<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<GameData>
	<BaseGameText>
		<Row Tag="LOC_TUTORIAL_MAP_NAME">
			<Text>Bản đồ hướng dẫn</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_TUTORIAL_MAP_DESCRIPTION">
			<Text>Bản đồ được sử dụng riêng cho hướng dẫn.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_TECH_DAWN_OF_CIVILIZATION_NAME">
			<Text>Bình minh của nền văn minh</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_TECH_DAWN_OF_CIVILIZATION_DESCRIPTION">
			<Text>Kiến thức tiên quyết cho buổi bình minh của nền văn minh</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_TECH_DAWN_OF_CIVILIZATION_QUOTE_1">
			<Text>Ban đầu, trái đất không có hình dạng. Và vô hiệu. Và rồi mặt trời chiếu sáng trên trái đất đang ngủ. Trong vòng xoáy xoáy của không khí lửa và nước này, những chuyển động đầu tiên của sự sống đã xuất hiện.</Text>
		</Row>
		<!---->
		<!-- BUTTON TEXT -->
		<!---->
		<Row Tag="LOC_ADVISOR_BUTTON_OK">
			<Text>OK</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_ADVISOR_BUTTON_SHOW_ME">
			<Text>Hãy chỉ cho tôi cách</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_ADVISOR_BUTTON_DISMISS">
			<Text>Bạn bị sa thải</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_ADVISOR_BUTTON_ASSISTANCE_APPRECIATED">
			<Text>Sự giúp đỡ của bạn được đánh giá cao</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_ADVISOR_BUTTON_CONTINUE">
			<Text>Tiếp tục</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_ADVISOR_BUTTON_GET_STARTED">
			<Text>Bắt đầu nào</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_ADVISOR_BUTTON_AGREED">
			<Text>Đã đồng ý</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_ADVISOR_BUTTON_VERY_GOOD">
			<Text>Rất tốt</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_ADVISOR_BUTTON_TELL_ME_MORE">
			<Text>Nói cho tôi biết thêm</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_ADVISOR_BUTTON_TAKE_ME_THERE">
			<Text>Đưa tôi tơi đo</Text>
		</Row>
		<!---->
		<!-- ADVISOR TEXT -->
		<!---->
		<Row Tag="LOC_ADVISOR_HEAD">
			<Text>CỐ VẤN</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_ADVISOR_MESSAGE_INTRO">
			<Text>Với tư cách là cố vấn của bạn, tôi đủ điều kiện để hỗ trợ bạn trong mọi vấn đề liên quan đến việc cai trị nền văn minh của chúng ta.[NEWLINE]Nếu bạn không yêu cầu sự phục vụ của tôi, bạn có thể sa thải tôi để giải quyết các vấn đề khác.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_ADVISOR_LINE_FTUE_1">
			<Text>Xin chào Liege của tôi! Với tư cách là cố vấn cá nhân của bạn, tôi đủ điều kiện để hỗ trợ bạn trong mọi vấn đề liên quan đến việc cai trị nền văn minh của chúng ta. Tôi là dịch vụ của bạn.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_ADVISOR_LINE_FTUE_2">
			<Text>Tất cả các nền văn minh vĩ đại đều bắt đầu với một thành phố lớn và những Người định cư của chúng tôi đã tìm thấy một địa điểm lý tưởng. Ra lệnh cho họ tìm thấy một thành phố mới ở đây.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_ADVISOR_LINE_FTUE_3">
			<Text>Làm tốt! Bạn đã thành lập thành phố đầu tiên của mình. Từ những gốc rễ này, nền văn minh của bạn sẽ phát triển để đứng trước thử thách của thời gian. Bây giờ bạn phải nuôi dưỡng và bảo vệ những gì bạn đã tạo ra.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_ADVISOR_LINE_FTUE_4">
			<Text>An ninh là rất quan trọng. Có những bộ lạc man rợ gần chúng ta, những kẻ không muốn gì hơn là cướp bóc và cướp bóc những gì thuộc về chúng ta.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_ADVISOR_LINE_FTUE_5">
			<Text>Chỉ đạo các nỗ lực sản xuất của thành phố này để huấn luyện các Chiến binh đối phó với mối đe dọa sắp xảy ra này.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_ADVISOR_LINE_FTUE_6">
			<Text>Quá trình huấn luyện đã bắt đầu, nhưng sẽ mất một thời gian trước khi các Chiến binh mới của chúng ta sẵn sàng. Không có vấn đề hơn để tham dự vào ngay bây giờ.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_ADVISOR_LINE_FTUE_7">
			<Text>Thành phố của bạn đang bận rộn huấn luyện các Chiến binh để phòng thủ, nhưng một nền văn minh vĩ đại không thể phát triển chỉ dựa vào sức mạnh quân sự. Chúng tôi có những người tài năng trong lĩnh vực khoa học và khám phá. Bạn nên sử dụng chúng trong việc nghiên cứu các công nghệ mới sẽ thúc đẩy nền văn minh của chúng ta.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_ADVISOR_LINE_FTUE_8">
			<Text>Quyết định sáng suốt, thưa bệ hạ. Công nghệ này sẽ cho phép chúng tôi khai thác tốt hơn sự giàu có từ trái đất và tăng sản xuất [ICON_Production] tại các thành phố của chúng tôi. Tôi sẽ cho bạn biết khi chúng tôi hoàn thành nghiên cứu của mình.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_ADVISOR_LINE_FTUE_9">
			<Text>Bệ hạ, những người Barbarian thù địch đã được nhìn thấy gần Thủ đô [ICON_Capital] của chúng tôi. Nếu để mặc chúng chắc chắn sẽ tấn công người dân của chúng tôi và cướp bóc đất đai của chúng tôi. Các chiến binh mới được huấn luyện của bạn đang chờ lệnh tấn công!</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_ADVISOR_LINE_FTUE_10">
			<Text>Các chiến binh của chúng ta đã chiến thắng! Họ đã chiến đấu tốt để bảo vệ người dân của chúng tôi trước mối đe dọa này. Tuy nhiên, những người man rợ vẫn ghen tị với nền văn minh của chúng ta. Chúng ta nên chuẩn bị trong trường hợp họ trở lại với lực lượng lớn hơn.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_ADVISOR_LINE_FTUE_11">
			<Text>Còn có những vấn đề khác, thưa ngài.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_ADVISOR_LINE_FTUE_12">
			<Text>Vì quá trình huấn luyện Chiến binh đã hoàn tất, đã đến lúc giao nhiệm vụ sản xuất mới cho thành phố.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_ADVISOR_LINE_FTUE_13">
			<Text>Những vùng đất xung quanh thành phố của chúng ta có thể rất phong phú nếu chúng ta phát triển chúng. Chúng ta nên đào tạo Thợ xây để tạo ra những cải tiến cho các vùng đất trong biên giới của chúng ta.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_ADVISOR_LINE_FTUE_14">
			<Text>Có những bí ẩn đang chờ đợi chúng ta bên ngoài biên giới của chúng ta ở những vùng đất chưa được khám phá. Cách duy nhất để tìm hiểu là khám phá.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_META_14_BODY">
			<Text>Khi bắt đầu trò chơi, thành phố của bạn và các vùng đất xung quanh nó được tiết lộ ngay lập tức, nhưng các khu vực bên ngoài, được biểu thị bằng giấy da trống, cho biết các phần của thế giới mà bạn chưa khám phá.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_META_16_BODY">
			<Text>Các đơn vị chiến binh có [ICON_Movement] Phạm vi di chuyển là 2.[NEWLINE][NEWLINE]Chỉ báo màu xanh dương hiển thị trên các vùng đất xung quanh đơn vị hiển thị quãng đường xa nhất mà đơn vị được chọn có thể di chuyển trong một lượt.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_META_17_BODY">
			<Text>Địa hình mở, như Đồng bằng và Đồng cỏ, chỉ tiêu tốn 1 điểm Di chuyển [ICON_Movement], trong khi địa hình khó khăn hơn, như Rừng và Đồi, sẽ tiêu tốn 2 điểm Di chuyển [ICON_Movement] trở lên. Di chuyển đơn vị Chiến binh đến vị trí được đánh dấu bằng cách nhấp chuột phải.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_META_17b_HEAD">
			<Text>CHIẾN BINH DI CHUYỂN</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_META_17b_BODY">
			<Text>NHẤP CHUỘT PHẢI vào vị trí được đánh dấu để di chuyển Chiến binh của bạn.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_ADVISOR_LINE_FTUE_15">
			<Text>Thưa Bệ hạ, các Chiến binh của chúng tôi đã phát hiện ra một Ngôi làng Bộ lạc nhỏ có cư dân thân thiện và hiếu khách. Chúng ta có nên điều tra nó và cử các Chiến binh đến nói chuyện với họ không?</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_META_18_BODY">
			<Text>Khám phá Làng bộ lạc có thể mang lại cho nền văn minh của bạn một trong nhiều lợi ích tức thì, chẳng hạn như cấp thêm [ICON_Citizen] Dân số trong thành phố của bạn hoặc thưởng [ICON_Gold] Vàng. Đó là một chiến lược tốt để khám phá càng nhiều Làng Bộ lạc càng tốt.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_META_20_HEAD">
			<Text>CHIẾN BINH DI CHUYỂN</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_META_20_BODY">
			<Text>Để khám phá Làng Bộ lạc, hãy di chuyển một trong các đơn vị của bạn vào ô Làng Bộ lạc. Hãy thử di chuyển đơn vị Chiến binh của bạn đến đó ngay bây giờ.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_ADVISOR_LINE_FTUE_16">
			<Text>Có vẻ như Dân làng Bộ lạc cũng bị quấy rối bởi Người man di. Họ bị ấn tượng bởi nền văn hóa của chúng tôi và đã quyết định tham gia cùng chúng tôi trong cuộc chiến!</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_ADVISOR_LINE_FTUE_17">
			<Text>Tin tốt thực sự! Họ là những hướng đạo sinh khéo léo và những du khách khôn ngoan. Chúng có thể di chuyển nhanh hơn các Chiến binh của chúng ta, khiến chúng trở nên lý tưởng để khám phá các vùng đất xung quanh, nhưng chúng không mạnh bằng trong chiến đấu. Họ háo hức chờ đợi đơn đặt Tag của bạn.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_META_21_BODY">
			<Text>Tin tốt thực sự! Họ là những hướng đạo sinh khéo léo và những du khách khôn ngoan. Chúng có thể di chuyển nhanh hơn các Chiến binh của chúng ta, khiến chúng trở nên lý tưởng để khám phá các vùng đất xung quanh, nhưng chúng không mạnh bằng trong chiến đấu. Họ háo hức chờ đợi đơn đặt Tag của bạn.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_ADVISOR_LINE_FTUE_18">
			<Text>Trinh sát rất xuất sắc trong việc khám phá, nhưng họ không mạnh trong chiến đấu như Chiến binh của chúng ta. Tốt hơn là để họ tập trung vào khám phá và sinh tồn hơn là chiến đấu với kẻ thù của chúng ta.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_ADVISOR_LINE_FTUE_19">
			<Text>Một nhóm Thợ xây đã hoàn thành khóa đào tạo của họ trong thành phố của chúng tôi. Họ sẵn sàng làm việc để cải thiện các vùng đất xung quanh. Có những địa điểm lý tưởng để phát triển [ICON_Food] Thực phẩm để hỗ trợ người dân của chúng tôi. Xây dựng một trang trại ở đó sẽ làm tăng sản lượng của chúng tôi từ những vùng đất đó.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_META_22_BODY">
			<Text>Các nhà xây dựng có thể xây dựng nhiều cải tiến khác nhau cho vùng đất của bạn. Loại cải tiến mà họ có thể xây dựng trên một khu đất thường được xác định bởi loại địa hình. Các mảnh đất Đồng bằng và Đồng cỏ là nơi lý tưởng để làm Trang trại, giúp tăng Dân số [ICON_Citizen].</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_META_23_HEAD">
			<Text>DI CHUYỂN XÂY DỰNG</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_META_23_BODY">
			<Text>Di chuyển Builder của bạn đến khu vực Plains được đánh dấu bên cạnh thành phố của bạn.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_META_24_HEAD">
			<Text>THI CÔNG TRANG TRẠI</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_META_24_BODY">
			<Text>Xây dựng cải tiến Trang trại tại đây bằng cách nhấp vào nút "Cải tạo Công trình: Trang trại" bên cạnh Bảng điều khiển Đơn vị.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_META_25_BODY">
			<Text>Xây dựng Nông trại tại đây đã tăng sản lượng [ICON_Food] Food từ ô này từ 1 [ICON_Food] Food mỗi lượt lên 2. Lượng [ICON_Food] Food do thành phố của bạn tạo ra sẽ quyết định tốc độ tăng Dân số của thành phố đó, mang lại cho bạn những giá trị mới. [ICON_Citizen] Công dân làm việc nhiều gạch hơn. Thêm [ICON_Food] Thực phẩm có nghĩa là tăng trưởng nhanh hơn.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_META_26_BODY">
			<Text>Người xây dựng có thể xây dựng tối đa 3 cải tiến trước khi sử dụng hết lực lượng lao động của họ. Con số này được chỉ ra trong Unit Panel. Đơn vị Thợ xây này đã sử dụng một lực lượng lao động của mình để xây dựng Trang trại và hiện còn lại 2 người.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_ADVISOR_LINE_FTUE_20">
			<Text>Bệ hạ, một lần nữa đã đến lúc chọn nơi để chỉ đạo các nỗ lực sản xuất của thành phố chúng ta. Sự lãnh đạo của bạn là vô song và nền văn minh của chúng ta tiếp tục phát triển. Chúng ta có nên xây dựng một Đài tưởng niệm để tôn vinh sự vĩ đại ngày càng tăng của nền văn minh của chúng ta không?</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_ADVISOR_MESSAGE_SELECT_END_TURN">
			<Text>Không có vấn đề cấp bách hơn vào lúc này. Chúng ta sẽ tiếp tục với nhiệm vụ của mình chứ?</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_ADVISOR_LINE_2">
			<Text>Các nhà thám hiểm của chúng tôi ở biên giới đã phát hiện ra một trại của người man rợ. Đây là nguồn gốc của những người Barbarian đang đe dọa khu vực của chúng ta. Chúng ta phải phá hủy thành trì này, nếu không chúng sẽ tiếp tục tấn công chúng ta.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_ADVISOR_LINE_3">
			<Text>Tôi sẽ khuyên bạn nên sử dụng thận trọng. Trại của người man rợ được bảo vệ nghiêm ngặt bởi đội quân tinh nhuệ nhất của họ và sẽ rất khó để chiếm được. Chúng ta nên gửi một lực lượng tấn công của nhiều đơn vị quân đội để đảm bảo chiến thắng.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_ADVISOR_MESSAGE_BARBARIAN_CAMP_DISCOVERED_C">
			<Text>Trong việc phát triển quân đội của bạn, luôn luôn là một chiến lược tốt để đa dạng hóa. Không phải tất cả các đơn vị đều được tạo ra như nhau, một số đơn vị tốt hơn so với những đơn vị khác và có những khả năng phân biệt chúng với phần còn lại.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_META_124_BODY">
			<Text>Trong việc phát triển quân đội của bạn, luôn luôn là một chiến lược tốt để đa dạng hóa. Không phải tất cả các đơn vị đều được tạo ra như nhau, một số đơn vị tốt hơn so với những đơn vị khác và có những khả năng phân biệt chúng với phần còn lại.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_ADVISOR_LINE_7">
			<Text>Các nhà thám hiểm của chúng tôi đã phát hiện ra một Ngôi làng Bộ lạc thân thiện khác. Tôi đề nghị chúng ta gửi Hướng đạo sinh của mình để điều tra nó.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_ADVISOR_LINE_8">
			<Text>Một thành phố tốt có thể trở thành một thành phố tuyệt vời thông qua quy hoạch cẩn thận. Quyết định nơi đặt một quận của thành phố là một quyết định quan trọng. Hãy chắc chắn chọn một vị trí phù hợp nhất để thu được nhiều lợi ích nhất.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_ADVISOR_LINE_4">
			<Text>Thưa Ngài, tôi vui mừng thông báo rằng vì sự thịnh vượng của thành phố chúng ta, Dân số [ICON_Citizen] của chúng ta đã tăng lên!</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_ADVISOR_MESSAGE_CITY_POPULATION_CHANGED_B">
			<Text>Dân số [ICON_Citizen] của thành phố đầu tiên của bạn đã tăng từ 1 lên 2. Miễn là thành phố được cung cấp đầy đủ thức ăn và người dân hạnh phúc, thành phố đó sẽ tiếp tục phát triển. Công dân của [ICON_Citizen] của thành phố làm việc trên các mảnh đất xung quanh và cải tiến góp phần mang lại sản lượng cao hơn. Dân số [ICON_Citizen] cao hơn góp phần thúc đẩy nghiên cứu khoa học [ICON_Science] nhanh hơn, sản xuất [ICON_Production] thành phố nhanh hơn và tăng trưởng văn hóa [ICON_Culture] nhanh hơn.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_META_125_BODY">
			<Text>Dân số [ICON_Citizen] của thành phố đầu tiên của bạn đã tăng từ 1 lên 2. Miễn là thành phố được cung cấp đầy đủ thức ăn và người dân hạnh phúc, thành phố đó sẽ tiếp tục phát triển. Công dân của [ICON_Citizen] của thành phố làm việc trên các mảnh đất xung quanh và cải tiến góp phần mang lại sản lượng cao hơn. Dân số [ICON_Citizen] cao hơn góp phần thúc đẩy nghiên cứu khoa học [ICON_Science] nhanh hơn, sản xuất [ICON_Production] thành phố nhanh hơn và tăng trưởng văn hóa [ICON_Culture] nhanh hơn.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_ADVISOR_MESSAGE_CITY_POPULATION_CHANGED_C">
			<Text>Luôn luôn là một chiến lược tốt để không chỉ tìm thấy các thành phố mới để mở rộng lãnh thổ của bạn mà còn để phát triển các thành phố đó.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_META_126_BODY">
			<Text>Luôn luôn là một chiến lược tốt để không chỉ tìm thấy các thành phố mới để mở rộng lãnh thổ của bạn mà còn để phát triển các thành phố đó.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_ADVISOR_MESSAGE_NATURAL_WONDER_REVEALED">
			<Text>Trong Civilization VI, bạn có thể nhận được Khoảnh khắc Eureka giúp thúc đẩy nghiên cứu công nghệ của bạn thông qua thành tích trò chơi. Khoảnh khắc Eureka này có được nhờ khám phá ra một kỳ quan thiên nhiên. Các thành tích khác có thể là chiến thắng một trận chiến với một đơn vị cụ thể hoặc xây dựng một tòa nhà. Đạt được những điều này giúp tăng tốc đáng kể tiến bộ công nghệ của bạn.</Text>
		</Row>
		
		
		<!-- Listener lines -->
		<Row Tag="ADVISOR_LINE_LISTENER_1">
			<Text>Thông qua khám phá, chúng tôi đã phát hiện ra một kỳ quan thiên nhiên của thế giới. Không còn nghi ngờ gì nữa, nó có thể mang lại lợi ích to lớn cho người định cư ở những vùng đất xung quanh nó.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="ADVISOR_LINE_LISTENER_2">
			<Text>Các đơn vị trinh sát như Hướng đạo sinh độc đáo ở chỗ họ có thể tích lũy kinh nghiệm bằng cách khám phá và khám phá các nơi trên thế giới.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="ADVISOR_LINE_LISTENER_3">
			<Text>Lực lượng lao động của đơn vị Builder của chúng tôi đã được sử dụng hết. Chúng tôi sẽ cần đào tạo thêm Nhà xây dựng để tiếp tục cải tiến công trình trên các vùng đất xung quanh thành phố của chúng tôi.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="ADVISOR_LINE_LISTENER_4">
			<Text>Ban hành các chính sách mới trong chính phủ của chúng tôi có thể mang lại lợi ích lớn. Người dân của chúng tôi đang chờ sắc lệnh của bạn.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="ADVISOR_LINE_LISTENER_5">
			<Text>Cơ hội đã đến để thay đổi thành một hệ thống chính quyền mới và mạnh mẽ hơn. Chúng ta hãy củng cố bản sắc của mình và ban hành nhiều chính sách hơn để quản lý người dân của chúng ta.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="ADVISOR_LINE_LISTENER_6">
			<Text>Chúng tôi có cơ hội phát triển Tuyến đường thương mại chính thức giữa hai thành phố. Một đơn vị Thương nhân được yêu cầu thiết lập một lộ trình như vậy, điều này sẽ rất có lợi cho nền kinh tế của chúng ta.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="ADVISOR_LINE_LISTENER_7">
			<Text>Ngoài việc mang lại sự giàu có cho nền văn minh của chúng ta, Tuyến đường Thương mại này sẽ dần dần phát triển các Con đường giữa các thành phố của chúng ta. Những con đường cho phép các đơn vị của chúng tôi không còn bị ảnh hưởng bởi địa hình khó khăn mà họ đi qua.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="ADVISOR_LINE_LISTENER_9">
			<Text>Đơn vị quân đội này đã chứng minh bản thân. Từ kinh nghiệm mà họ có được trong chiến đấu, họ đủ điều kiện để được thăng cấp. Làm thế nào bạn sẽ giải thưởng cho những linh hồn dũng cảm?</Text>
		</Row>
		<Row Tag="ADVISOR_LINE_LISTENER_10">
			<Text>Thành tích chiến đấu của đơn vị này đã trở thành huyền thoại, và xứng đáng với một cái tên duy nhất dành cho họ. Chúng ta sẽ tôn vinh họ với danh hiệu nào?</Text>
		</Row>
		<Row Tag="ADVISOR_LINE_LISTENER_11">
			<Text>Sức khỏe của đơn vị này rất thấp và có nguy cơ bị mất. Cho phép một đơn vị tạm dừng chiến đấu và nghỉ ngơi sẽ cho phép nó hồi phục theo thời gian.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="ADVISOR_LINE_LISTENER_12">
			<Text>Tốt nhất là nên thận trọng khi di chuyển đến gần các đơn vị kẻ thù. Làm như vậy thường sẽ buộc đơn vị phải ở trong 'vùng kiểm soát' của kẻ thù, hạn chế chuyển động của nó.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="ADVISOR_LINE_LISTENER_13">
			<Text>Thưa bệ hạ, thành phố của chúng ta sẽ hoạt động tốt với một số trang trại hoặc những cải tiến khác. Tôi đề nghị chúng ta sớm đào tạo Thợ xây.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="ADVISOR_LINE_LISTENER_14">
			<Text>Nhà xây dựng của chúng tôi đã không hoạt động. Có lẽ chúng ta nên hướng những nỗ lực của họ vào việc cải thiện những vùng đất xung quanh thành phố của chúng ta.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="ADVISOR_LINE_LISTENER_15">
			<Text>Thủ đô của chúng ta hưng thịnh! Nhưng tôi nghĩ đã đến lúc chúng ta bắt đầu cắm rễ ở những nơi khác. Có lẽ chúng ta nên đào tạo một Người định cư.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="ADVISOR_LINE_LISTENER_16">
			<Text>Thưa bệ hạ, chúng ta có một Đặc phái viên tùy ý sử dụng. Chúng ta có thể sử dụng Đặc phái viên để giành được sự ưu ái với một thành phố. Trở nên thân thiện với một nước láng giềng thành phố có thể rất có lợi cho nền văn minh của chúng ta.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="ADVISOR_LINE_LISTENER_17">
			<Text>Những người Tag xóm của Thành phố-Tiểu bang của chúng tôi đã yêu cầu chúng tôi. Nếu chúng ta có thể gây ấn tượng với họ, tôi nghĩ họ sẽ thưởng cho chúng ta hậu hĩnh.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="ADVISOR_LINE_LISTENER_18">
			<Text>Tôi e rằng tôi phải thông báo rằng chúng tôi đã phá sản. Điều bắt buộc là chúng ta phải làm bất cứ điều gì có thể để giảm bớt khoản nợ này. Tôi có thể đề nghị chúng ta giải tán một số quân đội của chúng ta không?</Text>
		</Row>
		<Row Tag="ADVISOR_LINE_LISTENER_19">
			<Text>Thưa ngài, tôi phải cảnh báo ngài rằng một số vùng đất được cải tạo xung quanh thành phố của chúng tôi đã bị cướp phá. Chúng ta nên tìm những người chịu trách nhiệm và đảm bảo không có thiệt hại nào nữa có thể xảy ra.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="ADVISOR_LINE_LISTENER_20">
			<Text>Gần đây chúng tôi đã có được kiến thức tiên tiến trong quy hoạch thành phố. Việc tạo các quận trong thành phố của chúng ta có thể mạnh mẽ và sinh lợi hơn nhiều so với những cải tiến đơn giản như Trang trại và Mỏ.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="ADVISOR_LINE_LISTENER_21">
			<Text>Quân đội ta đã học cách gộp hai quân chủng thành Quân đoàn quy mô lớn hơn. Các đơn vị Quân đoàn này mạnh hơn nhiều so với các đơn vị đơn lẻ của chúng.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="ADVISOR_LINE_LISTENER_22">
			<Text>Quân đội của chúng ta hiện nay được huấn luyện theo cách kết hợp ba đơn vị quân đội thành một Quân đoàn duy nhất, lớn hơn và mạnh hơn nhiều so với một đơn vị Quân đoàn.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="ADVISOR_LINE_LISTENER_23">
			<Text>Thưa ngài, chúng tôi đã thu được nhiều kiến thức hơn trong nghệ thuật xây dựng các công sự cố định. Xây tường quanh các thành phố của chúng ta sẽ không chỉ giúp chúng mạnh hơn trước kẻ xâm lược nước ngoài, mà còn cho phép chúng bắn phá kẻ thù ở gần.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="ADVISOR_LINE_LISTENER_24">
			<Text>Quý ngài! Kẻ thù đang ở cổng của chúng tôi, và thành phố này bị bao vây và bị bao vây. Nguồn cung cấp và thực phẩm không thể đi qua, và thành phố của chúng ta không thể chữa lành vết thương. Điều tối quan trọng là chúng ta phải phá vỡ vòng vây này.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="ADVISOR_LINE_LISTENER_25">
			<Text>Kẻ địch đang ở trong phạm vi thành phố của chúng ta. Ra lệnh cho quân đồn trú trong thành phố tiến hành một cuộc tấn công tầm xa chống lại quân xâm lược.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="ADVISOR_LINE_LISTENER_26">
			<Text>Điều quan trọng là phải theo dõi chặt chẽ những người Tag xóm của chúng ta và người của chúng ta có thể giúp đỡ. Hãy lắng nghe cẩn thận, vì đôi khi họ biết nhiều thông tin hơn chúng ta.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="ADVISOR_LINE_LISTENER_27">
			<Text>Bệ hạ, chúng ta đang bắt đầu thu hút sự chú ý của những Người vĩ đại trên thế giới. Tất nhiên, cũng có những nhà lãnh đạo khác đang tranh giành sự chú ý của họ.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="ADVISOR_LINE_LISTENER_28">
			<Text>Chúng ta càng xây dựng nhiều quận chuyên biệt, chúng ta càng thu hút được nhiều Con người vĩ đại chuyên biệt để chia sẻ tài năng của họ với nền văn minh của chúng ta. Tôi khuyên chúng ta nên tiếp tục xây dựng những thứ này.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="ADVISOR_LINE_LISTENER_29">
			<Text>Một nghệ sĩ nổi tiếng được truyền cảm hứng từ nền văn minh của chúng ta, và đã đến vùng đất của chúng ta để tạo ra những tác phẩm nghệ thuật tuyệt vời. Tôi đề nghị chúng ta nên tìm một nơi nào đó để lưu giữ những kiệt tác này ngay lập tức.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="ADVISOR_LINE_LISTENER_30">
			<Text>Nhà văn này đã được truyền cảm hứng từ nền văn minh của chúng ta, và đến vùng đất của chúng ta để tạo ra những tác phẩm tuyệt vời. Tôi đề nghị chúng ta nên tìm một nơi nào đó để lưu giữ những kiệt tác này ngay lập tức.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="ADVISOR_LINE_LISTENER_31">
			<Text>Người dân của chúng ta đã thu hút một Nhà tiên tri vĩ đại đến vùng đất của chúng ta! Gửi người linh thiêng nhất này đến Thánh địa của chúng tôi và vui mừng, vì đã đến lúc tìm thấy một tôn giáo cho chính chúng ta.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="ADVISOR_LINE_LISTENER_32">
			<Text>Nhạc sĩ này được truyền cảm hứng từ nền văn minh của chúng ta, và đã đến vùng đất của chúng ta để tạo ra những tác phẩm âm nhạc tuyệt vời. Tôi đề nghị chúng ta nên tìm một nơi nào đó để lưu giữ những kiệt tác này ngay lập tức.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="ADVISOR_LINE_LISTENER_33">
			<Text>Sự chú ý của nền văn minh của chúng ta đối với cánh tay hải quân của quân đội chúng ta đã tạo ra một Đại đô đốc trong Tag ngũ của chúng ta. Khi được triển khai một cách khôn ngoan giữa các tàu của chúng tôi, chúng tôi chắc chắn sẽ có lợi thế khác biệt trong trận chiến.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="ADVISOR_LINE_LISTENER_34">
			<Text>Sự cống hiến của nền văn minh chúng ta cho các vấn đề quân sự đã tạo ra một vị tướng vĩ đại trong quân đội của chúng ta. Khi được sử dụng một cách khôn ngoan trên chiến trường, các tướng lĩnh có thể thay đổi cục diện trận chiến theo hướng có lợi cho chúng ta.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="ADVISOR_LINE_LISTENER_35">
			<Text>Một thương gia vĩ đại đã đến với nền văn minh của chúng ta! Mỗi người có một tài năng riêng sẽ giúp nền kinh tế của chúng ta phát triển.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="ADVISOR_LINE_LISTENER_36">
			<Text>Sự cống hiến của chúng tôi cho cách thức khoa học đã thu hút một nhà khoa học vĩ đại đến với nền văn minh của chúng ta! Tôi chắc chắn rằng chúng ta sẽ có thể sử dụng chúng để mang lại lợi ích cho sự phát triển khoa học trong tương lai.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="ADVISOR_LINE_LISTENER_37">
			<Text>Việc xây dựng những kỳ quan của thế giới không chỉ là sự thể hiện đáng chú ý về sự vĩ đại của đế chế chúng ta, chúng còn có những lợi ích khác. Hãy nhớ rằng, các nền văn minh khác cũng có thể đang cạnh tranh trong nỗ lực này và chỉ có thể có một trong mỗi loại trên thế giới.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="ADVISOR_LINE_LISTENER_38">
			<Text>Giống như công dân của chúng tôi có niềm tin vào sự lãnh đạo của bạn, vì vậy họ bắt đầu có niềm tin vào một thế lực cao hơn. Tôi nghĩ rằng thật khôn ngoan khi trau dồi cách suy nghĩ mới này - có lẽ sẽ đạt được một số lợi ích.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="ADVISOR_LINE_LISTENER_39">
			<Text>Số lượng tín đồ đã tăng lên và đã đến lúc chúng ta xác định niềm tin của mình. Chúng ta hãy chọn một đền thờ để tôn thờ.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="ADVISOR_LINE_LISTENER_40">
			<Text>Thưa bệ hạ, chúng ta có khả năng đào tạo các nhà truyền giáo tôn giáo để bắt đầu truyền bá tôn giáo vĩ đại của chúng ta đến các vùng đất xa lạ.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="ADVISOR_LINE_LISTENER_41">
			<Text>Bệ hạ, thần tin rằng chúng ta có thể thu được lợi ích từ việc chiêu mộ một tông đồ để truyền bá tôn giáo của mình. Những người thánh thiện này khá mạnh mẽ trong những cách cải đạo.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="ADVISOR_LINE_LISTENER_42">
			<Text>Tất cả các tôn giáo khác trên thế giới đều là mối đe dọa đối với đức tin của chúng ta. Chúng ta có thể tuyển dụng Điều tra viên để thanh trừng những kẻ dị giáo khỏi các thành phố của chúng ta.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="ADVISOR_LINE_LISTENER_43">
			<Text>Thưa ngài, tôi cảm thấy đã đến lúc xây dựng một số Vùng lân cận cho dân số ngày càng tăng của chúng ta. Chúng ta nên xây dựng những thứ này trên những vùng đất đẹp nhất của chúng ta - gần các kỳ quan thiên nhiên, hoặc có lẽ là bên bờ biển.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="ADVISOR_LINE_LISTENER_44">
			<Text>Thưa bệ hạ, toàn bộ quân đội của chúng ta đã bị tiêu diệt và chúng ta hoàn toàn không thể phòng thủ. Huấn luyện các đơn vị quân đội là vô cùng quan trọng nếu chúng ta muốn tồn tại.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="ADVISOR_LINE_LISTENER_45">
			<Text>Các nhà thám hiểm của chúng tôi đã phát hiện ra một Ngôi làng Bộ lạc thân thiện khác. Tôi đề nghị chúng ta cử một Trinh sát đi điều tra.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="ADVISOR_LINE_LISTENER_46">
			<Text>Bệ hạ, giữ cho đồng minh của bạn ở gần và kẻ thù của bạn ở gần hơn. Giờ đây, chúng tôi có thể tuyển dụng một Gián điệp có thể giúp chúng tôi hiểu rõ hơn về những gì mà những người Tag xóm của chúng tôi làm… Ở mức độ bí mật hơn.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="ADVISOR_LINE_LISTENER_50">
			<Text>Một số tài nguyên, như tài nguyên này, có thể được thu hoạch. Điều này sẽ loại bỏ tài nguyên để đổi lấy lợi ích ngay lập tức. Nhưng một khi nó đã bị xóa, nó sẽ không quay trở lại.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="ADVISOR_LINE_LISTENER_51">
			<Text>Chúng tôi đã phát hiện ra một Thành phố-Bang! Thiết lập quan hệ ngoại giao với họ chắc chắn sẽ có lợi cho đế chế của chúng ta. Có lẽ chúng ta nên gửi cho họ một phái viên…</Text>
		</Row>
		<Row Tag="ADVISOR_LINE_LISTENER_52">
			<Text>Có một số loại Thành phố-Quốc gia khác nhau và mỗi loại có thể mang lại những lợi ích khác nhau để đáp lại tình bạn của chúng ta. Theo thời gian, chính phủ của chúng tôi sẽ cho phép chúng tôi kiếm được các đặc phái viên để phát triển các mối quan hệ này.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="ADVISOR_LINE_LISTENER_53">
			<Text>Chúng tôi đã huấn luyện đơn vị tầm xa đầu tiên của mình, có khả năng tấn công kẻ thù từ xa, trong khi ở ngoài phạm vi chiến đấu tay đôi.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="ADVISOR_LINE_LISTENER_54">
			<Text>Một đơn vị bao vây! Điều này chắc chắn sẽ hữu ích nếu chúng ta chọn tấn công thành phố.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="ADVISOR_LINE_LISTENER_55">
			<Text>Giờ đây chúng ta đã thành thạo trong việc xây dựng các bức tường để bảo vệ các thành phố của mình. Ngoài việc cung cấp sự bảo vệ khỏi những kẻ xâm lược, chúng còn là những điểm thuận lợi tuyệt vời để bắn phá kẻ thù bằng các cuộc tấn công tầm xa.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="ADVISOR_LINE_LISTENER_56">
			<Text>Kẻ thù đã bao vây thành phố và chúng ta đang bị bao vây. Chúng ta phải phá vỡ vòng phong tỏa này nếu không chúng ta sẽ không thể củng cố đồn trú và sửa chữa hệ thống phòng thủ của mình.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="ADVISOR_LINE_LISTENER_57">
			<Text>Bệ hạ, thành phố này có hệ thống phòng thủ tuyệt vời. Với đủ lực lượng và quân đội phù hợp, tôi nghĩ chúng ta có thể làm được.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="ADVISOR_LINE_LISTENER_58">
			<Text>Bệ hạ, có những lúc hòa bình không phải là lựa chọn tốt hơn. Tôi nghĩ bây giờ chúng ta có lý do chính đáng để thể hiện sức mạnh quân sự của mình, nhưng đó là một quyết định cẩn thận mà bạn phải đưa ra một mình.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="ADVISOR_LINE_LISTENER_59">
			<Text>Đó là một thế giới khó khăn khi phải đối mặt một mình, nhưng nếu có thể, tôi tin rằng một trong những người Tag xóm của chúng ta đã chứng minh được giá trị của mình. Chúng ta có nên mở rộng vòng tay hữu nghị với họ không?</Text>
		</Row>
		<Row Tag="ADVISOR_LINE_LISTENER_60">
			<Text>Thưa ngài, tôi cảm thấy đã đến lúc chúng ta gửi một phái đoàn ngoại giao đến những người xung quanh chúng ta. Điều này sẽ cho phép chúng ta gieo hạt giống của tình bạn, và có lẽ giúp chúng ta hiểu rõ hơn về những gì những người khác có thể đang làm.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="ADVISOR_LINE_LISTENER_61">
			<Text>Tôi có một tin tốt đây! Nếu chúng ta muốn, tôi nghĩ rằng chúng ta có thể có một đồng minh giữa những người Tag xóm của chúng ta. Điều này có thể hữu ích nếu chúng ta thấy mình cần được giúp đỡ.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="ADVISOR_LINE_LISTENER_62">
			<Text>Đừng lo lắng, chúa tể của tôi. Có những người ngoài kia không thể hài lòng, bất kể điều gì. Điều quan trọng là phải nhớ bạn đại diện cho điều gì, và nếu đến lúc… hãy chiến đấu vì điều đó.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="ADVISOR_LINE_LISTENER_63">
			<Text>Chúa ơi, tôi phải cảnh báo bạn rằng tố cáo các nền văn minh khác sẽ có hậu quả lâu dài và lâu dài. Điều quan trọng là phải suy nghĩ cẩn thận về những vấn đề này.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="ADVISOR_LINE_LISTENER_64">
			<Text>Mặc dù có vẻ như chúng ta có thể đã xúc phạm ai đó, nhưng đừng lo lắng. Sẽ luôn có những nhà lãnh đạo khác với những ý tưởng khác với ý tưởng của chúng ta.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="ADVISOR_LINE_LISTENER_65">
			<Text>Có vẻ như sự lựa chọn của chúng tôi đã giành được sự ủng hộ của một trong những người Tag xóm của chúng tôi. Nhưng mọi người đều có chương trình nghị sự của riêng mình và tôi chắc chắn rằng ai đó khác có thể đang theo dõi chúng tôi một cách cảnh giác.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="ADVISOR_LINE_LISTENER_66">
			<Text>Thưa ngài, nếu tôi có thể, tôi nghĩ đã đến lúc chúng ta bắt đầu khám phá những gì bên ngoài bờ biển của chúng ta. Có thể các đơn vị bộ binh của chúng ta sẽ phù hợp với cơ hội này.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="ADVISOR_LINE_LISTENER_67">
			<Text>Không chỉ các vùng đất của chúng ta có thể được cải thiện, mà còn cả các tuyến đường thủy của chúng ta. Tôi đề nghị chúng ta tìm kiếm cơ hội để khai thác tài nguyên dọc bờ biển.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="ADVISOR_LINE_LISTENER_68">
			<Text>Tôi nghĩ chúng ta có thể có cơ hội thuyết phục những người theo tôn giáo khác về sai lầm trong cách làm của họ. Chúng ta sẽ nắm bắt cơ hội này chứ?</Text>
		</Row>
		<Row Tag="ADVISOR_LINE_LISTENER_69">
			<Text>Những người theo đạo nước ngoài đang tìm kiếm khán giả với công dân của chúng tôi. Tôi phải khuyên rằng chúng ta nên làm điều gì đó về mối đe dọa này đối với vùng đất thánh của chúng ta. Có lẽ chúng ta nên tiến hành một cuộc điều tra.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="ADVISOR_LINE_LISTENER_70">
			<Text>Các vùng lân cận có sức hấp dẫn cao hơn sẽ có nhiều công dân sinh sống hơn, trong khi các vùng lân cận được xây dựng bởi đầm lầy, sân bay hoặc rừng nhiệt đới sẽ không có nhiều dân cư.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="ADVISOR_LINE_LISTENER_71">
			<Text>Kho bạc của chúng ta chứa đầy vàng, và tôi nghĩ đầu tư là điều khôn ngoan. Có lẽ chúng ta có thể mở rộng quân đội của mình.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="ADVISOR_LINE_LISTENER_72">
			<Text>Chúng tôi vẫn chưa xây dựng một Thánh địa và nhà tiên tri vĩ đại mà chúng tôi đã thu hút đến thành phố của chúng tôi không có nơi nào để đi. Hãy xây dựng một cái!</Text>
		</Row>
		<Row Tag="ADVISOR_LINE_LISTENER_73">
			<Text>Người dân của chúng ta đã thu hút một Nhà tiên tri vĩ đại đến vùng đất của chúng ta! Hãy gửi người linh thiêng nhất này đến Stonehenge và hãy vui mừng, vì đã đến lúc tìm ra một tôn giáo cho chính chúng ta.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="ADVISOR_LINE_LISTENER_74">
			<Text>Một Kỹ sư Vĩ đại đã đến với nền văn minh của chúng ta, sẵn sàng làm việc chăm chỉ để nâng cao cơ sở hạ tầng của chúng ta. Mỗi người có một tài năng khác nhau, nhưng tất cả họ đều có thể cải thiện thành phố của chúng ta theo một cách nào đó.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="ADVISOR_LINE_LISTENER_75">
			<Text>Bây giờ chúng ta có khả năng xây dựng một Sân bay Không gian. Nếu chúng ta tiếp tục nghiên cứu, chúng ta có thể mở khóa những bí ẩn của các vì sao.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="ADVISOR_LINE_LISTENER_76">
			<Text>Chúng tôi đã khám phá ra một cách để tăng sản lượng nông nghiệp của mình. Để khai thác tiềm năng này, tôi khuyên chúng ta nên cố gắng duy trì hai trang trại liền kề trên mỗi lô đất nông nghiệp.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="ADVISOR_LINE_LISTENER_77">
			<Text>Chúng tôi đã một lần nữa đẩy mạnh công nghệ nông nghiệp của mình! Mỗi trang trại mà chúng ta xây dựng bên cạnh trang trại khác sẽ tăng sản lượng của cả hai - Tôi khuyên chúng ta nên làm điều này thường xuyên nhất có thể.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="ADVISOR_LINE_LISTENER_78">
			<Text>Thời thế đã thay đổi, và thời đại của các phái đoàn ngoại giao đã qua. Điều quan trọng là bây giờ chúng ta thành lập Đại sứ quán với bạn bè và đồng minh của chúng ta.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="ADVISOR_LINE_LISTENER_79">
			<Text>Trái đất này là một món quà, và điều quan trọng là chúng ta phải bảo vệ nó. Tôi đề nghị chúng ta thành lập một Công viên Quốc gia. Nó thậm chí có thể thu hút khách du lịch!</Text>
		</Row>
		<Row Tag="ADVISOR_LINE_LISTENER_80">
			<Text>Bây giờ không chỉ có những con mòng biển bay đến bờ biển của chúng ta. Nếu chúng tôi xây dựng một Khu nghỉ dưỡng bên bờ biển, chúng tôi có thể hưởng lợi từ điểm thu hút mới này đối với đại dương.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="ADVISOR_LINE_LISTENER_81">
			<Text>Mặc dù người dân của chúng tôi khá lành nghề, nhưng chúng tôi luôn có thể thu được lợi ích bằng cách học hỏi từ những người khác. Có lẽ chúng ta nên xem xét bắt đầu Thỏa thuận nghiên cứu với một trong những nước láng giềng của mình.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="ADVISOR_LINE_LISTENER_82">
			<Text>Một thánh tích! Nếu chúng ta có thể cất giữ thứ này cho người dân của chúng ta xem, tôi chắc chắn rằng nó sẽ thu hút nhiều tín đồ hơn đến vùng đất của chúng ta.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="ADVISOR_LINE_LISTENER_83">
			<Text>Có vẻ như chúng ta đã trở thành một điểm thu hút khá phổ biến đối với người dân trên thế giới. Tôi tự hỏi sẽ có thêm bao nhiêu khách du lịch đi qua biên giới của chúng ta…</Text>
		</Row>
		<Row Tag="ADVISOR_LINE_LISTENER_84">
			<Text>Bạn là một kẻ chinh phục dũng cảm và hùng mạnh! Tôi rất tin tưởng rằng bạn sẽ sớm cai trị tất cả các vùng đất trước mặt chúng tôi.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="ADVISOR_LINE_LISTENER_85">
			<Text>Tôn giáo của chúng tôi lan rộng khắp các vùng đất. Thật là một niềm vui lớn khi thấy rất nhiều người chấp nhận những gì chúng ta biết là đúng. Tuy nhiên, vẫn còn nhiều người chưa nhìn thấy ánh sáng.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="ADVISOR_LINE_LISTENER_86">
			<Text>Mặc dù dân số của chúng tôi tăng lên nhưng vẫn có rất ít chỗ cho những công dân mới nhất của chúng tôi. Chúng ta nên tìm cách bổ sung thêm nhà ở cho thành phố này.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="ADVISOR_LINE_LISTENER_87">
			<Text>Thưa ngài, tôi lo lắng cho hạnh phúc của công dân chúng tôi. Tôi khuyên chúng ta nên nghiên cứu một phương tiện để tăng sự hài lòng của họ.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="ADVISOR_LINE_LISTENER_88">
			<Text>Nhân viên của chúng tôi đã phát hiện ra rằng họ có một kỹ năng đặc biệt, hữu ích mà tôi nghĩ chúng ta nên khám phá. Nếu chúng ta bắt đầu xây dựng quận mới này ngay bây giờ, tôi tin rằng chúng ta sẽ hoàn thành nó ngay lập tức.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="ADVISOR_LINE_LISTENER_89">
			<Text>Than ôi, tất cả thời gian chúng ta dành cho chiến tranh đang gây thiệt hại cho người dân của chúng ta. Tôi nhìn thấy nỗi đau trong mắt họ và năng suất của chúng tôi đã xuống mức thấp kỷ lục.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="ADVISOR_LINE_LISTENER_90">
			<Text>Việc xây dựng Bảo tàng Khảo cổ học sẽ cho phép chúng tôi đào tạo các nhà Khảo cổ học. Có rất nhiều điều để học hỏi từ thế giới và họ sẽ giúp chúng ta có được kiến thức này.</Text>
		</Row>
		
		
		<!---->
		<!-- META TEXT -->
		<!---->
		<Row Tag="LOC_META_1_HEAD">
			<Text>CHỌN CÔNG CỤ CÀI ĐẶT</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_META_1_BODY">
			<Text>Nhấp vào đơn vị Settler để chọn nó.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_META_8_HEAD">
			<Text>HẾT LẦN CHUYẾN</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_META_8_BODY">
			<Text>Vì không còn quyết định nào để thực hiện lượt này, hãy nhấp vào nút Lượt tiếp theo để tiếp tục.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_META_11a_BODY">
			<Text>Các nhiệm vụ phải được hoàn thành trước khi bạn có thể kết thúc lượt của mình sẽ xuất hiện trong bảng thông báo ở dưới cùng bên phải của màn hình.[NEWLINE][NEWLINE]Vì quá trình sản xuất ở thành phố này đã kết thúc nên bạn sẽ nhận được lời nhắc rằng bạn cần phải hoàn thành chọn thứ tiếp theo để sản xuất trước khi bạn có thể kết thúc lượt của mình.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_META_11_HEAD">
			<Text>HÀNH ĐỘNG BẮT BUỘC</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_META_11_BODY">
			<Text>Nhấp vào thông báo Chọn sản xuất để chọn nhiệm vụ sản xuất tiếp theo của bạn.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_META_33b_HEAD">
			<Text>HÀNH ĐỘNG BẮT BUỘC</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_META_33b_BODY">
			<Text>Nghiên cứu phải được chọn trước khi có thể hoàn thành lượt chơi.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_META_13a_BODY">
			<Text>Một đơn vị Thợ xây đã được thêm vào Row đợi Sản xuất của thành phố. Nó sẽ mất vài lượt để hoàn thành khóa đào tạo của nó. Vì không còn quyết định nào cần thực hiện ở lượt này nên nút Lượt tiếp theo sẽ hiển thị.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_META_13_HEAD">
			<Text>HẾT LẦN CHUYẾN</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_META_13_BODY">
			<Text>Nhấp vào nút Rẽ tiếp theo để tiếp tục.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_META_19_HEAD">
			<Text>HẾT LẦN CHUYẾN</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_META_19_BODY">
			<Text>Vì đơn vị Chiến binh của bạn đã sử dụng tất cả các điểm Di chuyển [ICON_Movement], nên các hành động của đơn vị đó sẽ được thực hiện ở lượt này.[NEWLINE][NEWLINE]Các nhiệm vụ nghiên cứu và sản xuất vẫn đang được tiến hành, vì vậy không có quyết định nào khác được đưa ra thực hiện.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_META_19b_BODY">
			<Text>Nhấp vào nút Rẽ tiếp theo một lần nữa để tiếp tục.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_META_9_HEAD">
			<Text>CHỌN CHIẾN BINH</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_META_9_BODY">
			<Text>Nhấp vào đơn vị Chiến binh để chọn nó.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_META_2_HEAD">
			<Text>TÌM ĐƯỢC THÀNH PHỐ</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_META_2_BODY">
			<Text>Nhấp vào nút Thành phố đã tìm thấy để ra lệnh cho Người định cư của bạn tìm thấy một thành phố mới tại địa điểm này.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_META_3_HEAD">
			<Text>CHỌN SẢN XUẤT</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_META_3_BODY">
			<Text>Mở Bộ chọn sản xuất của thành phố này bằng cách nhấp vào nút Thay đổi sản xuất của thành phố.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_META_4a_HEAD">
			<Text>NGƯỜI CHỌN SẢN XUẤT</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_META_4a_BODY">
			<Text>Đây là Bộ chọn Sản xuất của thành phố. Từ đây, bạn có thể xây dựng các tòa nhà, tạo ra những kỳ quan của thế giới và huấn luyện các đơn vị quân sự và dân sự.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_META_4b_BODY">
			<Text>Chọn nút Chiến binh để bắt đầu huấn luyện một đơn vị Chiến binh trong thành phố của bạn.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_META_5a_BODY">
			<Text>Civilization là một trò chơi theo lượt trong đó các quyết định được đưa ra và các hành động được thực hiện trong một lượt trò chơi, giống như chơi trò chơi cờ bàn với bạn bè. Khi tất cả những người chơi khác đã thực hiện nước đi của họ, một lượt mới sẽ bắt đầu.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_META_5b_BODY">
			<Text>Việc xây dựng các hạng mục trong thành phố của bạn cần có thời gian. Số lượt chơi trò chơi sẽ diễn ra được chỉ định trên từng mục trong menu.[NEWLINE][NEWLINE]Số lượt này được tính dựa trên chi phí sản xuất [ICON_Production] của mục so với sản lượng sản xuất [ICON_Production] của thành phố. Năng suất càng cao thì càng mất ít lượt xây dựng.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_META_5_HEAD">
			<Text>HẾT LẦN CHUYẾN</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_META_5_BODY">
			<Text>Nhấp vào nút Lượt tiếp theo để kết thúc lượt của bạn.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_META_7a_BODY">
			<Text>Bảng nghiên cứu hiển thị công nghệ mà nền văn minh của bạn hiện đang hướng tới. Nó trống vì bạn chưa chọn công nghệ để nghiên cứu.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_META_7_HEAD">
			<Text>CHỌN NGHIÊN CỨU</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_META_7_BODY">
			<Text>Chọn công nghệ Khai thác từ menu để bắt đầu nghiên cứu.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_META_10_HEAD">
			<Text>DI CHUYỂN CHIẾN BINH</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_META_10_BODY">
			<Text>Các đơn vị quân đội có thể tấn công các đơn vị quân địch bằng cách di chuyển vào ô của chúng. Nhấp chuột phải vào đơn vị Barbarian để tấn công nó. Hãy thử làm điều đó ngay bây giờ.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_META_27_HEAD">
			<Text>XÂY DỰNG TƯỢNG NIỆM</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_META_27_BODY">
			<Text>Ngoài các đơn vị huấn luyện, thành phố của bạn có thể tập trung sản xuất vào việc xây dựng các tòa nhà như Đài tưởng niệm.[NEWLINE][NEWLINE]Hãy thử xây dựng một đơn vị ngay bây giờ bằng cách chọn nó trong Row đợi sản xuất của thành phố.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_ADVISOR_LINE_FTUE_21">
			<Text>Với những Người man rợ ở giữa chúng ta, tôi nghĩ người dân của chúng ta sẽ thoải mái hơn nếu các Chiến binh của chúng ta ở gần thành phố hơn. Ra lệnh cho họ quay lại và phòng thủ.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_META_28a_BODY">
			<Text>Các đơn vị có thể được ra lệnh di chuyển quãng đường dài hơn bằng cách ra lệnh cho chúng đi nhiều lượt. Điều này sẽ loại bỏ nhu cầu đưa ra lệnh di chuyển riêng biệt mỗi lượt để đến đích.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_META_28_HEAD">
			<Text>DI CHUYỂN CHIẾN BINH</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_META_28_BODY">
			<Text>Hãy thử ra lệnh cho Chiến binh quay trở lại thành phố bằng cách nhấp vào nút Di chuyển đến, sau đó nhấp vào thành phố.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_META_29_BODY">
			<Text>Khi sử dụng thứ tự nhiều lượt di chuyển, một đường dẫn sẽ hiển thị trên bản đồ cho biết đường mà đơn vị sẽ đi, cùng với các chỉ số về số lượt cho đến khi đến đích.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_ADVISOR_LINE_FTUE_22">
			<Text>Thưa Bệ hạ, các Hướng đạo sinh của chúng tôi rất háo hức khám phá những vùng đất xung quanh và khám phá những khu vực mới của lục địa. Gửi chúng đi!</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_ADVISOR_LINE_FTUE_23">
			<Text>Hiện tại không có vấn đề gì cần giải quyết nữa, Bệ hạ của tôi.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_ADVISOR_LINE_FTUE_24">
			<Text>Những bộ óc thông minh nhất của chúng ta đã khám phá ra những cách mới và khéo léo để khai thác đá và kim loại quý từ trái đất. Có rất nhiều Đá có giá trị ở gần đó, sẽ là khôn ngoan nếu cử Thợ xây của chúng ta đến xây dựng một Mỏ đá ở đó.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_META_30_BODY">
			<Text>Rải rác trên bản đồ là các loại tài nguyên khác nhau. Có 3 loại tài nguyên:[NEWLINE][NEWLINE]Sang trọng: Những thứ này góp phần mang lại hạnh phúc chung cho công dân của bạn.[NEWLINE][NEWLINE]Chiến lược: Cần thiết để tạo ra một số đơn vị quân đội rất mạnh.[NEWLINE][NEWLINE]Phần thưởng: Cung cấp thêm sản lượng của [ICON_Food] Thực phẩm , [ICON_Production] Sản xuất hoặc [ICON_Gold] Vàng.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_META_31a_HEAD">
			<Text>XÂY DỰNG KHO ĐÁ</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_META_31a_BODY">
			<Text>Viên đá này là một tài nguyên Thưởng. Nó cung cấp thêm +1 [ICON_Production]Sản xuất cho thành phố của bạn.[NEWLINE][NEWLINE]Nếu bạn xây dựng một cải tiến Mỏ đá tại đây, nó sẽ nâng sản lượng lên +2 [ICON_Production]Sản xuất.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_META_31b_BODY">
			<Text>Di chuyển đơn vị Thợ xây của bạn đến tài nguyên Đá và yêu cầu họ xây dựng công trình cải tiến Mỏ đá ở đó.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_META_32_BODY">
			<Text>Cải tiến mỏ đá làm tăng [ICON_Production]Sản xuất của thành phố mà họ đang ở. Sản xuất cao hơn cho phép các đơn vị và tòa nhà được xây dựng nhanh hơn. Nói tóm lại, Sản lượng của một thành phố càng cao thì càng cần ít lượt để xây dựng thứ gì đó ở đó.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_ADVISOR_LINE_FTUE_26">
			<Text>Người dân của chúng tôi được an ủi bởi sự trở lại của các Chiến binh trong thành phố. Tôi có thể đề nghị họ áp dụng lập trường phòng thủ hơn trong thời điểm hiện tại không? Họ sẽ cảnh giác trước mối đe dọa của Người man rợ.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_ADVISOR_LINE_FTUE_27">
			<Text>Tin tuyệt vời! Thợ thủ công của chúng tôi đã hoàn thành Tượng đài trong thành phố của chúng tôi! Nó là biểu tượng của những thành tựu và sự kiên trì của nền văn minh của chúng ta, đồng thời truyền cảm hứng cho người dân của chúng ta tiến xa hơn nữa đến những vùng đất xa hơn.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_ADVISOR_LINE_FTUE_28">
			<Text>Bệ hạ, chúng ta nên mở rộng vương quốc của mình. Chúng tôi có những gia đình phiêu lưu sẵn sàng tấn công và giành lấy những vùng đất mới vì vinh quang của dân tộc chúng tôi. Nếu chúng ta không mở rộng bờ cõi, thì đến một lúc chúng ta sẽ thấy mình bị kẻ thù bao vây.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_ADVISOR_LINE_FTUE_29">
			<Text>Những người định cư sẽ mất một thời gian để hoàn thành khóa đào tạo của họ. Hướng đạo sinh của chúng ta nên tiếp tục khám phá những vùng đất chưa được khám phá. Tôi khuyên chúng ta nên giữ các Chiến binh của mình ở Thủ đô [ICON_Capital] để bảo vệ nó.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_ADVISOR_LINE_FTUE_30">
			<Text>Những người định cư đã sẵn sàng bắt đầu hành trình tìm kiếm một thành phố mới và mở rộng nền văn minh của chúng ta. Những vùng đất xa hơn rất nguy hiểm, và sẽ là khôn ngoan nếu bảo đảm sự bảo vệ của họ bằng cách gửi cho họ một đội quân hộ tống.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_ADVISOR_LINE_FTUE_31">
			<Text>Những Người định cư của chúng ta sẽ được an toàn trên hành trình của họ dưới sự bảo vệ của các Chiến binh của chúng ta. Nhưng chúng ta sẽ không được bảo vệ tại Thủ đô [ICON_Capital] sau khi họ rời đi. Tôi đề nghị chúng ta bắt đầu huấn luyện một đơn vị Slinger ngay lập tức để bảo vệ thành phố.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_ADVISOR_LINE_FTUE_32">
			<Text>Làm tốt lắm, Bệ hạ. Những bộ óc vĩ đại của chúng ta đã bắt đầu nghiên cứu những cách mới để lưu trữ và bảo quản thực phẩm.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_ADVISOR_LINE_FTUE_33">
			<Text>Có thể những chiến thắng của nền văn minh vĩ đại của chúng ta không có giới hạn! Thành phố tuyệt vời thứ hai của chúng tôi đang chờ chỉ đạo của bạn. Với sự lãnh đạo khôn ngoan của bạn, nó cũng sẽ phát triển và thịnh vượng.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_ADVISOR_LINE_FTUE_34">
			<Text>Giống như Thủ đô [ICON_Capital] của chúng tôi, thành phố này có thể xây dựng các tòa nhà và đơn vị, tăng dân số và mở rộng biên giới. Nhiều thành phố hơn đồng nghĩa với việc quản lý nhiều hơn, nhưng tôi rất tin tưởng vào Bệ hạ.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_ADVISOR_LINE_FTUE_36">
			<Text>Bệ hạ đã thể hiện sự khôn ngoan và hiểu biết về các nguyên tắc cơ bản của việc cai trị một nền văn minh. Tôi sẽ sẵn sàng hỗ trợ bạn bất cứ lúc nào nếu bạn muốn, nhưng bây giờ tôi xin phép.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_ADVISOR_LINE_FTUE_37">
			<Text>Nông dân của chúng tôi rất giỏi trong việc cung cấp [ICON_Food] Thực phẩm cho người dân của chúng tôi, nhưng chúng tôi cần tìm ra những cách tốt hơn để bảo quản thực phẩm đó. Tôi đề nghị chúng ta hướng nỗ lực của các nhà khoa học vào việc giải quyết vấn đề này.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_ADVISOR_LINE_FTUE_39">
			<Text>Sự cống hiến của chúng tôi trong việc phát triển một ngôn ngữ viết nhất quán đã cho phép chúng tôi ghi lại kiến thức của mình để sử dụng trong tương lai. Nếu chúng ta cung cấp một địa điểm chung trong thành phố của chúng ta để các nhà khoa học chia sẻ thông tin này, tôi chắc rằng việc theo đuổi của họ sẽ hiệu quả hơn nhiều.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_ADVISOR_LINE_FTUE_40">
			<Text>Tuyệt vời! Việc xây dựng trên một Khuôn viên đã bắt đầu. Các nhà khoa học của chúng tôi mong chờ nó được hoàn thành.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_ADVISOR_LINE_FTUE_41">
			<Text>Khuôn viên đã hoàn thành và chúng tôi đã bắt đầu thấy được những lợi ích của nó. Việc xây dựng một Thư viện sẽ là lý tưởng tại một địa điểm như vậy, nếu ngài đồng ý với điều đó.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_ADVISOR_LINE_FTUE_42">
			<Text>Có vẻ như chúng ta không phải là những người duy nhất tranh giành quyền kiểm soát những vùng đất này. Tôi đề nghị chúng ta tiến hành thận trọng.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_ADVISOR_LINE_FTUE_43">
			<Text>Thưa Bệ hạ, chúng ta đang có chiến tranh. An ninh của vương quốc là quan trọng nhất. Chúng ta phải bắt đầu huy động một đội quân ngay lập tức.</Text>
		</Row>
				<Row Tag="LOC_ADVISOR_LINE_FTUE_44">
			<Text>Việc thống nhất cách quản lý của bạn với một bộ luật nghiêm ngặt có thể mang lại lợi ích nhiều nhất cho chúng tôi. Tôi nghĩ đã đến lúc ban hành một loạt chính sách để củng cố tiến trình của chúng ta hướng tới một nền văn minh tinh tế hơn.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_ADVISOR_LINE_FTUE_45">
			<Text>Kỷ luật nghiêm ngặt trong Tag ngũ quân đội của chúng ta sẽ giúp chúng ta có lợi thế hơn trước đám người man rợ không có tổ chức. Quy hoạch đô thị có cấu trúc hơn sẽ làm cho các thành phố của chúng ta có tổ chức và hiệu quả hơn. Tôi đề nghị chúng ta ban hành những chính sách này.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_ADVISOR_LINE_FTUE_46">
			<Text>Việc nuôi dưỡng dân số của chúng ta là quan trọng, nhưng chúng ta cũng phải bảo vệ họ. Có những bộ lạc man rợ gần chúng ta, những kẻ không muốn gì hơn là cướp bóc những gì là của chúng ta.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_ADVISOR_LINE_FTUE_47">
			<Text>Chúng tôi tiếp tục đạt được tiến bộ trong việc đào tạo một nhóm Nhà xây dựng và nghiên cứu vẫn đang tiếp tục theo kế hoạch. [NEWLINE] Các chiến binh của chúng ta đang ở rất gần Làng bộ tộc và sẽ sớm đến nơi.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_ADVISOR_LINE_FTUE_48">
			<Text>Người dân của chúng tôi đã nhìn lên bầu trời và bắt đầu tự hỏi liệu vận mệnh của chúng tôi có thể được hướng dẫn bởi bàn tay của một thế lực lớn hơn hay không. Những vị thần vĩ đại này là ai, và họ có thể ban phước lành gì cho chúng ta?</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_ADVISOR_LINE_FTUE_49">
			<Text>Trong một cuộc đời tận tụy tìm kiếm sự hướng dẫn trong những bí ẩn của vũ trụ, một người đã có một sự hiển linh sẽ dẫn dắt những người trung thành của chúng ta trong nhiều thiên niên kỷ tới. Hãy để những lời dạy của Vị Tiên Tri Vĩ Đại này truyền bá mọi người thuộc mọi nền văn hóa trên khắp mặt đất. Bằng cách phát triển Tôn giáo của mình, chúng ta có thể chiến thắng các đối thủ của mình.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_ADVISOR_LINE_FTUE_50">
			<Text>Xin chúc mừng, Liege của tôi! Sự lãnh đạo của bạn đã truyền cảm hứng cho nhân dân của chúng tôi trở nên vĩ đại, và bây giờ một trong số họ đã đạt được thiên tài thực sự. Đóng góp của họ sẽ vang dội trong suốt lịch sử.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_ADVISOR_LINE_FTUE_51">
			<Text>Bệ hạ, chúng ta phải tiếp cận với các nước láng giềng trong thương mại. Thông qua họ, chúng ta có thể thúc đẩy nền kinh tế của mình và có được những hiểu biết mới về những bí ẩn của thế giới.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_ADVISOR_LINE_FTUE_52">
			<Text>Lạy chúa của tôi, chúng tôi đã liên lạc với một số người bên ngoài. Những người này tiến bộ hơn so với Dân làng Bộ lạc đã hỗ trợ chúng tôi trong quá khứ. Chúng ta nên mở rộng vòng tay kết bạn hay tìm cách chinh phục họ?</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_ADVISOR_LINE_FTUE_53">
			<Text>Thận trọng, bệ hạ. Thành phố này thù địch với chúng tôi và người dân của nó chắc chắn sẽ chiến đấu đến cùng để giữ nó khỏi tay chúng tôi. Chúng ta phải chuẩn bị thật tốt</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_META_33_HEAD">
			<Text>CHỌN NGHIÊN CỨU</Text>
		</Row>
    		<Row Tag="LOC_META_332_HEAD">
       			<Text>CHỌN NGHIÊN CỨU</Text>
     		</Row>
     		<Row Tag="LOC_META_332_BODY">
       			<Text>Nhấp vào nút Chọn nghiên cứu để hiển thị bộ chọn nghiên cứu.</Text>
     		</Row>
     		<Row Tag="LOC_META_331_HEAD">
       			<Text>NGHIÊN CỨU THAY ĐỔI</Text>
     		</Row>
		<Row Tag="LOC_META_33_BODY">
			<Text>Chọn công nghệ Đồ gốm từ Menu Nghiên cứu.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_META_34_HEAD">
			<Text>THÔNG BÁO</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_META_34_BODY">
			<Text>Nếu có các đơn vị chưa di chuyển đến lượt này và đang chờ lệnh, bạn có thể giải quyết chúng bằng cách nhấp vào thông báo Đơn vị cần lệnh. Nhấp vào thông báo ngay bây giờ để được chuyển đến đơn vị Trinh sát của bạn để bạn có thể ra lệnh mới.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_META_35_HEAD">
			<Text>DI CHUYỂN TÌM KIẾM</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_META_35_BODY">
			<Text>Tiếp tục khám phá thế giới với đơn vị Hướng đạo của bạn.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_META_36a_BODY">
			<Text>Khi không tấn công một đơn vị quân đội, thường thì nên củng cố đơn vị đó. Khi được lệnh củng cố, đơn vị sẽ dành tối đa 2 lượt để đào vào. Điều này sẽ tăng Sức mạnh Chiến đấu [ICON_Strength] của họ nếu họ bị tấn công.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_META_36_HEAD">
			<Text>HÃY CHIẾN BINH</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_META_36_BODY">
			<Text>Hãy thử ra lệnh cho đơn vị Warrior làm như vậy bằng cách nhấp vào nút Fortify.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_META_37_HEAD">
			<Text>TIỀN THƯỞNG CƯỜNG LỰC</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_META_37_BODY">
			<Text>Đơn vị này sẽ có lợi thế trong chiến đấu khi phòng thủ. Tuy nhiên, nếu đơn vị bị di chuyển, nó sẽ mất trạng thái kiên cố và sẽ phải ra lệnh củng cố lại để nhận tiền thưởng.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_META_38_HEAD">
			<Text>LỰC LƯỢNG LAO ĐỘNG CỦA NGƯỜI XÂY DỰNG</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_META_38a_BODY">
			<Text>Người xây dựng của bạn vẫn còn một lực lượng lao động.[NEWLINE][NEWLINE]Bạn có thể sử dụng nó để xây dựng một khu vực Mỏ trên đồi (+[ICON_Production] Sản xuất) hoặc một khu vực trang trại trên đồng bằng (+[ ICON_Food] Food).[NEWLINE][NEWLINE]Quá trình này có thể mất nhiều lượt, một lượt để di chuyển đơn vị Thợ xây và một lượt khác để xây dựng công trình cải tiến.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_META_38b_BODY">
			<Text>Hãy nhớ rằng: Người xây dựng chỉ có thể xây dựng các công trình cải tiến bên trong ranh giới thành phố của bạn.[NEWLINE][NEWLINE]Bằng cách tạo Văn hóa [ICON_Culture], ranh giới thành phố của bạn sẽ mở rộng, cho phép bạn truy cập vào nhiều tài nguyên hơn.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_META_39_HEAD">
			<Text>KHÁM PHÁ</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_META_39_BODY">
			<Text>Vui lòng tiếp tục khám phá bản đồ với đơn vị Trinh sát của bạn. Kết thúc lượt của bạn khi bạn đã ra lệnh xong cho Thợ xây và Trinh sát của mình.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_META_40_BODY">
			<Text>Thành phố của bạn đã hoàn thành việc sản xuất tòa nhà Tượng đài. Tất cả các tòa nhà đóng góp vào sự phát triển của thành phố theo những cách cụ thể. Đài tưởng niệm sẽ tăng Văn hóa [ICON_Culture] do thành phố tạo ra, giúp mở rộng ảnh hưởng của thành phố đối với các ô lục giác bổ sung.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_META_41_HEAD">
			<Text>ĐÀO TẠO NGƯỜI ĐỊNH CƯ</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_META_41_BODY">
			<Text>Bắt đầu huấn luyện một đơn vị Định cư.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_META_41b_BODY">
			<Text>Mở Bộ chọn Sản xuất và bắt đầu huấn luyện một đơn vị Định cư. Hãy nhớ rằng, Bộ chọn sản xuất có thể được truy cập từ Bảng thông tin của thành phố hoặc từ lời nhắc Chọn sản xuất trong Bảng thông báo ở phía bên phải của chế độ xem trò chơi.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_META_42_BODY">
			<Text>Các đơn vị như Settlers và Builders là các đơn vị dân sự, không chiến đấu và do đó không thể tự vệ. Điều này khiến họ rất dễ bị quân địch bắt hoặc giết. Tuy nhiên, các đơn vị quân đội của bạn có thể đóng vai trò bảo vệ cho đơn vị dân sự nếu chúng chiếm cùng một ô.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_META_43a_BODY">
			<Text>Một cách dễ dàng để di chuyển hai thiết bị cùng nhau là liên kết chúng với nhau cho đến khi chúng đến đích.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_META_43_HEAD">
			<Text>Hộ tống người định cư</Text>
		</Row>
				<Row Tag="LOC_META_43_BODY">
			<Text>Chọn Người định cư hoặc Chiến binh và nhấp vào nút Hộ tống trong bảng điều khiển đơn vị.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_META_44_HEAD">
			<Text>DI CHUYỂN ĐỘI HÌNH</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_META_44_BODY">
			<Text>Bắt đầu di chuyển các đơn vị về phía đông nam tới điểm đánh dấu bản đồ được chỉ định. Nếu bạn vẫn chưa tiết lộ phần đó của bản đồ, thì hành trình của bạn có thể dễ dàng hơn nếu bạn gửi Hướng đạo sinh của mình đến đó.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_META_45a_BODY">
			<Text>Trong trò chơi Civilization, một khi người chơi mất tất cả các thành phố của họ, trò chơi sẽ kết thúc. Điều rất quan trọng là bạn phải bảo vệ các thành phố của mình, đặc biệt là Thủ đô [ICON_Capital] của bạn, khỏi mọi mối đe dọa từ bên ngoài.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_META_45_HEAD">
			<Text>ĐÀO TẠO NGƯỜI TRƯỢT</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_META_45_BODY">
			<Text>Thêm đơn vị Slinger vào Row sản xuất của thành phố và kết thúc lượt của bạn khi bạn kết thúc.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_META_46_BODY">
			<Text>Như thường lệ trong lịch sử, những khám phá công nghệ truyền cảm hứng cho các công nghệ mới, dựa trên kiến thức thu được trong quá khứ. Trong trò chơi Civilization, điều này được mô phỏng bởi Cây công nghệ. Nhấp vào nút Cây công nghệ đang mở trong Bảng nghiên cứu để xem.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_META_46a_HEAD">
			<Text>Mở cây công nghệ</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_META_46a_BODY">
			<Text>Nhấp để mở Cây công nghệ</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_META_47_BODY">
			<Text>Cây công nghệ hiển thị tất cả các công nghệ có thể nghiên cứu được trong trò chơi Civilization, từ thời Cổ đại cho đến thời đại Thông tin và hơn thế nữa.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_META_48_BODY">
			<Text>Các nút màu vàng đại diện cho các công nghệ mà bạn đã nghiên cứu xong. Bạn vừa hoàn thành nghiên cứu về Đồ gốm, vì vậy nó đã được đánh dấu là hoàn thành.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_META_49_BODY">
			<Text>Các nút màu xám đậm đại diện cho các công nghệ có sẵn để bắt đầu nghiên cứu, nhưng chưa hoàn thiện.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_META_50_BODY">
			<Text>Các nút màu xám nhạt thể hiện các công nghệ chưa có sẵn để bắt đầu nghiên cứu. Trước tiên, những công nghệ này cần được mở khóa bằng cách nghiên cứu một hoặc nhiều công nghệ tiên quyết.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_META_51a_BODY">
			<Text>Vì chúng ta đã nghiên cứu về Đồ gốm, giờ đây chúng ta có thể bắt đầu nghiên cứu về công nghệ Viết.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_META_51_HEAD">
			<Text>CHỌN NGHIÊN CỨU</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_META_51_BODY">
			<Text>Bắt đầu nghiên cứu về Viết bằng cách nhấp vào nút Viết trong Cây công nghệ.</Text>
		</Row>
				<Row Tag="LOC_META_52_BODY">
			<Text>Lưu ý rằng trạng thái nút Công nghệ viết đã thay đổi, cho biết rằng nó hiện đang được nghiên cứu. Số lượt cần thiết để hoàn thành nghiên cứu về công nghệ được chỉ định ở góc trên bên phải của nút.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_META_53A_BODY">
			<Text>Các biểu tượng hiển thị bên trong nút công nghệ đại diện cho các đơn vị, tòa nhà, kỳ quan và khả năng mới được mở khóa bằng công nghệ sau khi hoàn thành.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_META_53B_BODY">
			<Text>Ví dụ: sau khi bạn hoàn thành nghiên cứu về công nghệ Viết, bạn sẽ có thể xây dựng Khu học xá cũng như tòa nhà Thư viện ở tất cả các thành phố của mình. Khuôn viên và Thư viện cho phép bạn tăng số lượng Khoa học [ICON_Science] mà bạn tạo ra mỗi lượt, cho phép bạn nghiên cứu công nghệ nhanh hơn! </Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_META_54_BODY">
			<Text>Vì bạn đã hoàn tất việc chỉ định nghiên cứu mới, chúng tôi có thể đóng Cây công nghệ bằng cách nhấp vào nút X ở góc trên bên phải.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_META_54a_HEAD">
			<Text>Đóng cây</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_META_54a_BODY">
			<Text>Nhấp để đóng Cây công nghệ</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_META_55_BODY">
			<Text>Tiếp tục di chuyển đơn vị Định cư của bạn đến vị trí đã chỉ định.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_META_56_BODY">
			<Text>Khi chọn một địa điểm để định cư tại một thành phố mới, điều quan trọng là phải xem xét độ màu mỡ của vùng đất xung quanh. Gần nguồn [ICON_Food] Thực phẩm, tài nguyên và nước ngọt đều rất quan trọng. Đối với hướng dẫn này, chúng tôi đã tìm thấy một địa điểm lý tưởng cho bạn.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_META_57_BODY">
			<Text>Khi đơn vị Định cư của bạn có thể hoạt động, hãy nhấp vào nút Đã tìm thấy Thành phố để tạo một thành phố mới tại đây. Điều này có thể yêu cầu chuyển sang lượt tiếp theo nếu Người định cư của bạn hết [ICON_Movement] Điểm di chuyển.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_META_58_BODY">
			<Text>Để giành chiến thắng trong trò chơi Civilization, với tư cách là người chơi, bạn cần đánh bại tất cả các nền văn minh khác trên thế giới. Có nhiều cách để đạt được điều này. Bạn có thể chinh phục các thành phố của họ bằng quân sự, đưa họ vào nền văn minh của bạn. Bạn cũng có thể giành chiến thắng về mặt công nghệ hoặc thông qua sự thống trị về văn hóa hoặc tôn giáo.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_META_59_BODY">
			<Text>Trên con đường dẫn đến chiến thắng, có những chiến lược cơ bản để hỗ trợ bạn xây dựng nền văn minh của mình.[NEWLINE]---[NEWLINE]Đối với hướng dẫn này, chúng tôi đã cung cấp bốn mục tiêu để bạn đạt được. Hoàn thành cả bốn và bạn có thể hoàn thành phần hướng dẫn. Tuy nhiên, để CHIẾN THẮNG phần hướng dẫn, bạn cần hoàn thành mục tiêu thứ năm.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_META_61_BODY">
			<Text>Xin chúc mừng![NEWLINE]---[NEWLINE]Bạn đã hoàn thành các nguyên tắc cơ bản để phát triển và duy trì một nền văn minh trường tồn với thời gian. Bạn có thể hoàn thành phần hướng dẫn hoặc bạn có thể tiếp tục chơi và giành chiến thắng trong trò chơi này bằng cách loại bỏ công dân đối thủ.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_META_63_BODY">
			<Text>Trong hướng dẫn này, bạn đang chơi trên một bản đồ nhỏ với một nền văn minh đối thủ duy nhất. Một trò chơi Civilization tiêu chuẩn trình bày một bản đồ thế giới rộng lớn hơn, với một số nền văn minh đối thủ, tất cả đều cạnh tranh để giành chiến thắng. Nhiệm vụ lớn hơn nhưng mục tiêu vẫn như cũ.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_META_62_BODY">
			<Text>Để thắng trò chơi này, bạn phải chinh phục tất cả (các) thành phố của nền văn minh đối thủ bằng quân đội của mình.[NEWLINE]---[NEWLINE]Chúc may mắn!</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_META_76_BODY">
			<Text>Mở Bộ chọn sản xuất của thành phố đầu tiên của bạn bằng cách nhấp vào nút sản xuất trên Biểu ngữ thành phố.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_META_77_BODY">
			<Text>Trong Civilization VI, có nhiều loại quận có thể được xây dựng trong các thành phố của bạn, mỗi quận có một mục đích cụ thể.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_META_78_BODY">
			<Text>Bằng cách hoàn thành nghiên cứu về Viết, giờ đây bạn có thể xây dựng một Khu học xá trong thành phố của mình.[NEWLINE][NEWLINE]Khu Học xá được dành riêng để tăng số lượng [ICON_Science] Khoa học do thành phố chứa nó tạo ra. </Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_META_79_BODY">
			<Text>Nhiều quận trong trò chơi cũng nhận được tiền thưởng tùy thuộc vào vị trí của chúng trong thành phố. Khuôn viên nhận được phần thưởng khi được xây dựng bên cạnh Núi hoặc Rừng rậm.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_META_80_HEAD">
			<Text>XÂY DỰNG KHU VỰC</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_META_80_BODY">
			<Text>Nhấp vào nút Khuôn viên trong Bộ chọn sản xuất để bắt đầu xây dựng một cái ở thành phố này.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_META_81_BODY">
			<Text>Khi đặt một quận, bản đồ sẽ thay đổi một chút để chỉ ra các vị trí lý tưởng để xây dựng quận đó. </Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_META_82_BODY">
			<Text>Cốt truyện này có Núi ở hai cạnh của nó, mỗi cạnh cung cấp +1 [ICON_Science] Khoa học mỗi lượt. Đặt Khuôn viên ở đây sẽ là lý tưởng.</Text>
		</Row>
				<Row Tag="LOC_META_83_BODY">
			<Text>Nhấp vào ô này để bắt đầu xây dựng một Khuôn viên tại đây.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_META_84_BODY">
			<Text>Vì bạn đã hoàn thành công nghệ Viết, bây giờ bạn phải chọn nghiên cứu tiếp theo. Nếu bạn muốn một gợi ý, Chăn nuôi và Làm đồ đồng đều là những lựa chọn tốt.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_META_85_BODY">
			<Text>Chăn nuôi Động vật sẽ cho phép bạn xây dựng các công trình cải tiến Đồng cỏ và Trại trong thành phố của mình.[NEWLINE][NEWLINE]Bronze Working sẽ giúp bạn về mặt quân sự bằng cách mở khóa khu vực Encampment, cũng như cho phép bạn huấn luyện Lính giáo.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_META_86_BODY">
			<Text>Một số tòa nhà chỉ có thể được xây dựng trong các quận. Thư viện là một tòa nhà dành riêng cho khu học xá. Vì chúng tôi đã hoàn thành việc xây dựng Khuôn viên, giờ đây chúng tôi có thể xây dựng Thư viện trên đó.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_META_87_HEAD">
			<Text>THƯ VIỆN XÂY DỰNG</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_META_87_BODY">
			<Text>Nhấp vào nút Chọn sản xuất ở phía dưới bên phải để bắt đầu xây dựng Thư viện.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_META_88_BODY">
			<Text>Xin chúc mừng!![NEWLINE]Bạn đã thắng trò chơi Civilization đầu tiên của mình.[NEWLINE][NEWLINE]Giờ đây, bạn đã sẵn sàng đón nhận những thử thách và mục tiêu lớn hơn nhiều, khám phá những thế giới mới, gặp gỡ những nền văn minh mới lần đầu tiên và đạt được chiến thắng theo điều kiện của bạn.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_META_89_BODY">
			<Text>Khi tham gia chiến tranh với một nền văn minh khác, tốt nhất là nên có đủ số lượng đơn vị chiến đấu, để bảo vệ các thành phố của bạn cũng như chiến đấu ở nước ngoài.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_META_90_BODY">
			<Text>Đôi khi cần phải tạm dừng sản xuất tại một tòa nhà hoặc quận để huấn luyện các đơn vị chiến đấu. Để làm điều này, chỉ cần thay đổi nhiệm vụ sản xuất hiện tại của thành phố thành đơn vị chiến đấu mà bạn muốn tạo.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_META_91_BODY">
			<Text>Khi bạn hài lòng với quy mô quân đội của mình, bạn có thể tiếp tục sản xuất trên những gì đã được xây dựng trước đó mà không làm mất tiến độ bạn đã đạt được trên đó.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_META_92_BODY">
			<Text>Tham gia vào quan hệ ngoại giao với các nền văn minh khác có thể rất sinh lợi. Tất nhiên, các mối quan hệ cũng có thể trở nên tồi tệ. Cách bạn tương tác với các nhà lãnh đạo khác là sự lựa chọn của bạn. Chỉ cần nhớ rằng, trên con đường dẫn đến chiến thắng, không phải lúc nào bạn cũng là bạn của tất cả mọi người.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_META_93a_BODY">
			<Text>Bằng cách tích lũy Văn hóa [ICON_Culture], bạn vừa mở khóa Bộ luật, bao gồm chính phủ đầu tiên của bạn: Chiefdom.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_META_93b_HEAD">
			<Text>Chính phủ</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_META_93b_BODY">
			<Text>Để truy cập, hãy nhấp vào nút Chính phủ.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_META_94_BODY">
			<Text>Có nhiều loại chính phủ trong Civilization VI. Ngoài các lợi ích khác nhau, mỗi chính phủ có một số vị trí mà bạn có thể ban hành chính sách.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_META_95a_BODY">
			<Text>Chính phủ đầu tiên dành cho bạn là Chiefdom. Nó có 2 vị trí có sẵn cho các chính sách. Vị trí đầu tiên trong Chiefdom dành cho các chính sách quân sự. Thứ hai là dành cho các chính sách kinh tế.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_META_95b_HEAD">
			<Text>CHÍNH SÁCH CHÍNH PHỦ</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_META_95b_BODY">
			<Text>Nhấp vào nút Thay đổi chính sách</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_META_96_BODY">
			<Text>Để đặt một chính sách, hãy nhấp và kéo chính sách đó từ bên phải sang vị trí thích hợp trong chính phủ của bạn ở bên trái.[NEWLINE][NEWLINE]Hãy thử điều đó ngay bây giờ bằng cách thêm chính sách Kỷ luật vào vị trí Quân đội, sau đó thêm Thành thị Hoạch định chính sách đến khe Kinh tế. Nhấp vào nút Xác nhận chính sách khi bạn hoàn tất.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_META_97_BODY">
			<Text>Bằng cách ban hành các chính sách này, giờ đây các đơn vị quân đội của bạn sẽ nhận được phần thưởng +5 [ICON_Strength] Combat Strength khi chiến đấu chống lại Barbarians. Ngoài ra, các thành phố của bạn nhận được sản lượng +1 [ICON_Production] mỗi lượt, cho phép họ huấn luyện các đơn vị và xây dựng các tòa nhà nhanh hơn trước.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_META_98_BODY">
			<Text>Cũng giống như cách bạn nghiên cứu các công nghệ mới bằng cách tạo ra Khoa học [ICON_Science] trong các thành phố của mình, bạn mở khóa quyền công dân bằng cách tạo ra Văn hóa [ICON_Culture].[NEWLINE][NEWLINE]Bạn đã mở khóa Bộ luật công dân cho phép bạn để thành lập chính phủ đầu tiên của bạn.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_META_99a_BODY">
			<Text>Bây giờ bạn cần chọn một công dân mới để tiến tới.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_META_99b_HEAD">
			<Text>CÂY CÔNG DÂN</Text>
		</Row>
				<Row Tag="LOC_META_99b_BODY">
			<Text>Mở Cây công dân bằng cách nhấp vào nút Cây công dân ở góc trên bên trái của màn hình.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_META_100_BODY">
			<Text>Tương tự như Cây công nghệ, Cây công dân có các lựa chọn và đường dẫn khác nhau khi bạn tiến bộ trong trò chơi.[NEWLINE]Đối với hướng dẫn này, hãy nhấp vào Công dân thủ công để bắt đầu tiến lên tiếp theo.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_META_100b_HEAD">
			<Text>CHỌN CÔNG DÂN</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_META_100b_BODY">
			<Text>Chọn công dân Craftsmanship</Text>
		</Row>
     		<Row Tag="LOC_META_100c_HEAD">
			<Text>Đóng cây</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_META_100c_BODY">
			<Text>Nhấp để đóng Cây Công dân</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_META_101_BODY">
			<Text>Nhấp vào Rẽ tiếp theo để tiếp tục.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_META_102_HEAD">
			<Text>ĐÀO TẠO NGƯỜI XÂY DỰNG</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_META_102_BODY">
			<Text>Nhấp vào Thợ xây để bắt đầu huấn luyện đơn vị Thợ xây.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_META_103_BODY">
			<Text>Thành phố là nền tảng của bất kỳ nền văn minh vĩ đại nào. Quy mô của thành phố được biểu thị bằng Dân số [ICON_Citizen], được biểu thị ở bên trái biển tên của thành phố.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_META_103_OTHER_BODY">
			<Text>Một đơn vị Slinger đã hoàn thành khóa huấn luyện tại thủ đô của bạn. Slinger là các đơn vị thuộc lớp tầm xa, cho phép chúng tấn công từ xa mà không cần cận chiến. Điều này giúp chúng không bị sát thương lẫn nhau trong cuộc tấn công.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_META_104_BODY">
			<Text>Mỗi thành phố cũng yêu cầu các vùng đất xung quanh để bạn kiểm soát độc quyền. Những vùng đất này được biểu thị bằng đường viền màu bao quanh thành phố. Các tính năng độc đáo trong biên giới của bạn sẽ có ảnh hưởng sâu sắc đến sức mạnh tiềm năng của mỗi thành phố.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_META_104_OTHER_BODY">
			<Text>Các đơn vị tầm xa cũng có xu hướng có sức phòng thủ thấp hơn so với các đơn vị chiến đấu cận chiến, vì vậy tốt nhất là giữ chúng gần các đơn vị đồng minh thuộc loại khác để bảo vệ.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_META_105_BODY">
			<Text>Bạn phải chọn cách mỗi thành phố trong nền văn minh của bạn phát triển và mở rộng theo thời gian, cải thiện vùng đất bạn kiểm soát và tạo các tòa nhà và quận mới trong biên giới của bạn.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_META_105_OTHER_BODY">
			<Text>Khi bạn tiến bộ trong trò chơi và nghiên cứu các công nghệ mới, bạn sẽ mở khóa các đơn vị tốt hơn, mạnh hơn và tiên tiến hơn. Xây dựng một lực lượng chiến đấu mạnh mẽ và đa dạng là điều cần thiết để cạnh tranh với các nền văn minh khác và giữ gìn sự an toàn cho người dân của bạn.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_META_WRITING_COMPLETE">
			<Text>Chúng tôi vừa hoàn thành nghiên cứu về Viết.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_META_POTTERY_COMPLETE">
			<Text>Ngoài Đồ ăn [ICON_Food], người của bạn cũng yêu cầu [ICON_Amenities] Tiện nghi trong thành phố của họ. Một nguồn của [ICON_Amenities] Tiện nghi là các tài nguyên Sang trọng, chẳng hạn như Cà phê [ICON_Resource_Coffee] này bên cạnh Vốn [ICON_Capital] của bạn. Khi công nghệ Gốm hoàn thiện, bạn nên nghiên cứu về Thủy lợi để cho phép Nhà xây dựng của bạn cải thiện các tài nguyên Xa xỉ, chẳng hạn như Cà phê [ICON_Resource_Coffee] bên cạnh Thủ đô [ICON_Capital] của chúng tôi. Điều này sẽ cung cấp các tiện ích [ICON_Amenities] cho thành phố của chúng ta, tăng mức độ hạnh phúc cho thành phố.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_META_GOAL_6_COMPLETE">
			<Text>Bạn đã hoàn thành mục tiêu cải thiện một ô trong phạm vi của thành phố thứ hai!</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_META_GOAL_8_COMPLETE">
			<Text>Bạn đã hoàn thành mục tiêu khám phá một ngôi làng của bộ tộc khác!</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_META_GOAL_9_COMPLETE">
			<Text>Bạn đã hoàn thành mục tiêu phát triển một thành phố lên sáu dân số!</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_META_GOAL_10_COMPLETE">
			<Text>Bạn đã hoàn thành mục tiêu xây dựng năm cải tiến!</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_META_GOAL_14_COMPLETE">
			<Text>Bạn đã hoàn thành mục tiêu xây dựng Bức tường trong thủ đô [ICON_Capital] của mình!</Text>
		</Row>
				<Row Tag="LOC_META_GOAL_15_COMPLETE">
			<Text>Bạn đã hoàn thành mục tiêu xây dựng Doanh trại!</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_META_106_BODY">
			<Text>Mỗi thành phố tạo ra nhiều loại sản lượng khi bắt đầu mỗi lượt. Chúng được lấy từ các hình lục giác mà thành phố kiểm soát.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_META_107_BODY">
			<Text>Mỗi ô trong biên giới thành phố của bạn có thể cung cấp một số sản lượng để giúp bạn phát triển nền văn minh của mình. [ICON_Food] Thực phẩm và [ICON_Production] Sản xuất là hai trong số những sản lượng này.[NEWLINE][NEWLINE] [ICON_Food] Thực phẩm thúc đẩy sự phát triển của thành phố, tăng dân số [ICON_Citizen] của nó. Thêm [ICON_Food] Thực phẩm, tăng trưởng nhanh hơn.[NEWLINE][NEWLINE] [ICON_Production] Sản xuất được dùng để chế tạo vật phẩm mới, như đơn vị quân đội và nâng cấp thành phố. Thành phố của bạn càng có nhiều sản phẩm [ICON_Production], bạn càng có thể xây dựng mọi thứ nhanh hơn.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_META_108_BODY">
			<Text>Tuy nhiên, mỗi ô sẽ cần được Công dân [ICON_Citizen] của bạn làm việc để thu được sản lượng từ ô đó.[NEWLINE][NEWLINE]Mỗi Công dân [ICON_Citizen] có thể làm việc 1 ô trong biên giới của bạn.</Text >
		</Row>
		<Row Tag="LOC_META_109_BODY">
			<Text>Tăng dân số [ICON_Citizen] cho thành phố của bạn là rất quan trọng để tận dụng tất cả sản lượng từ các vùng đất xung quanh.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_META_110_BODY">
			<Text>Bây giờ, bạn phải quyết định xem mình muốn sản xuất thứ gì trong thành phố này.[NEWLINE][NEWLINE]Đề xuất:[NEWLINE][NEWLINE]- Đào tạo một Thợ xây để cải thiện thêm các vùng đất xung quanh trong biên giới của bạn. [NEWLINE][NEWLINE]- Huấn luyện một đơn vị chiến đấu để mở rộng quy mô và sức mạnh quân đội của bạn.[NEWLINE][NEWLINE]-Xây dựng Vựa lúa để cung cấp thêm [ICON_Food] Thực phẩm cho thành phố của bạn cũng như nhiều hơn nữa [ICON_Housing] Nhà ở cho Dân số [ICON_Citizen] của bạn.</Text>
		</Row>
		<!---->
		<!--TUTORIAL GOALS TEXT-->
		<!---->
				<Row Tag="LOC_TUTORIAL_GOAL_GENERAL_1">
			<Text>Mục tiêu:</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_TUTORIAL_GOAL_GENERAL_2">
			<Text>Để HOÀN THÀNH hướng dẫn:</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_TUTORIAL_GOAL_GENERAL_3">
			<Text>Để CHIẾN THẮNG phần hướng dẫn:</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_TUTORIAL_GOAL_1">
			<Text>KHÁM PHÁ: Khám phá những khu vực chưa được khám phá trong khu vực.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_TUTORIAL_GOAL_TOOLTIP_1">
			<Text>Sử dụng hướng đạo sinh của bạn để tìm và khám phá tất cả các Làng bộ lạc trong khu vực.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_TUTORIAL_GOAL_2">
			<Text>PHÒNG THỦ: Di chuyển các Chiến binh trở lại thành phố.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_TUTORIAL_GOAL_TOOLTIP_2">
			<Text>Di chuyển các Chiến binh của bạn trở lại thành phố để phòng thủ.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_TUTORIAL_GOAL_3">
			<Text>BẢO PHÒNG: Giữ các Chiến binh bên trong thành phố.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_TUTORIAL_GOAL_TOOLTIP_3">
			<Text>Giữ các Chiến binh bên trong thành phố của bạn để bảo vệ nó.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_TUTORIAL_GOAL_4">
			<Text>ĐÀO TẠO NGƯỜI ĐỊNH CƯ: Hoàn thành huấn luyện đơn vị Định cư.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_TUTORIAL_GOAL_TOOLTIP_4">
			<Text>Hoàn thành huấn luyện đơn vị Định cư để mở rộng nền văn minh của bạn.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_TUTORIAL_GOAL_5">
			<Text>THIẾT LẬP THÀNH PHỐ MỚI: Hộ tống Người định cư đến địa điểm đã chỉ định.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_TUTORIAL_GOAL_TOOLTIP_5">
			<Text>Hộ tống Người định cư cùng với Chiến binh của bạn đến địa điểm đã chỉ định.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_TUTORIAL_GOAL_6">
			<Text>PHÁT TRIỂN: Sử dụng Builder để cải thiện vùng đất xung quanh thành phố mới.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_TUTORIAL_GOAL_TOOLTIP_6">
			<Text>Sử dụng Builder để cải thiện các vùng đất xung quanh thành phố mới.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_TUTORIAL_GOAL_7">
			<Text>KHOA HỌC: Xây dựng một Khuôn viên tại thủ đô của bạn.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_TUTORIAL_GOAL_TOOLTIP_7">
			<Text>Hoàn thành việc xây dựng một Khuôn viên ở thủ đô của bạn.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_TUTORIAL_GOAL_8">
			<Text>Tìm và khám phá một ngôi làng bộ lạc khác.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_TUTORIAL_GOAL_9">
			<Text>Đạt dân số 6 người tại một trong các thành phố của bạn.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_TUTORIAL_GOAL_10">
			<Text>Khai thác: Xây dựng 5 cải tiến</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_TUTORIAL_GOAL_11">
			<Text>TIÊU DIỆT: Loại bỏ mối đe dọa của Người man rợ khỏi khu vực của bạn và phá hủy trại của Người man rợ.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_TUTORIAL_GOAL_12">
			<Text>Xóa bỏ nền văn minh khác.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_TUTORIAL_GOAL_13">
			<Text>CẢI THIỆN CÔNG TRÌNH: Sử dụng đơn vị Thợ xây của bạn để xây dựng công trình cải tiến thứ 3 trong thành phố của bạn.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_TUTORIAL_GOAL_14">
			<Text>Xây dựng các bức tường cổ trong Thủ đô của bạn.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_TUTORIAL_GOAL_15">
			<Text>Xây dựng Khu cắm trại và nâng cấp nó bằng Doanh trại.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_TUTORIAL_GOAL_16">
			<Text>Huấn luyện năm đơn vị Quân đội bao gồm ít nhất một Cung thủ hoặc Pháo binh. [CHƯA THỰC HIỆN].</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_TUTORIAL_GOAL_17">
			<Text>ĐẠI CHIẾN THẮNG: Loại bỏ nền văn minh khác bằng cách chiếm được Thủ đô của nó.</Text>
		</Row>
		<!---->
		<!--CITY PANEL BUILT-IN ADVISOR MESSAGES-->
		<!---->
				<Row Tag="LOC_ADVISOR_CITYPANEL_HOUSING_INTRO">
			<Text>ĐẠT ĐƯỢC NHÀ Ở:</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_ADVISOR_CITYPANEL_AMENITY_INTRO">
			<Text>ĐẠT ĐƯỢC TIỆN ÍCH:</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_ADVISOR_CITYPANEL_CONSTRUCT">
			<Text>[NEWLINE][NEWLINE]Xây dựng tòa nhà: {1_Buildings}</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_ADVISOR_CITYPANEL_ZONE">
			<Text>[NEWLINE][NEWLINE]Thêm quận: {1_ Districts}</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_ADVISOR_CITYPANEL_BUILD">
			<Text>[NEWLINE][NEWLINE]Cải tiến địa điểm: {1_Improvements}</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_ADVISOR_CITYPANEL_IMPROVE_LUXURIES">
			<Text>[NEWLINE][NEWLINE]Cải thiện tài nguyên sang trọng.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_ADVISOR_CITYPANEL_RESEARCH">
			<Text>[NEWLINE][NEWLINE]Công nghệ nghiên cứu: {1_Techs}</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_ADVISOR_CITYPANEL_CULTUREVATE">
			<Text>[NEWLINE][NEWLINE]Mở khóa Công dân: {1_Civics}</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_META_53_BODY">
			<Text>Các biểu tượng hiển thị bên trong nút công nghệ đại diện cho các đơn vị, tòa nhà, kỳ quan và khả năng mới được công nghệ mở khóa sau khi hoàn thành. Ví dụ: khi bạn đã hoàn thành nghiên cứu về công nghệ Đồ gốm, bạn sẽ có thể xây dựng tòa nhà Kho thóc ở tất cả các thành phố của mình. Thợ xây của bạn cũng sẽ có khả năng thu hoạch tài nguyên Lúa mì gần thành phố của bạn. Trong khi thu hoạch tài nguyên Lúa mì mang lại cho bạn một lượng lớn Thực phẩm [ICON_Food], tài nguyên đó sẽ bị xóa khỏi bản đồ. Trong hầu hết các trường hợp, tốt hơn là nuôi dưỡng tài nguyên lúa mì bằng cách xây dựng cải tiến Trang trại trên đó.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_META_167_BODY">
			<Text>Sự tiến bộ về công nghệ của người dân của bạn đạt được thông qua nghiên cứu.[NEWLINE][NEWLINE]Bằng cách hoàn thành nghiên cứu về công nghệ, bạn sẽ mở khóa những cách mới để khai thác đất đai, các đơn vị quân đội mới, nâng cấp thành phố mới, v.v.</Text >
		</Row>
		<Row Tag="LOC_META_111_BODY">
			<Text>Giống như việc xây dựng các đơn vị mới được thúc đẩy bởi Sản xuất [ICON_Production], nghiên cứu công nghệ mới được thúc đẩy bởi Khoa học [ICON_Science].</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_META_112_BODY">
			<Text>Mỗi thành phố trong đế chế của bạn tạo ra một lượng nhỏ Khoa học [ICON_Science] mỗi lượt. Tốc độ hoàn thành các dự án nghiên cứu của bạn được quyết định bởi tổng số tất cả [ICON_Science] Khoa học do các thành phố của bạn tạo ra. [NEWLINE][NEWLINE]Bạn tạo ra càng nhiều [ICON_Science] Khoa học, bạn càng nghiên cứu các công nghệ mới nhanh hơn.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_META_SELECT_IRRIGATION">
			<Text>Chọn Thủy lợi từ bảng chọn nghiên cứu.</Text>
		</Row>
    		<Row Tag="LOC_META_6_HEAD">
       			<Text>CHỌN NGHIÊN CỨU</Text>
     		</Row>
		<Row Tag="LOC_META_6_BODY">
			<Text>Nhấp vào nút Chọn nghiên cứu để mở Bảng điều khiển nghiên cứu.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_META_113_BODY">
			<Text>Vì mục đích của hướng dẫn này, chúng tôi đã 'gấp rút' việc sản xuất thiết bị này. Thông thường, quá trình sản xuất sẽ mất vài lượt nữa mới hoàn thành.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_META_12_BODY">
			<Text>Nhấp vào thông báo Chọn Sản xuất để mở Menu Sản xuất của thành phố.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_META_15_BODY">
			<Text>Nhấp vào đơn vị Chiến binh để chọn nó.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_META_114_BODY">
			<Text>Tất cả các Làng Bộ lạc sẽ nhận được phần thưởng khi người chơi khám phá. Làng Bộ lạc này đã cấp cho bạn một đơn vị Trinh sát mới, đơn vị này đã xuất hiện trong thành phố của bạn.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_META_115_BODY">
			<Text>Tiếp tục khám phá thế giới với Hướng đạo sinh của bạn. Kết thúc lượt khi hoàn thành hành động.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_META_116_BODY">
			<Text>Nền văn minh của bạn sẽ luôn nghiên cứu một công nghệ. Vì bạn vừa hoàn thành Khai thác, bây giờ bạn phải chọn nghiên cứu gì tiếp theo trước khi có thể chuyển sang lượt tiếp theo.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_META_117_BODY">
			<Text>Nghiên cứu về công nghệ Gốm đã bắt đầu. Kết thúc lượt của bạn sau khi bạn đã di chuyển đơn vị Trinh sát của mình.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_META_118_BODY">
			<Text>Để giành chiến thắng trong trò chơi Civilization, bạn cần phải đánh bại tất cả các nền văn minh khác trên thế giới. Có nhiều cách để đạt được điều này. Hầu hết các trò chơi cũng sẽ kết thúc vào năm 2050 hoặc sau một số lượt nhất định. Nếu không có người chơi nào đạt được những Chiến thắng này trước đó, điểm số sẽ quyết định người chiến thắng. Điểm số được tính như một thước đo chung cho thành tích của mỗi người chơi trong mọi lĩnh vực nỗ lực.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_META_119_BODY">
			<Text>Trạng thái của từng điều kiện của Chiến thắng được theo dõi trên bảng Xếp hạng Thế giới. [NEWLINE][NEWLINE]Mở ngay bây giờ.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_META_119a_HEAD">
			<Text>Xếp hạng thế giới</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_META_119a_BODY">
			<Text>Nhấp để mở bảng Xếp hạng Thế giới</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_META_120_BODY">
			<Text>Tab Tổng thể cung cấp cho bạn tổng quan về tất cả các loại Chiến thắng và thứ hạng của bạn so với những người chơi khác</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_META_121_BODY">
			<Text>Các tab khác cung cấp cho bạn chi tiết cụ thể hơn về từng nhóm xếp hạng. [NEWLINE][NEWLINE]Đóng bảng điều khiển khi bạn đã sẵn sàng tiếp tục.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_META_122_BODY">
			<Text>Phần còn lại của hướng dẫn này sẽ giúp bạn đạt được Chiến thắng thống trị đầu tiên của mình.[NEWLINE][NEWLINE]Mục tiêu của Chiến thắng thống trị là để nền văn minh của bạn trở thành nền văn minh cuối cùng chiếm giữ thành phố Thủ đô [ICON_Capital] của riêng mình.[NEWLINE ][NEWLINE]Đối với hướng dẫn này, điều đó có nghĩa là bạn sẽ phải sử dụng quân đội của mình để chiếm Thành phố Thủ đô [ICON_Capital] của đối thủ, đồng thời ngăn họ chiếm lấy thành phố của bạn.[NEWLINE][NEWLINE]Cuối cùng cách bạn đạt được điều này sẽ phụ thuộc vào cho bạn. Tuy nhiên, chúng tôi đã cung cấp ba mục tiêu tùy chọn, nếu hoàn thành, sẽ hỗ trợ bạn rất nhiều trong việc đạt được điều này.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_META_123_BODY">
			<Text>Nếu bạn không chắc chắn về điều gì đó hoặc đang tìm kiếm thêm thông tin về bất kỳ điều gì bạn đã thấy trong hướng dẫn này, rất có thể bạn sẽ tìm thấy nó trong Civilopedia.</Text>
		</Row>
				<Row Tag="LOC_META_64_BODY">
			<Text>Các quận là các khu vực cụ thể trong thành phố của bạn dành riêng để cung cấp một sản lượng cụ thể. Các tòa nhà có thể được xây dựng ở các quận để tăng sản lượng đó đồng thời mang lại những lợi ích khác cho thành phố của bạn.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_META_65_BODY">
			<Text>Ví dụ: bạn đã mở khóa quận {DISTRICT_TYPE} chuyên cung cấp {YIELD_TYPE} cho nền văn minh của bạn. Việc xây dựng tòa nhà {DISTRICT_BUILDING} trong quận này sẽ tăng sản lượng {YIELD_TYPE} cho nền văn minh của bạn.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_META_66_BODY">
			<Text>Để khoanh vùng một quận, hãy chọn quận đó trong menu sản xuất của thành phố giống như bạn chọn một tòa nhà hoặc một đơn vị. Một số quận có quy định về nơi có thể đặt chúng, nhưng điều quan trọng hơn nữa là các quận có thể có lợi ích lớn hơn nếu được đặt ở vị trí tối ưu.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_META_67_BODY">
			<Text>Khi bạn đã sẵn sàng khoanh vùng một quận, trò chơi sẽ hỗ trợ bạn chọn vị trí tốt nhất. Đôi khi bạn có thể không có một vị trí hợp lệ trong thành phố của mình để đặt một quận mới ngay lập tức. Vị trí có thể phải được dọn sạch chướng ngại vật hoặc tất cả các lô đất trong thành phố hiện tại của bạn có thể đã được cải tiến.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_META_68_BODY">
			<Text>Mở rộng quy mô thành phố của bạn là một cách để có thêm địa điểm cho các quận cũng như cải tiến.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_ADVISOR_LINE_5">
			<Text>Bệ hạ, nếu tôi có thể… Mặc dù các nhà khoa học của chúng tôi sẵn sàng khám phá các chủ đề nghiên cứu khác, tôi cảm thấy tốt nhất là đừng làm họ mất tập trung cho đến khi họ hoàn thành dự án hiện tại trừ khi thực sự cần thiết.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_META_69_BODY">
			<Text>Bất kỳ tiến trình nghiên cứu nào về công nghệ đều không bị mất đi, do đó, có những trường hợp việc thay đổi trọng tâm nghiên cứu của bạn có giá trị về mặt chiến lược. Tuy nhiên, có một công nghệ hoàn thiện luôn tốt hơn là có nhiều công nghệ chưa hoàn chỉnh.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_META_73_BODY">
			<Text>Trong Civilization VI, bạn có thể nhận được Khoảnh khắc Eureka giúp thúc đẩy nghiên cứu công nghệ của bạn thông qua thành tích trò chơi. Khoảnh khắc Eureka này có được nhờ khám phá ra một kỳ quan thiên nhiên. Các thành tích khác có thể là chiến thắng một trận chiến với một đơn vị cụ thể hoặc xây dựng một tòa nhà. Đạt được những điều này giúp tăng tốc đáng kể tiến bộ công nghệ của bạn.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_META_127_BODY">
			<Text>Hướng đạo sinh là lý tưởng để điều tra Làng bộ lạc vì họ nhận được kinh nghiệm từ nó.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_META_72_BODY">
			<Text>Mọi tiến độ sản xuất đối với một mặt Tag trong Tag đợi sẽ không bị mất, do đó, có những trường hợp việc thay đổi trọng tâm sản xuất của thành phố của bạn có giá trị về mặt chiến lược. Tuy nhiên, tốt nhất là bạn nên hoàn thành việc mình đã bắt đầu trước khi bắt đầu việc mới.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_META_74_BODY">
			<Text>Bạn có thể nhận thấy rằng đơn vị Thợ xây của bạn đã biến mất sau khi sử dụng 'lần sạc' bản dựng cuối cùng của nó. Điều này là do tất cả lực lượng lao động của nó đã được sử dụng. Bạn sẽ cần huấn luyện nhiều Nhà xây dựng hơn khi bạn tiến bộ trong trò chơi để cải thiện các vùng đất xung quanh thành phố của mình.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_META_75_BODY">
			<Text>Các trinh sát, không giống như các đơn vị quân đội khác, có được kinh nghiệm từ việc khám phá Làng Bộ lạc. Họ cũng có thể tích lũy kinh nghiệm từ việc khám phá những kỳ quan thiên nhiên trên thế giới. </Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_META_128_BODY">
			<Text>Bạn có thể nhận thấy rằng các thành phố của bạn đã tạo ra một lượng nhỏ [ICON_Faith] Faith mỗi lượt.[NEWLINE][NEWLINE][ICON_Faith] Faith kiếm được theo thời gian nhờ một số tòa nhà, quận và chính sách.</Text. >
		</Row>
		<Row Tag="LOC_META_129_BODY">
			<Text>Bây giờ bạn đã kiếm đủ [ICON_Faith] Niềm tin, bạn có thể thực hiện bước đầu tiên để thành lập một Tôn giáo bằng cách thành lập một Pantheon, điều này sẽ cung cấp cho bạn nhiều lựa chọn lợi ích chiến lược.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_META_129b_HEAD">
			<Text>Chọn Pantheon</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_META_129b_BODY">
			<Text>Nhấp vào nút Tôn giáo để mở màn hình Tôn giáo và chọn một Pantheon.</Text>
		</Row>
				<Row Tag="LOC_META_129c">
			<Text>Có nhiều Pantheon để lựa chọn với các hiệu ứng lối chơi khác nhau. Sau khi một người chơi được chọn, nó sẽ bị xóa khỏi danh sách các Pantheons có sẵn và chỉ dành riêng cho tôn giáo của người chơi đó trong suốt thời gian của trò chơi. Hãy lựa chọn một cách khôn ngoan!</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_META_129d">
			<Text>Chọn một Pantheon, sau đó nhấp vào nút 'Đã tìm thấy Pantheon này' khi bạn hoàn tất.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_META_130_BODY">
			<Text>Làm tốt lắm! Bước tiếp theo là thu hút một Nhà tiên tri vĩ đại, người sẽ có thể thành lập một Tôn giáo. Nhưng trước tiên, bạn cần phải xây dựng một khu Thánh địa, hoặc ban hành một chính sách phù hợp của chính phủ, cả hai chính sách này sẽ giúp bạn kiếm được Điểm Tiên tri Vĩ đại.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_META_131_BODY">
			<Text>Có một số cơ hội hạn chế để thành lập một Tôn giáo. Làm như vậy là tùy chọn, nhưng hãy nhớ rằng nếu không, bạn có thể không có cách chống lại người chơi đang tìm kiếm Chiến thắng tôn giáo bằng cách chuyển đổi Công dân [ICON_Citizen] của bạn.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_META_131b_HEAD">
			<Text>Đóng cửa tôn giáo</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_META_132_BODY">
			<Text>Nhà tiên tri vĩ đại [ICON_GreatProphet] của bạn đã thành lập một Tôn giáo mới và bạn phải tùy chỉnh tôn giáo đó bằng cách chọn tên, biểu tượng và chọn hai tín ngưỡng tôn giáo bổ sung sẽ bổ sung cho tín ngưỡng Pantheon mà bạn đã chọn trước đó.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_META_133_BODY">
			<Text>Tôn giáo mới của bạn có thể lan rộng giữa các thành phố, chuyển đổi Công dân [ICON_Citizen] của thành phố thành tín đồ. Một thành phố có thể có sự kết hợp của một số Tôn giáo. Tôn giáo có đa số tín đồ trong một thành phố sẽ là tôn giáo chia phần thưởng của mình.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_META_134_BODY">
			<Text>Mặc dù Tôn giáo sẽ từ từ lan truyền từ thành phố này sang thành phố khác một cách hữu cơ, nhưng bạn có thể gây ra những thay đổi đột ngột bằng cách huấn luyện các đơn vị Truyền giáo và Tông đồ và cử họ đi truyền bá Tôn giáo của người dân của bạn. Bạn có thể nhận được các đơn vị này bằng cách chi tiêu [ICON_Faith] Faith để mua chúng trong tab Mua Tag của Menu Sản xuất của thành phố.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_META_135_BODY">
			<Text>Tích cực truyền bá Tôn giáo của bạn là điều cần thiết nếu bạn đang hướng tới Chiến thắng Tôn giáo. Ngay cả khi bạn không phải như vậy, bạn nên theo dõi xem Tôn giáo đang lan rộng khắp thế giới như thế nào. Chống lại nó nếu có thể để giảm thiểu cơ hội của người chơi khác giành được Chiến thắng theo cách này.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_META_136_BODY">
			<Text>Bạn đã có cơ hội nhận được [ICON_GreatPerson] Người vĩ đại cho nền văn minh của bạn. [ICON_GreatPerson] Những Người vĩ đại mang lại lợi ích đáng kể cho nền văn minh của bạn dựa trên lĩnh vực của họ. Có nhiều loại [ICON_GreatPerson] Người vĩ đại, bao gồm nghệ sĩ, kỹ sư và nhà lãnh đạo quân sự.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_META_136b_HEAD">
			<Text>Những người vĩ đại</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_META_136b_BODY">
			<Text>Mở bảng điều khiển [ICON_GreatPerson] Great People để nhận [ICON_GreatPerson] Great Person của bạn.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_META_137_BODY">
			<Text>Đây là bảng điều khiển [ICON_GreatPerson] Great People. Nó hiển thị tất cả [ICON_GreatPerson] Người vĩ đại hiện có sẵn để các nền văn minh yêu cầu, lợi ích và chi phí của họ.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_META_138_BODY">
			<Text>Mỗi [ICON_GreatPerson] Người vĩ đại có một hoặc nhiều cơ hội để kích hoạt phần thưởng đặc biệt. Họ sẽ xuất hiện dưới dạng một đơn vị tại một trong các thành phố của bạn và bạn phải Kích hoạt phần thưởng của họ tại một vị trí đặc biệt trên bản đồ. Khi họ đã sử dụng tất cả tiền thưởng của mình, [ICON_GreatPerson] Người vĩ đại sẽ biến mất.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_META_139_BODY">
			<Text>Một [ICON_GreatPerson] Great Person kiếm được bằng cách tiết kiệm đủ [ICON_GreatPerson] Great People Points thuộc loại của nó, sau đó sử dụng chúng để chiêu mộ [ICON_GreatPerson] Great Person cho nền văn minh của bạn. Những điểm này chủ yếu đến từ các quận và tòa nhà, nhưng cũng có thể đến từ các chính sách và các hiệu ứng khác. Nếu đang gấp, bạn có thể tiêu [ICON_Gold] Vàng hoặc [ICON_Faith] Niềm tin để ngay lập tức kiếm được [ICON_GreatPerson] Người tuyệt vời mà bạn muốn.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_META_140_BODY">
			<Text>Bạn có thể chọn bỏ qua [ICON_GreatPerson] Người tuyệt vời mà bạn không muốn. Nếu bạn làm điều này, thì những người chơi khác sẽ có cơ hội yêu cầu chúng và lựa chọn vượt qua của bạn là không thể đảo ngược. Tuy nhiên, [ICON_GreatPerson] Điểm Great People của bạn sẽ được lưu lại cho một cơ hội trong tương lai.</Text>
		</Row>
				<Row Tag="LOC_META_141_BODY">
			<Text>Bạn vừa hoàn thành một đơn vị Thương nhân. Thương nhân đi lại giữa hai thành phố và tạo thu nhập cho thành phố gốc của họ. </Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_META_142_BODY">
			<Text>Nền văn minh của bạn có thể thiết lập một số lượng hạn chế [ICON_TradeRoute] Tuyến đường thương mại. Bạn có thể mở rộng khả năng này với các khu Trung tâm Thương mại hoặc Cảng.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_META_142b_HEAD">
			<Text>Chỉ định lộ trình giao dịch</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_META_142b_BODY">
			<Text>Nhấp vào hành động đơn vị 'Chỉ định Lộ trình Thương mại'.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_META_143_BODY">
			<Text>Hiện tại không có thành phố nào khác để giao dịch. Tiếp tục khám phá bản đồ hoặc xây dựng một Người định cư và tìm thấy một thành phố mới của riêng bạn.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_META_144_BODY">
			<Text>Đây là Bảng giao dịch, hiển thị các thành phố mà bạn có thể giao dịch hiện tại. Thương nhân có một phạm vi hạn chế, nhưng việc đến thăm các thành phố lân cận sẽ thiết lập Trạm giao dịch ở đó, cho phép chúng được sử dụng làm cầu nối đến các điểm đến xa hơn.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_META_145_BODY">
			<Text>Tùy thuộc vào các tòa nhà và quận ở một điểm đến nước ngoài, bạn có thể kiếm được sản lượng từ [ICON_Science] Khoa học, [ICON_Faith] Niềm tin, [ICON_Culture] Văn hóa hoặc [ICON_Gold] Vàng mỗi lượt trong một số lượt nhất định. Đối với các điểm đến trong nước, bạn có thể kiếm được [ICON_Food] Thực phẩm và [ICON_Production] Sản xuất.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_META_145b_BODY">
			<Text>Chọn điểm đến bạn chọn từ danh sách các thành phố có sẵn.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_META_145c_BODY">
			<Text>Nhấp vào 'Bắt đầu lộ trình' để đưa Nhà giao dịch này đến đích.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_META_146_BODY">
			<Text>Nhà giao dịch này hiện sẽ di chuyển đến đích và quay lại, tạo ra lợi nhuận liên quan mỗi lượt. Khi nó đã quay trở lại, bạn có thể chọn một tuyến đường mới.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_META_147_BODY">
			<Text>Người giao dịch cũng sẽ xây dựng một Con đường giữa các thành phố khi nó đi qua. Các đơn vị đi trên một con đường thường không bị phạt địa hình [ICON_Movement] Di chuyển.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_META_148_BODY">
			<Text>Bạn đã khám phá ra một thành phố-bang gần đó. Đây là những nền văn minh nhỏ tương tự theo một số cách đối với người chơi khác, nhưng họ chỉ có thể có một thành phố duy nhất và không thể giành chiến thắng trong trò chơi. Bằng cách hợp tác với các nước láng giềng của thành phố-bang, bạn có thể xây dựng các mối quan hệ sinh lợi và thậm chí nhận được sự ủng hộ của họ trong chiến tranh.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_META_149_BODY">
			<Text>Bạn cũng có thể chọn ép buộc đồng hóa các thành phố của họ vào đế chế của mình hoặc san bằng chúng thành tro bụi – nhưng chúng đáng gờm hơn rất nhiều so với Người man rợ để đánh bại và bạn có nguy cơ bị các đồng minh khác của chúng xa lánh.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_META_150_BODY">
			<Text>Nhấp vào nút thành phố-bang hoặc nhấp vào thành phố-bang để mở bảng điều khiển trạng thái thành phố.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_META_151_BODY">
			<Text>Đây là bảng điều khiển thành phố-tiểu bang. Bạn có thể kiếm được Đặc phái viên và cử họ đến một thành phố. Làm điều này có thể giúp bạn kiếm được các buff ngày càng tốt hơn cho [ICON_Science] Khoa học, [ICON_Culture] Văn hóa, [ICON_Production] Sản xuất, [ICON_Gold] Vàng hoặc [ICON_Faith] Niềm tin. Nhấp vào tên của một thành phố-bang trong danh sách.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_META_152_BODY">
			<Text>Đây là những Nhiệm vụ bạn có thể hoàn thành cho thành phố-bang này. Đây là một cách để kiếm được Đặc phái viên và cải thiện tình bạn của bạn với nó. Bạn cũng có thể kiếm được Đặc phái viên bằng cách hoàn thành một số mục nhất định trong Cây công dân và theo thời gian thông qua các chính phủ và chính sách.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_META_153_BODY">
			<Text>Đơn vị của bạn đang tiến gần đến thành phố của kẻ thù. Tấn công các thành phố thường là một công việc khó khăn và có khả năng tốn kém, đòi hỏi sự kết hợp của nhiều loại đơn vị và cách tiếp cận chiến thuật.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_META_154_BODY">
			<Text>Xếp hạng phòng thủ và thanh sức khỏe của thành phố được hiển thị trên Bảng tên của nó. Thành phố này có Bức tường. Nó sẽ có thể tấn công tầm xa từ 2 ô lục giác và có khả năng chống lại các đơn vị cận chiến cao.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_META_155_BODY">
			<Text>Một số đơn vị công thành có thể cải thiện cơ hội của bạn. Máy bắn đá có thể tấn công từ xa và gây sát thương đáng kể cho Tường, trong khi Battering Ram hoặc Siege Tower cho phép các đơn vị cận chiến tấn công Tường hoặc vượt qua chúng, tương ứng.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_META_156_BODY">
			<Text>Bạn đã gặp thủ lĩnh của một nền văn minh khác. Trong Civilization VI, thông thường sẽ có một số nền văn minh khác chia sẻ bản đồ thế giới với bạn. Chúng được điều khiển bởi trí tuệ nhân tạo trong trò chơi và có tất cả các khả năng – cũng như tham vọng – giống như bạn.</Text>
		</Row>
				<Row Tag="LOC_META_157_BODY">
			<Text>Khi chơi, bạn sẽ cần xem xét cách đối phó với những người Tag xóm của mình và quan sát họ cẩn thận để nâng cao hiểu biết của bạn về chiến lược của họ.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_META_158_BODY">
			<Text>Các nhà lãnh đạo của các nền văn minh mà bạn đã gặp trong trò chơi sẽ xuất hiện ở đây. Biểu tượng nhà lãnh đạo ở ngoài cùng bên phải đại diện cho nền văn minh của bạn. Tất cả các nhà lãnh đạo khác sẽ được liệt kê bên cạnh của bạn.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_META_158b_HEAD">
			<Text>Ngoại giao của nhà lãnh đạo</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_META_158b_BODY">
			<Text>Nhấp vào biểu tượng của nhà lãnh đạo nền văn minh khác để truy cập chế độ xem Ngoại giao.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_META_159_BODY">
			<Text>Khi bạn liên hệ với một nhà lãnh đạo khác, bạn có thể thực hiện nhiều hành động khác nhau, chẳng hạn như trao đổi Tag hóa, đàm phán các hiệp ước chính trị, đưa ra yêu cầu hoặc tuyên chiến.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_META_160_BODY">
			<Text>Bạn có thể gửi một Phái đoàn để cải thiện mối quan hệ của mình và tiết lộ thêm thông tin về thành phố Thủ đô [ICON_Capital] của họ. </Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_META_161_BODY">
			<Text>Tố cáo một đối thủ thông báo cho tất cả các nền văn minh khác rằng bạn có một khúc xương để chọn. Điều này mở đường cho chiến tranh. Nếu bạn không bày tỏ cảm xúc của mình, cuộc chiến mà bạn tuyên bố sẽ là một Cuộc chiến bất ngờ, khiến bạn bị mang tiếng là “Kẻ hiếu chiến” lâu dài và có thể ảnh hưởng đến các giao dịch trong tương lai với các nhà lãnh đạo khác.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_META_162_BODY">
			<Text>Bạn cũng có thể đàm phán giao dịch với một nhà lãnh đạo. Điều này có thể bao gồm giao dịch Tag hóa hoặc giao dịch chính trị như Biên giới mở hoặc Chiến tranh chung. Ngoài ra, bạn có thể yêu cầu họ giao dịch với bạn. Điều này sẽ làm hỏng mối quan hệ của bạn, nhưng họ có thể chấp nhận nếu họ yếu hoặc muốn tránh chiến tranh.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_META_163_BODY">
			<Text>Những gì bạn biết về nhà lãnh đạo này được tóm tắt ở đây. Hãy chú ý đến Chương trình nghị sự của họ. Nếu bạn hành động trái với Chương trình nghị sự của họ, mối quan hệ của bạn với họ có thể xấu đi và có khả năng dẫn đến xung đột.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_META_164_BODY">
			<Text>Cải thiện Cấp độ tiếp cận của bạn với nền văn minh này sẽ tiết lộ thông tin chi tiết hơn về họ và bạn sẽ được thông báo khi họ thực hiện một số hành động nhất định. Bạn nên cải thiện điều này càng nhiều càng tốt với những nhà lãnh đạo mà bạn gặp phải, nếu không bạn sẽ không biết gì về chiến lược của họ.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_META_165_BODY">
			<Text>Phần này giải thích những gì người lãnh đạo nghĩ về bạn và tại sao. Nếu bạn muốn cải thiện (hoặc làm xấu đi) mối quan hệ của mình, bạn sẽ tìm thấy một số gợi ý ở đây. Thỉnh thoảng có thể tránh làm điều gì đó khiến họ khó chịu, vì vậy sẽ rất hữu ích nếu bạn biết cách cân bằng sổ sách.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_META_166_BODY">
			<Text>Ngoại giao sẽ ngày càng trở nên quan trọng khi bạn tiến bộ trong lịch sử. Row xóm của bạn là ai và mong muốn của họ sẽ có tác động lâu dài đến sự phát triển của nền văn minh của bạn – và gần như chắc chắn sẽ gây ra những trở ngại trên con đường dẫn đến chiến thắng của bạn.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_META_168_BODY">
			<Text>Thành phố-Bang là một nền văn minh nhỏ không thể thắng trò chơi. Thiết lập quan hệ ngoại giao tốt với họ có thể rất sinh lợi. Việc này được thực hiện bằng cách cử các Đặc phái viên đến Bang Thành phố.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_META_169_BODY">
			<Text>Các đơn vị thương nhân có thể được đào tạo tại một trong các thành phố của bạn. Ngoài việc cung cấp thêm [ICON_Gold] Vàng và các lợi ích khác cho nền văn minh của bạn, [ICON_TradeRoute] Tuyến đường thương mại rất cần thiết để xây dựng đường giao thông giữa các thành phố.</Text>
		</Row>
		<!---->
		<!--ROCCO LINES-->
		<!---->		
				<Row Tag="ADVISOR_LINE_FTUE_1ALT_1">
			<Text>Chào mừng Cleopatra. Số phận của người dân chúng tôi nằm trong tay của bạn. Lớn là trách nhiệm đặt trên bạn. Có lẽ tôi có ích.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="ADVISOR_LINE_FTUE_1ALT_2">
			<Text>Chào mừng Gilgamesh. Số phận của người dân chúng tôi nằm trong tay của bạn. Lớn là trách nhiệm đặt trên bạn. Có lẽ tôi có ích.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="ADVISOR_LINE_FTUE_2_ALT">
			<Text>Chúng ta đã lang thang trên thế giới này quá lâu mà không có một vùng đất nào để gọi là của riêng mình. Đã đến lúc chúng ta phải cắm rễ.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="ADVISOR_LINE_FTUE_22a">
			<Text>Những Người định cư dũng cảm của chúng tôi đang chờ lệnh của bạn. Chúng ta nên tìm thấy thành phố đầu tiên của mình ở đây.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="ADVISOR_LINE_FTUE_3_ALTV2">
			<Text>Từ hạt giống của thành phố nhỏ này, bạn sẽ phát triển một đế chế. Nhưng để thực sự phát triển, trước tiên chúng ta phải đáp ứng nhu cầu của người dân.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="ADVISOR_LINE_FTUE_23">
			<Text>Những vùng đất trước mặt chúng ta mang đến sự giàu có và nguy hiểm không kể xiết. Bạn phải cân nhắc kỹ điều đó khi chọn điểm đến cuối cùng của họ.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="ADVISOR_LINE_FTUE_36">
			<Text>Mặc dù bây giờ nhỏ, thành phố của chúng tôi sẽ tiếp tục phát triển nếu bạn cho phép. Số phận của nó và của người dân chúng tôi phụ thuộc vào bạn.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="ADVISOR_LINE_FTUE_37a">
			<Text>Chúng tôi may mắn là vùng đất xung quanh thành phố của chúng tôi rất giàu tài nguyên. Phát triển nó sẽ là chìa khóa cho sự sống còn của chúng ta...</Text>
		</Row>
		<Row Tag="ADVISOR_LINE_FTUE_38">
			<Text>Chúng ta may mắn có được những vùng đất trù phú như vậy trong biên giới của mình. Tuy nhiên, một nền văn minh bao gồm con người, không chỉ trái đất.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="ADVISOR_LINE_FTUE_46_ALT">
			<Text>Những vùng đất như vậy chắc chắn sẽ thu hút sự chú ý của những kẻ cướp bóc man rợ đang hoành hành ở khu vực này. Chúng ta phải chuẩn bị để chống trả nếu chúng ta muốn sống sót.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="ADVISOR_LINE_FTUE_5_ALT_2">
			<Text>Thành phố của chúng ta cần có các Chiến binh.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="ADVISOR_LINE_FTUE_51a">
			<Text>Nếu người dân của chúng ta muốn tồn tại ở những vùng đất này, chúng ta phải tập trung nỗ lực của họ. Chỉ khi đó chúng ta mới có thể làm chủ thế giới này.</Text>
		</Row>
				<Row Tag="ADVISOR_LINE_FTUE_6ALTV_1">
			<Text>Việc bảo vệ người dân là mối quan tâm Tag đầu của chúng tôi. Hướng thành phố của bạn đến việc tạo ra một Chiến binh.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="ADVISOR_LINE_FTUE_61">
			<Text>Đào tạo đã bắt đầu. Người dân của chúng tôi đã cảm thấy an toàn hơn.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="ADVISOR_LINE_FTUE_62">
			<Text>Đế chế của chúng ta sẽ không được xây dựng chỉ trong một đêm. Hôm nay chúng ta đã hoàn thành tất cả những gì có thể...</Text>
		</Row>
		<Row Tag="ADVISOR_LINE_FTUE_63">
			<Text>Không có vấn đề nào khác để bạn quan tâm.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="ADVISOR_LINE_FTUE_7ALT">
			<Text>Các chiến binh của chúng ta tiếp tục luyện tập. Nhưng nếu chúng ta muốn vượt qua các bộ lạc Man rợ mà chúng ta chống lại, chúng ta phải khám phá các lĩnh vực phát triển khác.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="ADVISOR_LINE_FTUE_71">
			<Text>Có những người trong số chúng ta có đầu óc lão luyện trong việc mở khóa những bí mật của thế giới. Chúng ta chỉ cần hướng dẫn họ.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="ADVISOR_LINE_FTUE_8ALT">
			<Text>Tuyệt vời. Khi sự hiểu biết của con người về trái đất tăng lên thì khả năng khai thác sự giàu có của nó và tăng khả năng sản xuất của chúng ta cũng sẽ tăng theo. Chúng ta phải cho họ thời gian để làm việc của họ.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="ADVISOR_LINE_FTUE_81">
			<Text>Hôm nay không còn vấn đề nào cần bạn quan tâm nữa.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="ADVISOR_LINE_FTUE_9ALT">
			<Text>Những kẻ cướp man rợ tiếp cận thành phố của chúng ta! Chúng tôi chắc chắn là một mục tiêu quá tốt để họ bỏ qua.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="ADVISOR_LINE_FTUE_92">
			<Text>Chúng ta không thể cho phép những kẻ man rợ này cướp bóc và phá hủy tất cả những gì chúng ta đã xây dựng. Các chiến binh của chúng ta đã hoàn thành khóa huấn luyện của mình. Hãy giao chiến với họ!</Text>
		</Row>
		<Row Tag="ADVISOR_LINE_FTUE_94">
			<Text>Chiến binh là lưỡi kiếm mà chúng ta dùng để hạ gục kẻ thù. Họ chỉ cần bàn tay của bạn để hướng dẫn họ.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="ADVISOR_LINE_FTUE_10ALT">
			<Text>Chiến thắng! Những người man rợ đã học được rằng chúng ta không phải là một dân tộc có thể đùa giỡn. Tuy nhiên, họ sẽ trở lại, và lần sau tôi e rằng họ sẽ không coi thường chúng ta như vậy.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="ADVISOR_LINE_FTUE_12ALT">
			<Text>Chúng ta nên tận dụng thời gian tạm lắng này trong chiến sự. Với việc các Chiến binh của chúng ta đã sẵn sàng, chúng ta có thể tập trung khả năng sản xuất của mình vào chính thành phố.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="ADVISOR_LINE_FTUE_121">
			<Text>Tuyệt vời. Những kỹ năng mà những Nhà xây dựng này đạt được sẽ cải thiện đáng kể nền văn minh của chúng ta.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="ADVISOR_LINE_FTUE_13ALT">
			<Text>Những vùng đất xung quanh thành phố của chúng tôi rất màu mỡ. Tuy nhiên, cho đến bây giờ họ vẫn chưa phát triển. Chúng ta phải tạo ra một lực lượng lao động nếu chúng ta muốn tận dụng tối đa các nguồn tài nguyên bên trong biên giới của mình.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="ADVISOR_LINE_FTUE_131">
			<Text>Hôm nay chúng tôi không còn vấn đề nào cần bạn quan tâm nữa.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="ADVISOR_LINE_FTUE_14_ALT">
			<Text>Trong khi các Thợ xây của chúng ta đào tạo để cải thiện cuộc sống bên trong biên giới của chúng ta, chúng ta không được bỏ qua những vùng đất bên ngoài chúng. Cách duy nhất để thực sự làm chủ thế giới này là hiểu nó.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="ADVISOR_LINE_FTUE_15ALT">
			<Text>Bên cạnh chiến đấu, các Chiến binh của chúng ta là những nhà thám hiểm lý tưởng trong thế giới không chắc chắn và đầy thù địch này. Bạn chỉ cần đưa ra lời nói và họ sẽ tiến vào nơi chưa biết.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="ADVISOR_LINE_FTUE_151">
			<Text>Một mình, đi bộ, vùng đất hoang dã gây thiệt hại nặng nề cho quân đội của chúng ta. Có lẽ có một con đường suôn sẻ hơn…</Text>
		</Row>
		<Row Tag="ADVISOR_LINE_FTUE_153">
			<Text>Những nỗ lực của các Chiến binh của chúng ta đã đơm hoa kết trái. Họ đã đến một ngôi làng nhỏ của bộ lạc.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="ADVISOR_LINE_FTUE_154">
			<Text>Những người này có vẻ khác với những bộ tộc man rợ mà chúng ta đã gặp. Có lẽ chúng ta nên liên lạc thay vì chiến đấu.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="ADVISOR_LINE_FTUE_155">
			<Text>Chúng tôi đã giải quyết tất cả các vấn đề cần thiết ngày hôm nay.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="ADVISOR_FTUE_47_ALT">
			<Text>Các chiến binh của chúng ta đứng trước cổng làng. Họ đang chờ lệnh của bạn để nhập.</Text>
		</Row>
				<Row Tag="ADVISOR_LINE_FTUE_16_ALT">
			<Text>Có vẻ như tình bạn có phần thưởng của nó. Thành công của chúng tôi chống lại những người man rợ đã đến ngôi làng này. Bị ấn tượng bởi nền văn hóa của chúng ta, họ muốn đứng lên chống lại những kẻ áp bức họ và tham gia cùng chúng ta trong cuộc chiến chống lại đám đông.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="ADVISOR_LINE_FTUE_17_ALT">
			<Text>Mặc dù không có kỹ năng chiến đấu, nhưng bộ tộc này sở hữu kiến thức sâu rộng về vùng đất này. Khả năng di chuyển qua địa hình nhanh chóng khiến họ trở thành những Hướng đạo sinh lý tưởng. Chúng ta nên sử dụng chúng cho tốt.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="ADVISOR_LINE_FTUE_171">
			<Text>Có thể có những khu định cư cùng chí hướng khác ở những vùng đất phía trước. Sẽ là khôn ngoan nếu chúng ta tìm kiếm chúng trong tương lai...</Text>
		</Row>
		<Row Tag="ADVISOR_LINE_FTUE_18_ALT">
			<Text>Chúng ta nên thận trọng khi tuyển dụng những Hướng đạo sinh này. Họ là những nhà thám hiểm xuất sắc nhưng là những chiến binh kém cỏi. Sẽ là khôn ngoan nếu họ tránh chiến đấu bất cứ khi nào có thể.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="ADVISOR_LINE_FTUE_181">
			<Text>Không có vấn đề nào khác cần bạn chú ý hôm nay.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="ADVISOR_LINE_FTUE_21_ALT">
			<Text>Thám hiểm có thể mang lại nhiều phần thưởng, nhưng chúng ta đừng quên sự an toàn của Thủ đô. Chúng ta nên hướng các Chiến binh về nhà để bảo vệ nó.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="ADVISOR_LINE_FTUE_22_ALT">
			<Text>Các hướng đạo sinh của chúng tôi đang chờ lệnh. Họ phải khám phá và dạy chúng ta về những vùng đất mới chưa được khám phá.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="ADVISOR_LINE_FTUE_23_ALT">
			<Text>Hôm nay không còn vấn đề gì cần bàn nữa.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="ADVISOR_LINE_FTUE_231">
			<Text>Nhân viên của chúng tôi đang làm việc chăm chỉ để hoàn thành mệnh lệnh của bạn. Chúng ta hãy tận dụng thời gian này để thăng tiến hơn nữa cho các Hướng đạo sinh của mình.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="ADVISOR_LINE_FTUE_232">
			<Text>Không có vấn đề nào khác cần bạn chú ý hôm nay.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="ADVISOR_LINE_FTUE_26_ALT">
			<Text>Người dân của chúng tôi vui mừng trước sự trở lại của các Chiến binh dũng cảm. Có lẽ họ nên củng cố vị trí của mình để phòng thủ trước mối đe dọa từ Người man rợ.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="ADVISOR_LINE_FTUE_261">
			<Text>Tuyệt vời, với các Chiến binh của chúng ta cố thủ ở vị trí của họ, người dân của chúng ta được an toàn. Sẽ là khôn ngoan nếu duy trì lợi thế này càng lâu càng tốt.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="ADVISOR_LINE_FTUE_24_ALT">
			<Text>Trong khi các lực lượng của chúng ta chuẩn bị bảo vệ thành phố của chúng ta, những bộ óc tốt nhất của chúng ta đã khám phá ra cách khai thác các nguồn tài nguyên quý giá từ chính trái đất. Với vô số Đá có giá trị gần đó, Thợ xây của chúng ta có thể khai thác kiến thức này khi họ hoàn thành khóa đào tạo của mình.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="ADVISOR_LINE_FTUE_241">
			<Text>Người dân của chúng tôi rất thích theo đuổi tri thức. Chúng ta chỉ cần hướng dẫn những nỗ lực của họ và họ sẽ khám phá ra một bí ẩn khác của thế giới này.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="ADVISOR_LINE_FTUE_242">
			<Text>Một quyết định sáng suốt. Giờ đây, nhân viên của chúng tôi có thể khám phá ra những cách sử dụng mới cho các vật liệu mà chúng tôi khai quật được trong Mỏ và Mỏ đá của mình.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="ADVISOR_LINE_FTUE_243">
			<Text>Nhưng chúng ta đừng quên những nỗ lực khám phá của các Hướng đạo sinh của chúng ta. Có cả một thế giới trước mắt chúng ta để khám phá.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="ADVISOR_LINE_FTUE_19_ALT">
			<Text>Khi các Hướng đạo sinh của chúng ta tiếp tục tiến lên phía trước, chúng ta hãy hướng nội về Thủ đô của chính mình. Khi thành phố của chúng ta phát triển, người dân chúng ta cũng đói...</Text>
		</Row>
		<Row Tag="ADVISOR_LINE_FTUE_191">
			<Text>Các Builder của chúng ta đã sẵn sàng. Xây dựng Trang trại trên những vùng đất màu mỡ trong thành phố của chúng ta sẽ tăng năng suất và cung cấp lương thực tốt hơn cho người dân của chúng ta.</Text>
		</Row>
				<Row Tag="ADVISOR_LINE_FTUE_192">
			<Text>Những đồng bằng này sở hữu đất đai màu mỡ. Một nơi lý tưởng để trồng những vụ mùa đầu tiên của chúng ta...</Text>
		</Row>
		<Row Tag="ADVISOR_LINE_FTUE_193">
			<Text>Tuyệt vời. Với cái bụng no căng, người dân của chúng ta thịnh vượng và dân số của chúng ta sẽ chỉ tăng lên...</Text>
		</Row>
		<Row Tag="ADVISOR_LINE_FTUE_194">
			<Text>Nhưng hãy nhớ rằng, sức mạnh của Thợ xây của chúng ta không phải là vô hạn. Chúng ta nên khôn ngoan để tận dụng tốt nhất tài năng của họ trước khi cạn kiệt chúng.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="ADVISOR_LINE_FTUE_20_ALT">
			<Text>Với những nhu cầu cơ bản đã được đáp ứng, người dân của chúng tôi hiện có khả năng xây dựng những công trình phức tạp hơn. Có lẽ Đài tưởng niệm cho tất cả những gì họ đã đạt được sẽ truyền cảm hứng cho họ phát triển hơn nữa...</Text>
		</Row>
		<Row Tag="ADVISOR_LINE_FTUE_201">
			<Text>Tuyệt vời, khi niềm tự hào về nền văn hóa của chính họ phát triển, người dân của chúng ta sẽ được thúc đẩy để truyền bá nền văn minh của chúng ta ra ngoài biên giới của chính họ.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="ADVISOR_LINE_FTUE_202">
			<Text>Và theo bước chân của các hướng đạo sinh dũng cảm của chúng tôi.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="ADVISOR_LINE_FTUE_204">
			<Text>Bây giờ mọi người của chúng ta đã được cho ăn, chúng ta hãy chuyển sự chú ý của Thợ xây sang nơi khác. Có nhiều tài nguyên quý giá xung quanh thành phố của chúng ta vẫn chưa được khai thác.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="ADVISOR_LINE_FTUE_205">
			<Text>Hướng những nỗ lực của Nhà xây dựng của chúng tôi tới việc khai thác những tài liệu có giá trị này.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="ADVISOR_LINE_FTUE_206">
			<Text>Tuyệt vời. Viên đá mà chúng tôi khai thác từ Mỏ đá này sẽ chỉ làm tăng khả năng sản xuất của chúng tôi.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="ADVISOR_LINE_FTUE_207">
			<Text>Có vẻ như một số người của chúng tôi vẫn cần hướng dẫn của bạn...</Text>
		</Row>
		<Row Tag="ADVISOR_LINE_FTUE_209">
			<Text>Với việc Mỏ đá của chúng ta hiện đã hoàn thành, chúng ta phải chuyển sự chú ý của Nhà xây dựng sang các cải tiến bổ sung.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="ADVISOR_LINE_FTUE_2091">
			<Text>Vẫn còn đất có giá trị trong biên giới của chúng ta, chúng ta phải hướng dẫn họ cẩn thận.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="ADVISOR_LINE_FTUE_2092">
			<Text>Người của chúng tôi vẫn chờ lệnh của bạn.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="ADVISOR_LINE_FTUE_27_ALT">
			<Text>Chúng ta thật may mắn. Đài tưởng niệm này là biểu tượng cho những thành tựu và quyết tâm của nhân dân ta. Thực sự giờ đây họ sẽ được truyền cảm hứng để tiến xa hơn nữa đến những vùng đất bên kia.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="ADVISOR_LINE_FTUE_28_ALT">
			<Text>Có lẽ chúng ta đã sẵn sàng để truyền bá nền văn minh của mình ra ngoài Thủ đô. Nếu chúng ta không yêu cầu lãnh thổ xung quanh, những người khác chắc chắn sẽ làm.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="ADVISOR_LINE_FTUE_29_ALT">
			<Text>Tuyệt vời, những Người định cư dũng cảm này đã sẵn sàng mang nền văn hóa của chúng ta đến với những điều chưa biết. Tuy nhiên, sẽ mất một thời gian trước khi họ chuẩn bị sẵn sàng cho cuộc hành trình đang chờ đợi họ.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="ADVISOR_LINE_FTUE_292">
			<Text>Có báo cáo về những kẻ đột kích nguy hiểm đang lang thang trên các vùng đất gần đó. Tốt nhất là nên giữ những Chiến binh này ở đây, đảm bảo an toàn cho Thủ đô của chúng ta.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="ADVISOR_LINE_FTUE_30_ALT">
			<Text>Những người định cư của chúng tôi đã chuẩn bị xong và đang chờ lệnh của bạn. Tuy nhiên, những vùng đất trước mặt họ ẩn chứa những mối nguy hiểm khôn lường. Chúng ta không được để họ ra đi mà không được bảo vệ...</Text>
		</Row>
		<Row Tag="ADVISOR_LINE_FTUE_301">
			<Text>Tuyệt vời, với sự chuẩn bị sẵn sàng của mọi người, bây giờ chúng ta phải chọn điểm đến của mình.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="ADVISOR_LINE_FTUE_302">
			<Text>Có một khu vực giàu tài nguyên cách Thủ đô không xa. Hãy để chúng tôi gửi những Người định cư của chúng tôi đến đó.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="ADVISOR_LINE_FTUE_31_ALT">
			<Text>Mặc dù những Người định cư của chúng ta an toàn dưới sự bảo vệ của các Chiến binh, nhưng Thủ đô của chúng ta hiện không có khả năng phòng thủ. Nếu không có sự bảo vệ của quân đội, chắc chắn chúng ta sẽ bị kẻ thù tràn ngập.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="ADVISOR_LINE_FTUE_311">
			<Text>Mặc dù các Chiến binh của chúng ta rất dũng cảm nhưng một lực lượng chiến đấu thích hợp phải được đa dạng hóa. Súng bắn cung mang đến một phong cách chiến đấu khác.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="ADVISOR_LINE_FTUE_312">
			<Text>Cùng với kiến thức là cơ hội. Khi sự hiểu biết của con người về thế giới này tăng lên, những con đường mới sẽ xuất hiện trước mắt chúng ta...</Text>
		</Row>
		<Row Tag="ADVISOR_LINE_FTUE_33_ALT">
			<Text>Vị trí rất quan trọng trong việc thiết lập một khu định cư mới. Chúng tôi thật may mắn vì đã phát hiện ra một nơi lý tưởng như vậy.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="ADVISOR_LINE_FTUE_331">
			<Text>Ra lệnh cho người của chúng ta bén rễ tại đây.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="ADVISOR_LINE_FTUE_332">
			<Text>Làm tốt lắm. Nền văn minh của chúng ta tiếp tục lan rộng ngoài mong đợi. Trong thời gian, nó có thể cạnh tranh với cả Thủ đô của chính chúng ta.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="ADVISOR_LINE_FTUE_34_ALT">
			<Text>Thành phố mới này đã khao khát phát triển. Người dân đang chờ đợi sự hướng dẫn của bạn.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="ADVISOR_LINE_FTUE_35_ALT">
			<Text>Chúng tôi có báo cáo về một nền văn minh khác đang phát triển trên lục địa này. Có vẻ như chúng ta không phải là những người duy nhất tranh giành quyền kiểm soát những vùng đất này.</Text>
		</Row>
		<!---->
		<!--EDIT BELOW-->
		<!---->		
				<Row Tag="ADVISOR_LINE_2_ALT">
			<Text>Có vẻ như cuối cùng chúng ta cũng đã lần ra nguồn gốc của những kẻ cướp bóc Barbarian đang gây hại cho những vùng đất này. Chúng ta phải phá hủy thành trì này hoặc mạo hiểm với các cuộc tấn công trong tương lai.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="ADVISOR_LINE_3_ALT">
			<Text>Tôi vẫn có thể khuyên bạn nên thận trọng. Mặc dù nguyên thủy và man rợ, những người Barbarian này là những chiến binh hung dữ và trại của họ được bảo vệ nghiêm ngặt. Để đảm bảo chiến thắng, chúng ta phải tấn công với lực lượng áp đảo.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="ADVISOR_LINE_4_ALT">
			<Text>Thành phố của chúng ta tiếp tục thịnh vượng. Người dân của chúng tôi đã phát triển mạnh và dân số của chúng tôi đã tăng lên!</Text>
		</Row>
		<Row Tag="ADVISOR_LINE_5_ALT">
			<Text>Mặc dù các nhà khoa học của chúng ta sẵn sàng khám phá các chủ đề nghiên cứu khác, nhưng có lẽ sẽ không khôn ngoan nếu làm họ xao nhãng khỏi công việc hiện tại trừ khi thực sự cần thiết.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="ADVISOR_LINE_6_ALT">
			<Text>Nhiệm vụ trước mắt có tầm quan trọng cực kỳ quan trọng. Tôi có thể khuyên kiên nhẫn trong vấn đề này. Chúng ta nên cho phép mọi người tiếp tục công việc của họ nếu có thể.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="ADVISOR_LINE_7_ALT">
			<Text>Chúng tôi đã phát hiện ra một ngôi làng thân thiện khác gần đó. Có lẽ chúng ta nên cử Trinh sát đi điều tra.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="ADVISOR_LINE_8_ALT2">
			<Text>Một thành phố tốt có thể trở thành một thành phố tuyệt vời thông qua quy hoạch cẩn thận. Quyết định nơi đặt một quận của thành phố là một quyết định quan trọng. Hãy chắc chắn chọn một vị trí phù hợp nhất cho khu học chánh để gặt hái được nhiều lợi ích nhất.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="ADVISOR_LINE_FTUE_38_ALT">
			<Text>Di sản của chúng ta một ngày nào đó sẽ được ghi lại ngoài lời nói.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="ADVISOR_LINE_FTUE_381">
			<Text>Có vẻ như các Slinger của chúng ta đã hoàn thành khóa huấn luyện của họ. Người dân thành phố của chúng ta đã cảm thấy an toàn hơn...</Text>
		</Row>
		<Row Tag="ADVISOR_LINE_FTUE_382">
			<Text>Khi quân đội của chúng ta tiếp tục đa dạng hóa và cải thiện, tương lai của chúng ta sẽ càng an toàn hơn.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="ADVISOR_LINE_FTUE_383">
			<Text>Sau khi khóa đào tạo Slingers của chúng tôi hoàn tất, giờ đây chúng tôi có thể hướng nỗ lực của mọi người đến những mục tiêu mới.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="ADVISOR_LINE_FTUE_384">
			<Text>Người của chúng tôi vẫn chờ lệnh của bạn.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="ADVISOR_LINE_FTUE_39_ALT">
			<Text>Với Viết lách, chúng tôi thống nhất mọi người. Một ngôn ngữ viết chung cho phép các ý tưởng nảy nở và kiến thức chung của chúng ta phát triển. Nếu chúng tôi cung cấp một nơi để thu thập và chia sẻ kiến thức này, người dân của chúng tôi chắc chắn sẽ thịnh vượng...</Text>
		</Row>
		<Row Tag="ADVISOR_LINE_FTUE_391">
			<Text>Bằng cách tập trung trí óc và nguồn lực vào các quận, chúng tôi chuyên môn hóa sự phát triển của thành phố. Chúng ta phải chọn vị trí của các quận này một cách cẩn thận để thu được nhiều lợi ích nhất.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="ADVISOR_LINE_FTUE_40_ALT">
			<Text>Những bộ óc vĩ đại nhất trong nền văn minh của chúng ta đang háo hức chờ đợi việc hoàn thành Khuôn viên này...</Text>
		</Row>
		<Row Tag="ADVISOR_LINE_FTUE_401">
			<Text>Nhưng chúng ta không được để những nhà tư tưởng vĩ đại này nhàn rỗi. Hãy chuyển sự chú ý của họ sang nơi khác...</Text>
		</Row>
		<Row Tag="ADVISOR_LINE_FTUE_41_ALT">
			<Text>Các học giả và nhà khoa học vĩ đại nhất của chúng tôi đã bắt đầu tập trung tại Cơ sở của chúng tôi. Cung cấp cho họ một Thư viện sẽ tiếp tục hỗ trợ họ theo đuổi mục tiêu của mình.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="ADVISOR_LINE_FTUE_END_SCRIPTED_ALT">
			<Text>Người dân của chúng tôi đã thịnh vượng dưới sự hướng dẫn của bạn. Thực sự nền văn minh của chúng ta không có bình đẳng. Có lẽ bây giờ là lúc để bạn chứng minh điều này là đúng.</Text>
		</Row>
				<Row Tag="ADVISOR_LINE_FTUE_END_SCRIPTED_2">
			<Text>Nhiệm vụ trước mắt chúng tôi rất lớn, nhưng dưới sự lãnh đạo của bạn, chúng tôi sẽ không thất bại. Như mọi khi, tôi luôn sẵn sàng ở bên cạnh bạn nếu bạn cần bất kỳ sự trợ giúp nào trên đường đi. Chúc cho nền văn minh của chúng ta thực sự trường tồn.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="ADVISOR_LINE_FTUE_END_SCRIPTED_3">
			<Text>Chúng ta đã chiến thắng! Giờ đây, bạn đã sẵn sàng đón nhận những thử thách lớn hơn, khám phá những thế giới mới, gặp gỡ những nền văn minh mới và đạt được chiến thắng theo cách riêng của mình.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="ADVISOR_LINE_FTUE_42_ALT">
			<Text>Tài nguyên và đất đai không phải là vô tận. Có vẻ như bây giờ chúng ta có sự cạnh tranh. Vì chúng ta chưa biết ý định thực sự của những người này, tôi có thể đề nghị chúng ta tiến hành thận trọng.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="ADVISOR_LINE_FTUE_43_ALT">
			<Text>Chiến tranh đang đến với chúng ta! Người của chúng ta đang gặp nguy hiểm. Chúng ta phải huy động một đội quân ngay lập tức hoặc có nguy cơ bị chinh phục. Không có thời gian để trì hoãn!</Text>
		</Row>
		<Row Tag="ADVISOR_LINE_FTUE_44_ALT">
			<Text>Người dân của chúng tôi thực sự phát triển mạnh mẽ dưới sự hướng dẫn của bạn. Nhưng khi nền văn minh của chúng ta phát triển thì sự lãnh đạo của chúng ta cũng phải như vậy.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="ADVISOR_LINE_FTUE_441">
			<Text>Bây giờ chúng ta phải ban hành các chính sách để định hướng tốt hơn sự phát triển của người dân...</Text>
		</Row>
		<Row Tag="ADVISOR_LINE_FTUE_45_ALT">
			<Text>Kỷ luật là trái tim của bất kỳ quân đội nào và là một lợi thế quý giá so với đám đông man rợ không có tổ chức. Quy hoạch đô thị sẽ chỉ làm cho các thành phố của chúng ta có tổ chức và hiệu quả hơn. Tôi đề nghị chúng ta ban hành cả hai chính sách này.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="ADVISOR_LINE_FTUE_453">
			<Text>Mặc dù các chính sách của chúng ta bắt đầu đơm hoa kết trái, nền văn minh của chúng ta sẽ chỉ tiếp tục phát triển. Chúng ta phải lập kế hoạch cho tương lai...</Text>
		</Row>
		<Row Tag="ADVISOR_LINE_FTUE_48">
			<Text>Người dân của chúng tôi đã nhìn lên bầu trời và bắt đầu tự hỏi liệu vận mệnh của chúng tôi có thể được hướng dẫn bởi bàn tay của một thế lực lớn hơn hay không. Những vị thần vĩ đại này là ai, và họ có thể ban phước lành gì cho chúng ta?</Text>
		</Row>
		<Row Tag="ADVISOR_LINE_FTUE_50_ALT">
			<Text>Cảm hứng của bạn rất dễ lây lan. Mặc dù nền văn minh của chúng ta đạt được sự vĩ đại dưới sự lãnh đạo của bạn, nhưng một trong số những người dân của chúng ta thực sự tỏa sáng hơn tất cả những người khác. Dưới sự hướng dẫn của bạn, tác động của chúng sẽ thực sự vang dội trong suốt lịch sử.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="ADVISOR_LINE_FTUE_51_ALT">
			<Text>Cô lập không phải là chìa khóa để thịnh vượng. Những thương nhân này cho phép chúng tôi tiếp cận với những người Tag xóm của chúng tôi. Thông qua thương mại, chúng ta có thể thúc đẩy nền kinh tế của mình và có được những hiểu biết mới về những bí ẩn của thế giới.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="ADVISOR_LINE_FTUE_52_ALT">
			<Text>Chúng tôi đã liên lạc với những người cao cấp hơn Dân làng Bộ lạc, những người đã giúp đỡ chúng tôi trong quá khứ. Chúng ta nên mở rộng vòng tay hữu nghị hay tìm cách chinh phục họ?</Text>
		</Row>
		<Row Tag="ADVISOR_LINE_FTUE_WONDER_73">
			<Text>Vẻ đẹp và sự hùng vĩ của thế giới này đôi khi đủ để truyền cảm hứng cho con người chúng ta đến những hướng suy nghĩ mới. Đây là một phát hiện may mắn...</Text>
		</Row>
		<Row Tag="ADVISOR_LINE_FTUE_POP_HUT_1">
			<Text>Một lần nữa, các Hướng đạo sinh dũng cảm của chúng ta chứng minh giá trị của họ đối với người dân của chúng ta.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="ADVISOR_LINE_FTUE_GENERAL_1">
			<Text>Tôi có thể đưa ra một gợi ý…</Text>
		</Row>
		<Row Tag="ADVISOR_LINE_FTUE_GENERAL_2">
			<Text>Như bạn muốn.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="ADVISOR_LINE_7_ALT_2">
			<Text>Chúng tôi đã phát hiện ra một ngôi làng thân thiện khác gần đó. Có lẽ chúng ta nên cử Trinh sát đi điều tra.</Text>
		</Row>
	</BaseGameText>
</GameData>
