<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?>
<GameData>
	<BaseGameText>
		<Row Tag="LOC_BUILDING_HUEY_TEOCALLI_NAME">
			<Text>Huey Teocalli</Text>
			<Gender>Masculine:no_article</Gender>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_BUILDING_HUEY_TEOCALLI_DESCRIPTION">
			<Text>+1 [ICON_Amenities] Tiện ích từ giải trí cho mỗi ô Hồ trong một ô của Huey Teocalli. +1 [ICON_Food] Thực phẩm và +1 [ICON_Production] Sản xuất cho mỗi ô Hồ trong đế chế của bạn. Phải được xây dựng trên một hồ gạch tiếp giáp với đất.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_WONDERS_PAGE_BUILDING_HUEY_TEOCALLI_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Trong Đế chế Aztec, teocalli là một kim tự tháp bậc thang, trên đỉnh là một ngôi đền, nơi diễn ra tất cả các nghi lễ tôn giáo quan trọng trong thị trấn. Công trình vĩ đại nhất nằm ở trung tâm của Tenochtitlan, Huey Teocalli (hay theo tiếng Tây Ban Nha là Thị trưởng Templo) dành riêng cho một cặp thần: Huitzilopochtli, thần chiến tranh và Tlatoc, thần nông nghiệp (một dấu hiệu của điều gì là quan trọng trong văn hóa Aztec). Mỗi vị thần có một ngôi đền riêng biệt, đi lên bằng cầu thang riêng. Kim tự tháp Trung Mỹ có xu hướng được xây dựng lại, sử dụng cấu trúc trước đó làm cơ sở cho phiên bản mở rộng mới. Do đó, Huey Teocalli đã được xây dựng lại sáu lần sau khi lần đầu tiên được hoàn thành vào khoảng năm 1325 sau Công nguyên. Cái thứ bảy, và cái cuối cùng, là cái bị Cortes và những người chinh phục của ông ta cướp phá và phá hủy. Có vẻ như họ đã xem nhẹ nơi này, vì nó được dành cho những lễ kỷ niệm gây tò mò… chẳng hạn như lễ hội Panquetzaliztli kỷ niệm Huitzilopochtli, khi một hình nộm của vị thần làm từ hạt rau dền, xương, mật ong và máu người được tôn kính, sau đó được trao tặng cho người dân để được ăn.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_BUILDING_HUEY_TEOCALLI_QUOTE">
			<Text>“Nhưng cơn thịnh nộ của Huitzilopochtli rất lớn, và khi vật hiến tế đi qua từng căn phòng trong số bốn căn phòng dành riêng cho thần mặt trời, mặt trời biến mất hoặc tái xuất hiện trên bầu trời.”[NEWLINE]– Fray Diego Durán</Text>
		</Row>
	</BaseGameText>
</GameData>