<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<!-- edited with XMLSPY v2004 rel. 2 U (http://www.xmlspy.com) by Ed Beach (Firaxis Games) -->
<GameData>
	<BaseGameText>
		<Row Tag="LOC_BUILDING_AIRPORT_DESCRIPTION">
			<Text>+50% kinh nghiệm chiến đấu cho các đơn vị không quân được huấn luyện tại thành phố này. +2 vị trí máy bay tại quận Sân bay. Cho phép khả năng vận chuyển các đơn vị mặt đất giữa các quận Sân bay với các Sân bay sau khi mở khóa công dân Triển khai nhanh.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_BUILDING_ARMORY_DESCRIPTION">
			<Text>+25% kinh nghiệm chiến đấu cho tất cả các đơn vị bộ binh được huấn luyện trong thành phố này.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_BUILDING_BARRACKS_DESCRIPTION">
			<Text>+25% kinh nghiệm chiến đấu cho tất cả các đơn vị cận chiến và tầm xa trên bộ được huấn luyện trong thành phố này.[NEWLINE][NEWLINE]Không thể được xây dựng trong khu Encampment đã có Chuồng.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_BUILDING_CASTLE_DESCRIPTION">
			<Text>Tăng cường sức mạnh phòng thủ bên ngoài của bạn. Cung cấp 2 [ICON_TOURISM] Du lịch sau khi thăng cấp lên Công dân Bảo tồn.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_BUILDING_ELECTRONICS_FACTORY_DESCRIPTION">
			<Text>Một tòa nhà độc đáo của Nhật Bản. +4 [ICON_Production] Sản xuất tới tất cả các trung tâm thành phố trong vòng 6 ô. Sau khi nghiên cứu công nghệ Điện, tòa nhà này cung cấp thêm Văn hóa +4 [ICON_Culture] cho thành phố của nó. Phần thưởng này áp dụng một lần cho một thành phố và nhiều bản sao của tòa nhà này trong 6 ô của trung tâm thành phố không cung cấp thêm phần thưởng.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_BUILDING_FACTORY_DESCRIPTION">
			<Text>Phần thưởng được mở rộng cho tất cả các trung tâm thành phố trong 6 ô. Phần thưởng này áp dụng một lần cho một thành phố và nhiều bản sao của tòa nhà này trong 6 ô của trung tâm thành phố không cung cấp thêm phần thưởng.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_BUILDING_FILM_STUDIO_DESCRIPTION">
			<Text>Một tòa nhà độc nhất vô nhị ở Mỹ. +100% [ICON_Tourism] Áp lực du lịch từ thành phố này tới các nền văn minh khác trong kỷ nguyên Hiện đại.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_BUILDING_HANGAR_DESCRIPTION">
			<Text>+25% kinh nghiệm chiến đấu cho các đơn vị không quân được huấn luyện tại thành phố này. +2 vị trí máy bay ở quận Sân bay.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_BUILDING_LIGHTHOUSE_DESCRIPTION">
			<Text>+25% kinh nghiệm chiến đấu cho tất cả các đơn vị hải quân được huấn luyện tại thành phố này. +1 [ICON_FOOD] Thức ăn trên tất cả các ô Bờ biển của thành phố này.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_BUILDING_MADRASA_DESCRIPTION">
			<Text>Một tòa nhà độc đáo của Ả Rập. Phần thưởng [ICON_Faith] Niềm tin tương đương với phần thưởng liền kề của khu học xá.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_BUILDING_MILITARY_ACADEMY_DESCRIPTION">
			<Text>+25% kinh nghiệm chiến đấu cho tất cả các đơn vị bộ binh được huấn luyện trong thành phố này. Cho phép Quân đoàn và Quân đội được huấn luyện trực tiếp. Giảm 25% chi phí huấn luyện Quân đoàn và Lục quân.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_BUILDING_MOSQUE_DESCRIPTION">
			<Text>Người truyền giáo và Sứ đồ được tạo ở đây có mức chênh lệch +1.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_BUILDING_DAR_E_MEHR_DESCRIPTION">
			<Text>+1 thêm [ICON_FAITH] Niềm tin cho mỗi thời đại kể từ khi được xây dựng hoặc sửa chữa lần cuối.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_BUILDING_MUSEUM_ART_DESCRIPTION">
			<Text>Giữ [ICON_GreatWork_Landscape] Tác phẩm nghệ thuật tuyệt vời. Không được xây dựng ở quận Quảng trường Nhà hát đã có Bảo tàng Khảo cổ học.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_BUILDING_MUSEUM_ARTIFACT_DESCRIPTION">
			<Text>Giữ [ICON_GreatWork_Artifact] Cổ vật. Không được xây dựng ở quận Quảng trường Nhà hát đã có Bảo tàng Nghệ thuật.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_BUILDING_POWER_PLANT_DESCRIPTION">
			<Text>Phần thưởng mở rộng đến từng trung tâm thành phố trong 6 ô. Phần thưởng này áp dụng một lần cho một thành phố và nhiều bản sao của tòa nhà này trong 6 ô của trung tâm thành phố không cung cấp thêm phần thưởng.</Text>
		</Row>
				<Row Tag="LOC_BUILDING_SEAPORT_DESCRIPTION">
			<Text>+25% kinh nghiệm chiến đấu cho tất cả các đơn vị hải quân được huấn luyện tại thành phố này. Cho phép các Hạm đội và Hạm đội được huấn luyện trực tiếp. Chi phí huấn luyện Hạm đội và Hạm đội giảm 25%. +2 [ICON_GOLD] Vàng trên tất cả các ô Bờ biển cho thành phố này.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_BUILDING_SHRINE_DESCRIPTION">
			<Text>Cho phép mua các Nhà truyền giáo. Người truyền giáo chỉ có thể được mua bằng [ICON_Faith] Niềm tin.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_BUILDING_STABLE_DESCRIPTION">
			<Text>+25% kinh nghiệm chiến đấu cho tất cả các đơn vị kỵ binh và công thành được huấn luyện trong thành phố này. Có thể không được xây dựng trong một quận Encampment đã có Doanh trại.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_BUILDING_SHIPYARD_DESCRIPTION">
			<Text>+25% kinh nghiệm chiến đấu cho tất cả các đơn vị hải quân được huấn luyện tại thành phố này. Tiền thưởng [ICON_Production] Sản lượng bằng với tiền thưởng phụ cận của quận Harbor.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_BUILDING_STADIUM_DESCRIPTION">
			<Text>Phần thưởng mở rộng đến từng trung tâm thành phố trong 6 ô. Phần thưởng này áp dụng một lần cho một thành phố và nhiều bản sao của tòa nhà này trong 6 ô của trung tâm thành phố không cung cấp thêm phần thưởng.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_BUILDING_STAR_FORT_DESCRIPTION">
			<Text>Tăng sức mạnh phòng thủ bên ngoài của bạn lên mức cao nhất có thể. Cung cấp 3 [ICON_TOURISM] Du lịch sau khi thăng cấp lên Công dân Bảo tồn.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_BUILDING_STAVE_CHURCH_DESCRIPTION">
			<Text>Một tòa nhà độc đáo của Na Uy. Bắt buộc phải mua Tông đồ và Điều tra viên bằng [ICON_Faith] Niềm tin. Các khu vực Thánh địa nhận được một phần thưởng phụ cận tiêu chuẩn bổ sung từ Woods. +1 [ICON_PRODUCTION] Sản xuất tới từng ô tài nguyên ven biển trong thành phố này.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_BUILDING_TEMPLE_DESCRIPTION">
			<Text>Cho phép mua Tông đồ, Guru, Điều tra viên và với niềm tin đúng đắn là Tu sĩ Chiến binh. Những đơn vị này chỉ có thể được mua bằng [ICON_Faith] Niềm tin.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_BUILDING_WALLS_DESCRIPTION">
			<Text>Cung cấp các Bức tường xung quanh Trung tâm Thành phố và quận Encampment. Các bức tường cho phép [ICON_Ranged] Tấn công tầm xa từ Trung tâm Thành phố và quận Encampment, và phải bị đánh bại trước khi một thành phố có thể bị tấn công. Cung cấp 1 [ICON_TOURISM] Du lịch sau khi thăng cấp lên Công dân Bảo tồn.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_BUILDING_WATER_MILL_DESCRIPTION">
			<Text>Tài nguyên thưởng được cải thiện bằng cách thu được từ Trang trại +1 [ICON_Food] Thực phẩm mỗi loại. Thành phố phải tiếp giáp với Sông.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_BUILDING_ZOO_DESCRIPTION">
			<Text>Phần thưởng mở rộng đến từng trung tâm thành phố trong 6 ô. Phần thưởng này áp dụng một lần cho một thành phố và nhiều bản sao của tòa nhà này trong 6 ô của trung tâm thành phố không cung cấp thêm phần thưởng.</Text>
		</Row>
		<!-- Wonders -->
				<Row Tag="LOC_BUILDING_ALHAMBRA_DESCRIPTION">
			<Text>Vị trí chính sách quân sự +1[NEWLINE][NEWLINE]Cung cấp phần thưởng phòng thủ tương tự như cải tiến Pháo đài. Phải được xây dựng trên những ngọn đồi liền kề với khu cắm trại.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_BUILDING_BIG_BEN_DESCRIPTION">
			<Text>+1 Vị trí chính sách kinh tế[NEWLINE][NEWLINE]Nhân đôi kho bạc hiện tại. Phải được xây dựng bên cạnh một con sông liền kề với khu trung tâm thương mại có ngân Tag.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_BUILDING_BOLSHOI_THEATRE_DESCRIPTION">
			<Text>Phần thưởng 2 công dân miễn phí được chọn ngẫu nhiên khi hoàn thành. Phải được xây dựng trên vùng đất bằng phẳng tiếp giáp với khu Quảng trường Nhà hát.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_BUILDING_BROADWAY_DESCRIPTION">
			<Text>+20% [ICON_Culture] Văn hóa ở thành phố này. 1 lần tăng công dân kỷ nguyên nguyên tử ngẫu nhiên miễn phí. Phải được xây dựng trên vùng đất bằng phẳng tiếp giáp với khu Quảng trường Nhà hát.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_BUILDING_CHICHEN_ITZA_DESCRIPTION">
			<Text>+2 [ICON_Culture] Văn hóa cho tất cả các ô Rainforest cho thành phố này. +1 [ICON_Production] Sản xuất tất cả các ô Rainforest cho thành phố này. Phải được xây dựng trên Rainforest.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_BUILDING_COLOSSEUM_DESCRIPTION">
			<Text>Văn hóa [ICON_Culture] và các tiện nghi [ICON_Amenities] của Đấu trường La Mã được mở rộng đến mỗi trung tâm thành phố trong vòng 6 ô. Phải được xây dựng trên vùng đất bằng phẳng liền kề với khu Khu liên hợp giải trí.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_BUILDING_COLOSSUS_DESCRIPTION">
			<Text>+1 [ICON_TradeRoute] Dung lượng Tuyến giao dịch. Cấp một đơn vị Thương nhân. Phải được xây dựng trên Bờ biển, tiếp giáp với đất liền và khu Cảng.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_BUILDING_CRISTO_REDENTOR_DESCRIPTION">
			<Text>[ICON_Tourism] Sản lượng du lịch từ [ICON_GreatWork_Relic] Di tích và Thành phố linh thiêng không bị suy giảm bởi các nền văn minh khác đã nghiên cứu Công dân Khai sáng. +100% [ICON_Tourism] Du lịch từ các Khu nghỉ dưỡng bên bờ biển trên khắp nền văn minh của bạn. Phải được xây dựng trên Hills.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_BUILDING_EIFFEL_TOWER_DESCRIPTION">
			<Text>Tất cả các ô trong nền văn minh của bạn đều nhận được +2 Khiếu nại. Phải được xây dựng trên khu đất bằng phẳng gần Trung tâm Thành phố.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_BUILDING_ESTADIO_DO_MARACANA_DESCRIPTION">
			<Text>+2 [ICON_Amenities] Tiện nghi ở mỗi thành phố trong nền văn minh của bạn. Phải được xây dựng trên vùng đất bằng phẳng liền kề với khu Khu liên hợp giải trí có Sân vận động.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_BUILDING_FORBIDDEN_CITY_DESCRIPTION">
			<Text>+1 Vị trí chính sách ký tự đại diện[NEWLINE][NEWLINE]Phải được xây dựng trên vùng đất bằng phẳng gần Trung tâm thành phố.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_BUILDING_GREAT_LIBRARY_DESCRIPTION">
			<Text>Nhận hỗ trợ cho tất cả các công nghệ thời Cổ đại và Cổ điển. Phải được xây dựng trên vùng đất bằng phẳng liền kề với khu Khuôn viên có Thư viện.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_BUILDING_GREAT_LIGHTHOUSE_DESCRIPTION">
			<Text>+1 [ICON_Movement] Di chuyển cho tất cả các đơn vị hải quân[NEWLINE][NEWLINE]Phải được xây dựng trên Bờ biển, tiếp giáp với đất liền và khu Cảng có Ngọn hải đăng.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_BUILDING_GREAT_ZIMBABWE_DESCRIPTION">
			<Text>+1 [ICON_TradeRoute] Sức chứa của Tuyến đường Thương mại[NEWLINE][NEWLINE]Các Tuyến đường Thương mại [ICON_TradeRoute] của bạn từ thành phố này nhận được +2 [ICON_Gold] Vàng cho mọi tài nguyên Phần thưởng trong 3 ô của thành phố và trong lãnh thổ của thành phố này. Phải được xây dựng liền kề với Khu trung tâm thương mại có Chợ và liền kề với [ICON_RESOURCE_CATTLE] Gia súc.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_BUILDING_HAGIA_SOPHIA_DESCRIPTION">
			<Text>Người truyền giáo và Tông đồ có thể truyền bá Tôn giáo thêm 1 lần. Phải được xây dựng trên vùng đất bằng phẳng liền kề với một khu Thánh địa, và bạn phải thành lập một Tôn giáo.</Text>
		</Row>
				<Row Tag="LOC_BUILDING_HANGING_GARDENS_DESCRIPTION">
			<Text>Tăng 15% tốc độ tăng trưởng ở tất cả các thành phố. Phải được xây dựng bên cạnh Sông.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_BUILDING_HERMITAGE_DESCRIPTION">
			<Text>Phải được xây dựng dọc theo sông.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_BUILDING_MAHABODHI_TEMPLE_DESCRIPTION">
			<Text>Cấp 2 Tông Đồ. Phải được xây dựng trên Rừng liền kề với khu vực Thánh địa có Đền thờ và bạn phải thành lập một Tôn giáo.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_BUILDING_MONT_ST_MICHEL_DESCRIPTION">
			<Text>Tất cả Tông đồ bạn tạo đều nhận được khả năng Liệt sĩ ngoài khả năng thứ hai mà bạn đã chọn thông thường. Phải được xây dựng trên Vùng ngập lũ hoặc Đầm lầy.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_BUILDING_ORACLE_DESCRIPTION">
			<Text>Sự bảo trợ của những người vĩ đại tốn ít hơn 25% [ICON_Faith] Niềm tin. Các quận trong thành phố này cung cấp +2 điểm [ICON_GreatPerson] Người vĩ đại thuộc loại của họ (ví dụ: điểm [ICON_GreatWriter] Nhà văn vĩ đại từ quận Quảng trường Nhà hát). Phải được xây dựng trên Hills.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_BUILDING_OXFORD_UNIVERSITY_DESCRIPTION">
			<Text>+20% [ICON_Science] Khoa học tại thành phố này và trao thưởng 2 công nghệ miễn phí được chọn ngẫu nhiên khi hoàn thành. Phải được xây dựng trên Đồng cỏ hoặc Đồng bằng liền kề với Khu học xá có trường Đại học.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_BUILDING_POTALA_PALACE_DESCRIPTION">
			<Text>+1 Vị trí chính sách ngoại giao[NEWLINE][NEWLINE]Phải được xây dựng trên Ngọn đồi liền kề với Núi.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_BUILDING_PETRA_DESCRIPTION">
			<Text>+2 [ICON_Food] Thực phẩm, +2 [ICON_Gold] Vàng và +1 [ICON_Production] Sản xuất trên tất cả các ô Sa mạc cho thành phố này (không phải Đồng bằng lũ lụt). Phải được xây dựng trên Sa mạc hoặc Đồng bằng ngập nước không có Đồi.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_BUILDING_PYRAMIDS_DESCRIPTION">
			<Text>Cấp một Builder miễn phí. Tất cả Người xây dựng có thể xây dựng thêm 1 cải tiến. Phải được xây dựng trên Sa mạc (bao gồm cả Đồng bằng ngập nước) không có Đồi.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_BUILDING_RUHR_VALLEY_DESCRIPTION">
			<Text>+20% sản xuất [ICON_Production] ở thành phố này và +1 sản xuất [ICON_Production] cho mỗi mỏ và mỏ đá ở thành phố này. Phải được xây dựng dọc Sông tiếp giáp với Khu công nghiệp có Nhà máy.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_BUILDING_STONEHENGE_DESCRIPTION">
			<Text>Cấp miễn phí [ICON_GreatProphet] Nhà tiên tri vĩ đại. [ICON_GreatProphet] Các nhà tiên tri vĩ đại có thể tìm thấy một Tôn giáo trên Stonehenge thay vì Thánh địa. Phải tiếp giáp với [ICON_RESOURCE_STONE] Đá và trên vùng đất bằng phẳng.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_BUILDING_SYDNEY_OPERA_HOUSE_DESCRIPTION">
			<Text>Phải được xây dựng trên Bờ biển, tiếp giáp với đất liền và khu Cảng.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_BUILDING_TERRACOTTA_ARMY_DESCRIPTION">
			<Text>Tất cả các đơn vị hiện tại đều được thăng hạng. Tất cả các Nhà khảo cổ học từ chủ sở hữu có thể vào các vùng đất nước ngoài mà không có Biên giới Mở. Phải được xây dựng trên Đồng cỏ hoặc Đồng bằng bằng phẳng liền kề với khu vực Cắm trại có Doanh trại hoặc Chuồng ngựa.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_BUILDING_VENETIAN_ARSENAL_DESCRIPTION">
			<Text>Nhận đơn vị hải quân thứ hai mỗi khi bạn huấn luyện một đơn vị hải quân. Phải được xây dựng trên một ô Bờ biển tiếp giáp với khu Khu công nghiệp.</Text>
		</Row>
<!--Tiền thưởng theo chủ đề-->
		<Row Tag="LOC_BUILDING_THEMINGBONUS_ART">
			<Text>Tăng gấp đôi sản lượng theo chủ đề khi hiển thị các đối tượng cùng loại từ các nghệ sĩ khác nhau.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_BUILDING_THEMINGBONUS_ARCHAEOLOGY">
			<Text>Phần thưởng theo chủ đề nhân đôi sản lượng khi hiển thị [ICON_GreatWork_Artifact] Cổ vật cùng thời đại từ các nền văn minh khác nhau.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_BUILDING_THEMINGBONUS_FULL_MUSEUM">
			<Text>Phần thưởng theo chủ đề nhân đôi sản lượng khi bảo tàng đầy.</Text>
		</Row>
	</BaseGameText>
</GameData>
