<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<GameData>
	<FrontEndText>
		<!-- This texted is all duplicated and new strings needed for the City-State Picker -->
    <!-- FrontEnd -->
    <Row Tag="LOC_CITY_STATE_PICKER_TOO_FEW_WARNING">
      <Text>Bạn chưa chọn đủ Thành phố-Bang để điền vào các vị trí Thành phố-Bang có sẵn. Bắt đầu trò chơi sẽ chỉ tạo ra các Thành phố-Bang đã chọn. Điều này có ổn không?</Text>
    </Row>
    <!-- Base Game -->
    <Row Tag="LOC_CIVILIZATION_AMSTERDAM_BONUS">
      <Text>Tuyến giao dịch [ICON_TradeRoute] của bạn đến các thành phố nước ngoài kiếm được +1 [ICON_Gold] Vàng cho từng tài nguyên Xa xỉ tại điểm đến.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="LOC_CIVILIZATION_BRUSSELS_BONUS">
      <Text>Các thành phố của bạn nhận được +15% sản lượng [ICON_Production] hướng tới những điều kỳ diệu.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="LOC_CIVILIZATION_BUENOS_AIRES_BONUS">
      <Text>Tài nguyên Phần thưởng của bạn hoạt động giống như tài nguyên Cao cấp, cung cấp 1 tiện ích [ICON_Amenities] mỗi loại.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="LOC_CIVILIZATION_CARTHAGE_BONUS">
      <Text>Các quận Encampment của bạn cung cấp sức chứa +1 [ICON_TradeRoute] Tuyến đường thương mại.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="LOC_CIVILIZATION_GENEVA_BONUS">
      <Text>Các thành phố của bạn kiếm được +15% [ICON_Science] Khoa học bất cứ khi nào bạn không có chiến tranh với bất kỳ nền văn minh nào.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="LOC_CIVILIZATION_HATTUSA_BONUS">
      <Text>Cung cấp cho bạn 1 trong mỗi tài nguyên Chiến lược mà bạn đã tiết lộ nhưng không sở hữu.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="LOC_CIVILIZATION_HONG_KONG_BONUS">
      <Text>Các thành phố của bạn nhận được +20% sản lượng [ICON_Production] cho các dự án thành phố.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="LOC_CIVILIZATION_JAKARTA_BONUS">
      <Text>Các Bài đăng giao dịch [ICON_TradingPost] của bạn ở các thành phố nước ngoài cung cấp +1 [ICON_Gold] Vàng cho các Tuyến giao dịch [ICON_TradeRoute] của bạn đi qua hoặc đi đến thành phố.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="LOC_CIVILIZATION_JERUSALEM_BONUS">
      <Text>Tự động chuyển đổi sang Tôn giáo do bạn sáng lập và gây áp lực cho Tôn giáo đó như thể đó là Thành phố Thánh.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="LOC_CIVILIZATION_KABUL_BONUS">
      <Text>Các đơn vị của bạn nhận được gấp đôi kinh nghiệm từ các trận chiến mà họ bắt đầu.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="LOC_CIVILIZATION_KANDY_BONUS">
      <Text>Nhận một Thánh tích [ICON_GreatWork_Relic] mỗi khi bạn khám phá một kỳ quan thiên nhiên mới và kiếm được +50% [ICON_Faith] Niềm tin từ tất cả các Thánh tích [ICON_GreatWork_Relic].</Text>
    </Row>
    <Row Tag="LOC_CIVILIZATION_KUMASI_BONUS">
      <Text>Các tuyến thương mại [ICON_TradeRoute] của bạn đến bất kỳ thành phố-bang nào cung cấp +2 [ICON_Culture] Văn hóa và +1 [ICON_Gold] Vàng cho mọi quận đặc sản ở thành phố ban đầu.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="LOC_CIVILIZATION_LA_VENTA_BONUS">
      <Text>Người xây dựng của bạn hiện có thể cải thiện Đầu khổng lồ.[NEWLINE][NEWLINE]Đầu khổng lồ cung cấp +2 [ICON_Faith] Niềm tin. +1 [ICON_Faith] Faith cho mỗi 2 Rainforest liền kề. +1 [ICON_Faith] Niềm tin cho mỗi 2 Rừng liền kề. Không thể xây dựng trên Tuyết hoặc Đồi Tuyết.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="LOC_CIVILIZATION_LISBON_BONUS">
      <Text>Các đơn vị Thương nhân của bạn không bị cướp bóc trên các ô nước.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="LOC_CIVILIZATION_MOHENJO_DARO_BONUS">
      <Text>Các thành phố của bạn có đầy đủ [ICON_Housing] Nhà ở từ nước, như thể tất cả chúng đều nằm cạnh một dòng sông.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="LOC_CIVILIZATION_NAN_MADOL_BONUS">
      <Text>Các quận của bạn trên hoặc bên cạnh các ô Bờ biển hoặc Hồ cung cấp Văn hóa +2 [ICON_Culture].</Text>
    </Row>
    <Row Tag="LOC_CIVILIZATION_PRESLAV_BONUS">
      <Text>Các đơn vị kỵ binh hạng nhẹ và hạng nặng của bạn có +5 [ICON_Strength] Sức mạnh khi chiến đấu trên các ô đồi.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="LOC_CIVILIZATION_SEOUL_BONUS">
      <Text>Khi bạn bước vào một kỷ nguyên mới, hãy kiếm 1 Eureka [ICON_TechBoosted] ngẫu nhiên từ kỷ nguyên đó.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="LOC_CIVILIZATION_STOCKHOLM_BONUS">
      <Text>Các quận của bạn cung cấp +1 điểm [ICON_GreatPerson] Người vĩ đại theo loại của họ ([ICON_GreatWriter] Nhà văn vĩ đại, [ICON_GreatArtist] Nghệ sĩ vĩ đại và [ICON_GreatMusician] Nhạc sĩ vĩ đại cho các quận Theater Square).</Text>
    </Row>
    <Row Tag="LOC_CIVILIZATION_TORONTO_BONUS">
      <Text>Hiệu ứng khu vực từ các quận Khu công nghiệp và Khu liên hợp giải trí của bạn vươn xa hơn 3 ô.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="LOC_CIVILIZATION_VALLETTA_BONUS">
      <Text>Có thể mua các tòa nhà ở Trung tâm Thành phố và các tòa nhà ở quận Encampment bằng [ICON_Faith] Faith. Giảm chi phí mua Tường cổ đại, Trung cổ và Phục hưng, nhưng chúng chỉ có thể được mua bằng [ICON_Faith] Niềm tin.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="LOC_CIVILIZATION_VILNIUS_BONUS">
      <Text>Khi bạn bước vào một kỷ nguyên mới, hãy kiếm 1 cảm hứng [ICON_CivicBoosted] ngẫu nhiên từ kỷ nguyên đó.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="LOC_CIVILIZATION_YEREVAN_BONUS">
      <Text>Các đơn vị Tông đồ của bạn có thể chọn từ bất kỳ chương trình khuyến mãi nào có thể thay vì nhận một chương trình khuyến mãi ngẫu nhiên.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="LOC_CIVILIZATION_ZANZIBAR_BONUS">
      <Text>Nhận tài nguyên Xa xỉ [ICON_RESOURCE_CINNAMON] Quế và [ICON_RESOURCE_CLOVES] Đinh hương. Những thứ này không thể kiếm được theo bất kỳ cách nào khác trong trò chơi và cung cấp 6 Tiện ích [ICON_Amenities] mỗi tiện ích.</Text>
    </Row>
    <!-- Expasion 1 -->
    <Row Tag="LOC_CIVILIZATION_ANTIOCH_FRONTEND_NAME">
      <Text>Venice</Text>
    </Row>
    <Row Tag="LOC_CIVILIZATION_ANTIOCH_BONUS">
      <Text>Tuyến giao dịch [ICON_TradeRoute] của bạn đến các thành phố nước ngoài kiếm được +1 [ICON_Gold] Vàng cho mỗi tài nguyên Xa xỉ tại điểm đến.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="LOC_CIVILIZATION_BABYLON_FRONTEND_NAME">
      <Text>An Sơn</Text>
    </Row>
    <Row Tag="LOC_CIVILIZATION_BABYLON_BONUS">
      <Text>+2 [ICON_SCIENCE] Khoa học từ mỗi [ICON_GreatWork_WRITING] Tác phẩm viết tuyệt vời. +1 [ICON_SCIENCE] Khoa học từ mỗi [ICON_GreatWork_RELIC] Di tích và [ICON_GreatWork_Artifact] Cổ vật.</Text>
    </Row>
    <!-- Expasion 1 Overrides -->
    <Row Tag="LOC_CIVILIZATION_CARTHAGE_BONUS_XP1">
      <Text>Các đơn vị chiến đấu trên bộ rẻ hơn 20% khi mua bằng [ICON_GOLD] Vàng cho mỗi tòa nhà quận Encampment trong thành phố đó.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="LOC_CIVILIZATION_JERUSALEM_BONUS_XP1">
      <Text>Các thành phố có Thánh địa của bạn gây áp lực như thể chúng là Thành phố Thánh (gấp 4 lần áp lực Tôn giáo lên tất cả các thành phố trong phạm vi 10 ô).</Text>
    </Row>
    <Row Tag="LOC_CIVILIZATION_PRESLAV_BONUS_XP1">
      <Text>Bạn nhận được +2 Loyalty mỗi lượt trong các thành phố cho mỗi tòa nhà của quận Encampment.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="LOC_CIVILIZATION_STOCKHOLM_BONUS_XP1">
      <Text>Các quận của bạn có tòa nhà cung cấp +1 điểm [ICON_GreatPerson] Người vĩ đại theo loại của họ ([ICON_GreatWriter] Nhà văn vĩ đại, [ICON_GreatArtist] Nghệ sĩ vĩ đại và [ICON_GreatMusician] Nhạc sĩ vĩ đại cho các quận Quảng trường Nhà hát có tòa nhà).</ Text>
    </Row>
    <Row Tag="LOC_CIVILIZATION_TORONTO_BONUS_XP1">
      <Text>Hiệu ứng khu vực từ các quận Khu công nghiệp, Công viên nước và Khu liên hợp giải trí của bạn vươn xa hơn 3 ô.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="LOC_CIVILIZATION_VILNIUS_BONUS_XP1">
      <Text>Đối với Cấp độ Liên minh đang hoạt động cao nhất, tất cả các quận Quảng trường Nhà hát của bạn sẽ nhận được +50% tiền thưởng phụ cận.</Text>
    </Row>
    <!-- Expasion 2 -->
    <Row Tag="LOC_CIVILIZATION_AKKAD_FRONTEND_NAME">
      <Text>Akkad</Text>
    </Row>
    <Row Tag="LOC_CIVILIZATION_AKKAD_BONUS">
      <Text>Các đòn tấn công của đơn vị cận chiến và chống kỵ binh gây sát thương hoàn toàn cho Tường thành.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="LOC_CIVILIZATION_BOLOGNA_FRONTEND_NAME">
      <Text>Bologna</Text>
    </Row>
    <Row Tag="LOC_CIVILIZATION_BOLOGNA_BONUS">
      <Text>Các quận của bạn có tòa nhà cung cấp +1 điểm [ICON_GreatPerson] Người vĩ đại theo loại của họ ([ICON_GreatWriter] Nhà văn vĩ đại, [ICON_GreatArtist] Nghệ sĩ vĩ đại và [ICON_GreatMusician] Nhạc sĩ vĩ đại cho các quận Quảng trường Nhà hát có tòa nhà).</ Text>
    </Row>
    <Row Tag="LOC_CIVILIZATION_CAHOKIA_FRONTEND_NAME">
      <Text>Cahokia</Text>
    </Row>
    <Row Tag="LOC_CIVILIZATION_CAHOKIA_BONUS">
      <Text>Người xây dựng của bạn giờ đây có thể cải tiến Gò đất Cahokia.[NEWLINE][NEWLINE]Gò đất Cahokia cung cấp +3 [ICON_GOLD] Vàng. Các thành phố nhận được +1 [ICON_AMENITIES] Tiện ích từ việc cải thiện Cahokia Mound đầu tiên của họ. Khi khám phá Lịch sử tự nhiên, các thành phố sẽ nhận được +1 [ICON_AMENITIES] Tiện ích từ cải tiến Gò Cahokia thứ hai của họ. +1 [ICON_FOOD] Thực phẩm cho mỗi 2 Quận lân cận sau khi Chế độ phong kiến ​​được phát hiện hoặc cho mọi Quận liền kề sau khi Nghiên cứu các bộ phận có thể thay thế được. Cung cấp nhà ở +1 [ICON_HOUSING]. Nhận thêm [ICON_HOUSING] Nhà ở sau khi Di sản văn hóa được phát hiện. Không thể xây dựng liền kề với các gò đất Cahokia khác.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="LOC_CIVILIZATION_CARDIFF_FRONTEND_NAME">
      <Text>Cardiff</Text>
    </Row>
    <Row Tag="LOC_CIVILIZATION_CARDIFF_BONUS">
      <Text>Các thành phố nhận được +2 [ICON_Power] Sức mạnh cho mọi tòa nhà Cảng.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="LOC_CIVILIZATION_FEZ_FRONTEND_NAME">
      <Text>Fez</Text>
    </Row>
    <Row Tag="LOC_CIVILIZATION_FEZ_BONUS">
      <Text>Khi bạn sử dụng đơn vị tôn giáo để chuyển đổi một thành phố lần đầu tiên, bạn sẽ kiếm được 20 [ICON_SCIENCE] Khoa học cho mỗi [ICON_Citizen] Dân số của thành phố đó (ở Tốc độ tiêu chuẩn).</Text>
    </Row>
    <Row Tag="LOC_CIVILIZATION_MEXICO_CITY_FRONTEND_NAME">
      <Text>Thành phố Mexico</Text>
    </Row>
    <Row Tag="LOC_CIVILIZATION_MEXICO_CITY_BONUS">
      <Text>Hiệu ứng khu vực từ các quận Khu công nghiệp, Công viên nước và Khu liên hợp giải trí của bạn vươn xa hơn 3 ô.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="LOC_CIVILIZATION_NAZCA_FRONTEND_NAME">
      <Text>Nazca</Text>
    </Row>
    <Row Tag="LOC_CIVILIZATION_NAZCA_BONUS">
      <Text>Nhà xây dựng của bạn giờ đây có thể cải thiện Đường kẻ Nazca.[NEWLINE][NEWLINE]Đường kẻ Nazca cung cấp +1 [ICON_Faith] Niềm tin cho các ô liền kề. +1 [ICON_Faith] Niềm tin vào các ô liền kề bằng tài nguyên. +1 [ICON_FOOD] Thức ăn cho các ô Sa mạc và Đồi sa mạc liền kề sau khi khám phá Dịch vụ dân sự. +1 [ICON_PRODUCTION] Sản xuất các ô phẳng liền kề sau khi nghiên cứu Sản xuất hàng loạt. +1 Khiếu nại. Chỉ có thể được xây dựng trên Sa mạc bằng phẳng. Ô này không thể hoạt động được.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="LOC_CIVILIZATION_NGAZARGAMU_FRONTEND_NAME">
      <Text>Ngazargamu</Text>
    </Row>
    <Row Tag="LOC_CIVILIZATION_NGAZARGAMU_BONUS">
      <Text>Các đơn vị hỗ trợ hoặc chiến đấu trên bộ rẻ hơn 20% khi mua bằng [ICON_GOLD] Vàng cho mỗi tòa nhà của quận Encampment trong thành phố đó.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="LOC_CIVILIZATION_RAPA_NUI_FRONTEND_NAME">
      <Text>Rapa Nui</Text>
    </Row>
    <Row Tag="LOC_CIVILIZATION_RAPA_NUI_BONUS">
      <Text>Người xây dựng của bạn hiện có thể cải tiến Moai.[NEWLINE][NEWLINE]Moai cung cấp Văn hóa +1 [ICON_Culture]. +1 [ICON_Culture] Văn hóa cho mỗi 2 Moai liền kề. +2 [ICON_Culture] Văn hóa nếu trên hoặc liền kề với ô Đất núi lửa. +1 [ICON_Culture] Văn hóa nếu liền kề với ô Bờ biển hoặc Hồ . Bổ sung [ICON_Culture] Văn hóa và [ICON_Tourism] Du lịch khi bạn tiến qua Cây Công dân và Công nghệ. Có thể được xây dựng trên Đồng bằng, Đồi Đồng bằng, Đồng cỏ, Đồi Đồng cỏ hoặc Đất núi lửa. Không thể đặt liền kề với ô Woods hoặc Rainforest.</Text>
    </Row>
    <!-- Expasion 2 Overrides -->
    <Row Tag="LOC_CIVILIZATION_HATTUSA_BONUS_XP2">
      <Text>Cung cấp cho bạn 2 trong số mỗi tài nguyên Chiến lược mỗi lượt mà bạn đã tiết lộ nhưng chưa được cải thiện.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="LOC_CIVILIZATION_ARMAGH_BONUS_XP2">
      <Text>Người xây dựng của bạn hiện có thể cải tiến Tu viện.[NEWLINE][NEWLINE]Tu viện cung cấp +2 [ICON_Faith] Niềm tin. +15 hồi máu cho đơn vị tôn giáo thân thiện trên ô này chưa tấn công lượt này. +1 [ICON_FAITH] Niềm tin cho mỗi 2 Quận liền kề. Cung cấp nhà ở +1 [ICON_HOUSING]. Nhận thêm [ICON_HOUSING] Nhà ở sau khi Chủ nghĩa thực dân được phát hiện. Không thể xây dựng bên cạnh Tu viện khác.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="LOC_CIVILIZATION_LA_VENTA_BONUS_XP2">
      <Text>Người xây dựng của bạn hiện có thể cải thiện Đầu khổng lồ.[NEWLINE][NEWLINE]Đầu khổng lồ cung cấp +2 [ICON_Faith] Niềm tin. +1 [ICON_Faith] Niềm tin cho mỗi 2 Khu rừng nhiệt đới liền kề hoặc cho mỗi Khu rừng nhiệt đới liền kề sau khi Chủ nghĩa Nhân văn được phát hiện. +1 [ICON_Faith] Niềm tin cho mỗi 2 Khu rừng liền kề hoặc cho mỗi Khu rừng liền kề sau khi Chủ nghĩa Nhân văn được phát hiện. [ICON_TOURISM] Du lịch từ [ICON_FAITH] Niềm tin khi khám phá ra Chuyến bay. Không thể xây dựng trên Tuyết hoặc Đồi Tuyết.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="LOC_CIVILIZATION_GRANADA_BONUS_XP2">
      <Text>Nhà xây dựng của bạn hiện có thể thực hiện các cải tiến của Alcázar.[NEWLINE][NEWLINE]Alcázars cung cấp Văn hóa +2 [ICON_Culture]. Cung cấp [ICON_SCIENCE] Khoa học bằng 50% Kháng cáo của ô. Đơn vị chiếm đóng nhận được +4 [ICON_Strength] Defense Strength, và tự động nhận được 2 lượt công sự. Cung cấp [ICON_TOURISM] Du lịch sau khi nghiên cứu Chuyến bay. Không thể xây dựng bên cạnh một Alcázar khác.</Text>
    </Row>
    <!-- VikingsLandmarks -->
    <Row Tag="LOC_CIVILIZATION_AUCKLAND_FRONTEND_NAME">
      <Text>Auckland</Text>
    </Row>
    <Row Tag="LOC_CIVILIZATION_ANTANANARIVO_FRONTEND_NAME">
      <Text>Antananarivo</Text>
    </Row>
    <Row Tag="LOC_CIVILIZATION_ARMAGH_FRONTEND_NAME">
      <Text>Armagh</Text>
    </Row>
    <Row Tag="LOC_CIVILIZATION_GRANADA_FRONTEND_NAME">
      <Text>Granada</Text>
    </Row>
    <Row Tag="LOC_CIVILIZATION_MUSCAT_FRONTEND_NAME">
      <Text>Muscat</Text>
    </Row>
    <Row Tag="LOC_CIVILIZATION_PALENQUE_FRONTEND_NAME">
      <Text>Mitla</Text>
    </Row>
    <Row Tag="LOC_CIVILIZATION_AUCKLAND_BONUS">
      <Text>Các ô nước nông mà bạn sở hữu cung cấp sản xuất +1 [ICON_Production]. +1 bổ sung khi bạn đạt đến kỷ nguyên Công nghiệp.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="LOC_CIVILIZATION_ANTANANARIVO_BONUS">
      <Text>Nền văn minh của bạn nhận được +2% Văn hóa [ICON_Culture] cho mỗi Người vĩ đại mà nền văn minh đó từng kiếm được, tổng cộng là +30%.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="LOC_CIVILIZATION_ARMAGH_BONUS">
      <Text>Người xây dựng của bạn hiện có thể cải tiến Tu viện.[NEWLINE][NEWLINE]Tu viện cung cấp +2 [ICON_Faith] Niềm tin. +15 hồi máu cho đơn vị tôn giáo thân thiện trên ô này chưa tấn công lượt này. Không thể được xây dựng bên cạnh Tu viện khác</Text>
    </Row>
    <Row Tag="LOC_CIVILIZATION_GRANADA_BONUS">
      <Text>Nhà xây dựng của bạn hiện có thể thực hiện các cải tiến của Alcázar.[NEWLINE][NEWLINE]Alcázars cung cấp Văn hóa +2 [ICON_Culture]. Đơn vị chiếm đóng nhận được +4 [ICON_Strength] Defense Strength, và tự động nhận được 2 lượt công sự. Không thể xây dựng bên cạnh một Alcázar khác.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="LOC_CIVILIZATION_MUSCAT_BONUS">
      <Text>+1 [ICON_Amenities] Tiện ích ở các thành phố có Khu trung tâm thương mại.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="LOC_CIVILIZATION_PALENQUE_BONUS">
      <Text>Tốc độ tăng trưởng của thành phố cao hơn 15% ở các thành phố có Khu học xá.</Text>
    </Row>
    <!-- Babylon -->
    <Row Tag="LOC_CIVILIZATION_AYUTTHAYA_FRONTEND_NAME">
      <Text>Ayutthaya</Text>
    </Row>
    <Row Tag="LOC_CIVILIZATION_AYUTTHAYA_BONUS">
      <Text>Nhận được [ICON_CULTURE] Văn hóa bằng 10% chi phí xây dựng khi hoàn thiện tòa nhà.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="LOC_CIVILIZATION_CHINGUETTI_FRONTEND_NAME">
      <Text>Chinguetti</Text>
    </Row>
    <Row Tag="LOC_CIVILIZATION_CHINGUETTI_BONUS">
      <Text>Các tuyến thương mại [ICON_TradeRoute] quốc tế và trong nước nhận được +1 [ICON_FAITH] Niềm tin cho mọi người theo dõi ở thành phố này, theo tôn giáo chính hoặc đa số của bạn.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="LOC_CIVILIZATION_JOHANNESBURG_FRONTEND_NAME">
      <Text>Johannesburg</Text>
    </Row>
    <Row Tag="LOC_CIVILIZATION_JOHANNESBURG_BONUS">
      <Text>Các thành phố nhận được sản lượng +1 [ICON_Production] cho mọi loại tài nguyên được cải thiện. Sau khi nghiên cứu Công nghiệp hóa, nó trở thành +2 [ICON_PRODUCTION] Sản xuất.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="LOC_CIVILIZATION_NALANDA_FRONTEND_NAME">
      <Text>Nalanda</Text>
    </Row>
    <Row Tag="LOC_CIVILIZATION_NALANDA_BONUS">
      <Text>Những người xây dựng của bạn giờ đây có thể cải thiện Mahavihara.[NEWLINE][NEWLINE]+2 [ICON_SCIENCE] Khoa học và +1 [Icon_Housing] Nhà ở. +1 [ICON_Faith] Niềm tin cho mọi khu Holy Site liền kề và +1 [ICON_Science] Khoa học cho mọi khu Campus liền kề. Sau khi nghiên cứu Lý thuyết Khoa học, hãy nhận thêm +1 [Icon_Science] Khoa học cho mọi Cơ sở lân cận. Khi một người chơi xây dựng Mahavihara đầu tiên của họ, họ sẽ nhận được một công nghệ ngẫu nhiên. Phải được xây dựng trên địa hình bằng phẳng không liền kề với Mahavihara khác.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="LOC_CIVILIZATION_SAMARKAND_FRONTEND_NAME">
      <Text>Samarkand</Text>
    </Row>
    <Row Tag="LOC_CIVILIZATION_SAMARKAND_BONUS">
      <Text>Nhà xây dựng của bạn hiện có thể cải tiến Trading Dome.[NEWLINE][NEWLINE]+2 [ICON_GOLD] Vàng. +1 [ICON_Gold] Vàng cho mọi tài nguyên Sang trọng liền kề. Các Tuyến giao dịch [ICON_TradeRoute] quốc tế đi của bạn cấp +1 [ICON_GOLD] Vàng cho mỗi Mái vòm giao dịch tại điểm gốc. Không thể xây dựng bên cạnh Trading Dome khác.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="LOC_CIVILIZATION_WOLIN_FRONTEND_NAME">
      <Text>Wolin</Text>
    </Row>
    <Row Tag="LOC_CIVILIZATION_WOLIN_BONUS">
      <Text>Nhận điểm [ICON_GreatGeneral] Great General khi một đơn vị trên bộ đánh bại một đơn vị của nền văn minh lớn hoặc nhỏ và nhận điểm [ICON_GreatAdmiral] Great Đô đốc khi một đơn vị hải quân đánh bại một đơn vị của một nền văn minh lớn hoặc nhỏ bằng 25% sức mạnh của đơn vị đối phương ( Tốc độ tiêu chuẩn).</Text>
    </Row>
    <!-- GranColombia Maya -->
    <Row Tag="LOC_CIVILIZATION_CAGUANA_FRONTEND_NAME">
      <Text>Caguana</Text>
    </Row>
    <Row Tag="LOC_CIVILIZATION_CAGUANA_BONUS">
      <Text>Người xây dựng của bạn hiện có thể thực hiện các cải tiến của Batey.[NEWLINE][NEWLINE]+1 [ICON_Culture] Văn hóa. +1 Văn hóa [ICON_Culture] cho mọi Tài nguyên thưởng liền kề và Tổ hợp giải trí (tăng lên +2 Văn hóa [Icon_Culture] khi Khám phá được khám phá). Cung cấp [Icon_Tourism] Du lịch sau khi nghiên cứu Chuyến bay. Không thể xây liền kề với Batey khác.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="LOC_CIVILIZATION_HUNZA_FRONTEND_NAME">
      <Text>Hunza</Text>
    </Row>
    <Row Tag="LOC_CIVILIZATION_HUNZA_BONUS">
      <Text>Các tuyến giao dịch [ICON_TradeRoute] của bạn tạo ra +1 [ICON_Gold] Vàng cho mỗi 5 ô chúng di chuyển.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="LOC_CIVILIZATION_LAHORE_FRONTEND_NAME">
      <Text>Lahore</Text>
    </Row>
    <Row Tag="LOC_CIVILIZATION_LAHORE_BONUS">
      <Text>Các thành phố của bạn hiện có thể huấn luyện các đơn vị Nihang.[NEWLINE][NEWLINE]Một đơn vị có cây Thăng cấp độc đáo có thể mua được bằng [ICON_Faith] Niềm tin. [ICON_Strength] Sức mạnh chiến đấu được tăng lên khi các tòa nhà Doanh trại, Kho vũ khí và Học viện quân sự được xây dựng lần đầu tiên.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="LOC_CIVILIZATION_SINGAPORE_FRONTEND_NAME">
      <Text>Singapore</Text>
    </Row>
    <Row Tag="LOC_CIVILIZATION_SINGAPORE_BONUS">
      <Text>Các thành phố của bạn nhận được sản lượng +2 [ICON_Production] cho mỗi nền văn minh nước ngoài mà họ có Tuyến đường thương mại [ICON_TradeRoute] đến.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="LOC_CIVILIZATION_TARUGA_FRONTEND_NAME">
      <Text>Taruga</Text>
    </Row>
    <Row Tag="LOC_CIVILIZATION_TARUGA_BONUS">
      <Text>+5% [ICON_SCIENCE] Khoa học ở tất cả các thành phố cho từng tài nguyên Chiến lược được cải thiện khác nhau mà họ có.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="LOC_CIVILIZATION_VATICAN_CITY_FRONTEND_NAME">
      <Text>Thành phố Vatican</Text>
    </Row>
    <Row Tag="LOC_CIVILIZATION_VATICAN_CITY_BONUS">
      <Text>Khi bạn kích hoạt [ICON_GreatPerson] Người vĩ đại, họ sẽ truyền 400 áp lực tôn giáo của tôn giáo do bạn thành lập (hoặc đa số) đến các thành phố trong phạm vi 10 ô.</Text>
    </Row>
	</FrontEndText>
</GameData>
