<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?>
<!-- edited with XMLSPY v2004 rel. 2 U (http://www.xmlspy.com) by Ed Beach (Firaxis Games) -->
<GameData xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance">
	<BaseGameText>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CONCEPTS_PAGEGROUP_MODES_NAME">
			<Text>Modes</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CONCEPTS_PAGE_INTRO_CHAPTER_INTRO_TITLE">
			<Text>Giới thiệu</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CONCEPTS_PAGE_INTRO_CHAPTER_INTRO_PARA_1">
			<Text>Chào mừng bạn đến với Civilopedia cho Sid Meier's Civilization VI! Ở đây bạn sẽ tìm thấy các mô tả chi tiết về tất cả các khía cạnh của trò chơi. Nhấp vào các tab ở cạnh trên cùng của màn hình sẽ đưa bạn đến các phần chính khác nhau của Civilopedia. Thanh Điều hướng ở bên trái màn hình sẽ hiển thị các mục nhập khác nhau trong một phần. Bấm vào một mục để đi trực tiếp đến đó.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CONCEPTS_PAGEGROUP_CITIES_NAME">
			<Text>Các thành phố</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CONCEPTS_PAGE_CITIES_1_CHAPTER_CONTENT_TITLE">
			<Text>Giới thiệu</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CONCEPTS_PAGE_CITIES_1_CHAPTER_CONTENT_PARA_1">
			<Text>Các thành phố rất quan trọng đối với sự thành công của nền văn minh của bạn. Chúng cho phép bạn xây dựng các đơn vị, tòa nhà và kỳ quan. Chúng cho phép bạn nghiên cứu các công nghệ mới và thu thập của cải. Bạn không thể giành chiến thắng nếu không có các thành phố hùng mạnh, có vị trí tốt.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CONCEPTS_PAGE_CITIES_2_CHAPTER_CONTENT_TITLE">
			<Text>Cách xây dựng thành phố</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CONCEPTS_PAGE_CITIES_2_CHAPTER_CONTENT_PARA_1">
			<Text>Các thành phố được xây dựng bởi các đơn vị Settler. Nếu Người định cư ở vị trí có thể xây dựng thành phố, nút hành động "Thành phố đã tìm thấy" sẽ xuất hiện. Nhấp vào nút và Người định cư sẽ biến mất, được thay thế bằng thành phố mới.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CONCEPTS_PAGE_CITIES_3_CHAPTER_CONTENT_TITLE">
			<Text>Xây dựng thành phố ở đâu</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CONCEPTS_PAGE_CITIES_3_CHAPTER_CONTENT_PARA_1">
			<Text>Các thành phố nên được xây dựng ở những địa điểm có nhiều [ICON_Food] Thực phẩm và Sản xuất [ICON_Production] và có quyền truy cập vào các tài nguyên Chiến lược, Sang trọng và Tiền thưởng. Việc xây dựng một thành phố trên Sông hoặc ven biển hình lục giác thường là một ý tưởng hay vì nguồn nước rất quan trọng đối với Dân số [ICON_Citizen] ngày càng tăng. Các thành phố được xây dựng trên Hills nhận được phần thưởng phòng thủ, khiến kẻ thù khó chiếm được chúng hơn.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CONCEPTS_PAGE_CITIES_3_CHAPTER_CONTENT_PARA_2">
			<Text>Với một Người định cư được chọn, các vị trí thành phố lý tưởng sẽ được hiển thị trên bản đồ cùng với một biểu tượng. Ngoài ra, mọi Người định cư sau người đầu tiên của bạn sẽ hiển thị Ống kính Định cư, cho bạn ý tưởng về vị trí trên bản đồ sẽ cung cấp nguồn nước tốt nhất cho thành phố của bạn và cho biết các ô không có sẵn.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CONCEPTS_PAGE_CITIES_12_CHAPTER_CONTENT_TITLE">
			<Text>Tăng trưởng</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CONCEPTS_PAGE_CITIES_12_CHAPTER_CONTENT_PARA_1">
			<Text>Thành phố của bạn sẽ phát triển hoặc thêm nhiều Công dân [ICON_Citizen] hơn, với Lương thực [ICON_Food] dư thừa. Bất kỳ lượng [ICON_Food] Thực phẩm nào trên tổng mức tiêu thụ của Công dân [ICON_Citizen] của thành phố, 2 mỗi người, được coi là thặng dư và được thêm vào khi tiến tới Công dân [ICON_Citizen] mới.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CONCEPTS_PAGE_CITIES_12_CHAPTER_CONTENT_PARA_2">
			<Text>Một thành phố sẽ bổ sung tất cả lương thực [ICON_Food] dư thừa vào mục tiêu tăng trưởng nếu Dân số [ICON_Citizen] hiện tại của thành phố thấp hơn giới hạn Nhà ở [ICON_Housing] của thành phố từ 2 người trở lên. Nếu thành phố có 1 [ICON_Citizen] Dân số dưới giới hạn [ICON_Housing] Nhà ở, tốc độ tăng trưởng của thành phố đó sẽ giảm xuống còn 50%. Khi Dân số [ICON_Citizen] ở mức giới hạn Nhà ở [ICON_Housing], nó sẽ chỉ tăng ở mức 25% so với tốc độ bình thường. Một thành phố có thể phát triển tới 5 [ICON_Citizen] Công dân vượt quá giới hạn [ICON_Housing] Nhà ở với tốc độ này và sau đó thành phố sẽ ngừng phát triển hoàn toàn.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CONCEPTS_PAGE_CITIES_12_CHAPTER_CONTENT_PARA_3">
			<Text>Một thành phố sẽ trì trệ và không phát triển nếu không có [ICON_Food] Thực phẩm dư thừa. Nếu thành phố tạo ra ít Lương thực [ICON_Food] hơn mức tiêu thụ của Công dân [ICON_Citizen], thành phố sẽ chết đói và mất dần Dân số [ICON_Citizen] cho đến khi thành phố có thể tự túc trở lại.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CONCEPTS_PAGE_CITIES_13_CHAPTER_CONTENT_TITLE">
			<Text>Thức ăn</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CONCEPTS_PAGE_CITIES_13_CHAPTER_CONTENT_PARA_1">
			<Text>Một thành phố yêu cầu 2 [ICON_Food] Thực phẩm cho mỗi [ICON_Citizen] Công dân (một thuật ngữ khác cho "Dân số [ICON_Citizen]") mỗi lượt để tránh bị chết đói. Một thành phố có được [ICON_Food] Thực phẩm (cũng như các sản phẩm khác) bằng cách chỉ định Công dân [ICON_Citizen] của mình "làm việc" trên vùng đất xung quanh thành phố. Thành phố có thể làm việc với bất kỳ viên gạch nào trong 3 không gian của thành phố cũng nằm trong biên giới của nền văn minh, miễn là nó không được làm việc bởi một thành phố khác. Các thành phố không thể làm việc với các ô bị chiếm đóng bởi các kỳ quan.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CONCEPTS_PAGE_CITIES_13_CHAPTER_CONTENT_PARA_2">
			<Text>Để lại cho các thiết bị của riêng mình, thành phố sẽ chỉ định bao nhiêu Công dân [ICON_Citizen] cần thiết để mua Thực phẩm [ICON_Food] của mình.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CONCEPTS_PAGE_CITIES_14_CHAPTER_CONTENT_TITLE">
			<Text>Nhà ở</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CONCEPTS_PAGE_CITIES_14_CHAPTER_CONTENT_PARA_1">
			<Text>[ICON_Housing] Nhà ở đại diện cho số lượng tối đa [ICON_Citizen] Công dân hoặc Dân số [ICON_Citizen] mà bạn có thể ở mỗi thành phố. Nguồn gốc của [ICON_Housing] Nhà ở là nguồn nước.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CONCEPTS_PAGE_CITIES_14_CHAPTER_CONTENT_PARA_2">
			<Text> Cấu trúc nhà cấp [ICON_Housing] Nhà ở. Sau khi nghiên cứu Đồ gốm, mỗi thành phố có thể xây dựng Kho tàng, thêm 2 Nhà ở [ICON_Housing] và sau đó họ có thể xây Cống thoát nước, đồng thời thêm 2 Nhà ở [ICON_Housing]. Các tòa nhà ở các quận khác nhau gấp đôi khi có thêm Nhà ở [ICON_Housing], chẳng hạn như Doanh trại ở Encampment quận, Đại học ở Khuôn viên và Ngọn hải đăng ở Cảng. Tòa nhà Cung điện ở thủ đô của bạn cũng có thêm 1 Nhà ở [ICON_Housing].</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CONCEPTS_PAGE_CITIES_14_CHAPTER_CONTENT_PARA_3">
			<Text>Mỗi Nông trại, Đồng cỏ, Đồn điền hoặc Trại hỗ trợ một lượng nhỏ Dân số [ICON_Citizen] — 1 [ICON_Housing] Nhà ở cho mỗi 2 cải tiến như vậy. Hỗ trợ Dân số [ICON_Citizen] nông thôn theo cách này sẽ cho phép Dân số [ICON_Citizen] lớn hơn một chút trước Kỷ nguyên Công nghiệp, khi khu vực lân cận có sẵn.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CONCEPTS_PAGE_CITIES_15_CHAPTER_CONTENT_TITLE">
			<Text>Nước</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CONCEPTS_PAGE_CITIES_15_CHAPTER_CONTENT_PARA_1">
			<Text>Đặt thành phố của bạn gần nguồn nước nên là một trong những quyết định đầu tiên của bạn trong bất kỳ trò chơi nào. Sự hiện diện của một nguồn nước tốt sẽ ngay lập tức thiết lập cấp độ Nhà ở [ICON_Housing] ban đầu của một thành phố. Một thành phố không tiếp giáp với bất kỳ nguồn nước nào sẽ có tối đa [ICON_Citizen] Dân số là 2 khi bắt đầu. Một thành phố trên bờ biển sẽ có tối đa [ICON_Citizen] Dân số là 3. Và một thành phố tiếp giáp với Sông, Hồ hoặc Ốc đảo sẽ có tối đa [ICON_Citizen] Dân số là 5.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CONCEPTS_PAGE_CITIES_15_CHAPTER_CONTENT_PARA_2">
			<Text>Tình trạng nước ngọt của một thành phố có thể được nâng cấp bằng cách thêm một ô Ống dẫn nước bên cạnh Trung tâm Thành phố. Cống dẫn nước chỉ có thể được đặt trong các ô tiếp giáp với Sông, Hồ hoặc Núi cũng tiếp giáp với Trung tâm Thành phố. Việc hoàn thành khu Aqueduct sẽ nâng Nhà ở [ICON_Housing] trên mặt nước của thành phố lên 2 hoặc tối đa 6, tùy theo số nào lớn hơn—vì vậy 7 nếu tiếp giáp với Sông, Hồ hoặc Ốc đảo hoặc 6 nếu không có.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CONCEPTS_PAGE_CITIES_10_CHAPTER_CONTENT_TITLE">
			<Text>Quận</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CONCEPTS_PAGE_CITIES_10_CHAPTER_CONTENT_PARA_1">
			<Text>Trong Civilization VI, các tòa nhà không còn bị mắc kẹt trong Trung tâm Thành phố của bạn nữa mà có thể trải dài trên lãnh thổ của bạn như một phần của các quận. Bản đồ trở nên quan trọng hơn bao giờ hết khi bạn phải đối mặt với các quyết định về vị trí chiến lược quan trọng. Mỗi Khuôn viên và Thánh địa đều nhận được sự tăng cường đặc biệt từ vị trí gần các ô Núi, nhưng Khuôn viên cũng được hưởng lợi từ một ô Rừng nhiệt đới gần đó.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CONCEPTS_PAGE_CITIES_10_CHAPTER_CONTENT_PARA_2">
			<Text>Một thành phố phải mở rộng dân số [ICON_Citizen] trước khi có thể xây dựng nhiều quận:[NEWLINE]• 1 [ICON_Citizen] Dân số cho 1 quận[NEWLINE]• 4 [ICON_Citizen] Dân số cho 2 quận[NEWLINE]• 7 [ICON_Citizen ] Dân số cho 3 Quận[NEWLINE]• Mỗi Quận bổ sung yêu cầu +3 [ICON_Citizen] Dân số[NEWLINE]Aqueduct, Neighborhoods và Spaceports bỏ qua yêu cầu về Dân số [ICON_Citizen] này. Các quận yêu cầu số lượng [ICON_Citizen] Dân số nhất định là các quận đặc biệt. </Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CONCEPTS_PAGE_CITIES_10_CHAPTER_CONTENT_PARA_3">
			<Text>Khi một thành phố đã sẵn sàng để xây dựng thứ gì đó, nút Chọn sản xuất sẽ xuất hiện. Nếu một quận có thể được xây dựng, nó sẽ xuất hiện trên menu này. Nhấp vào quận để ra lệnh cho thành phố bắt đầu xây dựng, mở ống kính vị trí của quận. Tại đây, bạn sẽ được cung cấp tổng quan về các kết quả lợi nhuận khác nhau có sẵn trên các ô xung quanh Trung tâm Thành phố của bạn và bạn có thể đưa ra quyết định tốt hơn về vị trí đặt quận của mình. Ống kính này cũng sẽ cho bạn biết những ô nào không có sẵn, vì một số quận có yêu cầu về vị trí rất cụ thể (ví dụ: Khu cắm trại không thể được xây dựng liền kề với Trung tâm Thành phố). Hơn nữa, tất cả các quận phải được xây dựng trong phạm vi 3 ô tính từ Trung tâm Thành phố.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CONCEPTS_PAGE_CITIES_10_CHAPTER_CONTENT_PARA_4">
			<Text>Các quận có thể được đặt lên trên các đối tượng địa lý như Rừng hoặc Rừng nhiệt đới nếu bạn có công nghệ để loại bỏ các đối tượng địa lý đó, nhưng trong thời gian xây dựng lâu hơn. Không có Quận nào có thể được xây dựng trên vùng đồng bằng ngập nước.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CONCEPTS_PAGE_CITIES_11_CHAPTER_CONTENT_TITLE">
			<Text>Khu phố và Khiếu nại</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CONCEPTS_PAGE_CITIES_11_CHAPTER_CONTENT_PARA_1">
			<Text>Các vùng lân cận là một quận đặc biệt cho phép thành phố có thêm [ICON_Citizen] Dân số và bị ảnh hưởng bởi Khiếu nại. Thuật ngữ “Kháng nghị” được sử dụng để mô tả một hình thức thưởng phụ cận đặc biệt chỉ áp dụng cho các Vùng lân cận và cũng sẽ ảnh hưởng đến hệ thống Du lịch [ICON_Tourism] của Chiến thắng Văn hóa thông qua các Công viên Quốc gia và Khu nghỉ dưỡng Bờ biển.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CONCEPTS_PAGE_CITIES_11_CHAPTER_CONTENT_PARA_2">
			<Text>Các khu dân cư ngoạn mục cung cấp 6 [ICON_Housing] Nhà ở.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CONCEPTS_PAGE_CITIES_11_CHAPTER_CONTENT_PARA_3">
			<Text>Khu dân cư quyến rũ cung cấp 5 nhà ở [ICON_Housing].</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CONCEPTS_PAGE_CITIES_11_CHAPTER_CONTENT_PARA_4">
			<Text>Các vùng lân cận trung bình cung cấp 4 [ICON_Housing] Nhà ở.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CONCEPTS_PAGE_CITIES_11_CHAPTER_CONTENT_PARA_5">
			<Text>Những vùng lân cận không mấy hấp dẫn cung cấp 3 [ICON_Housing] Nhà ở.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CONCEPTS_PAGE_CITIES_11_CHAPTER_CONTENT_PARA_6">
			<Text>Khu dân cư kinh tởm cung cấp 2 [ICON_Housing] Nhà ở.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CONCEPTS_PAGE_CITIES_11_CHAPTER_CONTENT_PARA_7">
			<Text>Cuối cùng, Kháng cáo cũng ảnh hưởng đến khả năng đặt Công viên quốc gia và Khu nghỉ dưỡng bên bờ biển.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CONCEPTS_PAGE_CITIES_11_CHAPTER_CONTENT_PARA_8">
			<Text>Kháng nghị của một ô có thể được xem trong chú giải công cụ của nó và bị ảnh hưởng bởi những điều sau:</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CONCEPTS_PAGE_CITIES_11_CHAPTER_CONTENT_PARA_9">
			<Text>+4: nếu ô nằm trên Núi.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CONCEPTS_PAGE_CITIES_11_CHAPTER_CONTENT_PARA_10">
			<Text>+2: Mỗi kỳ quan thiên nhiên liền kề</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CONCEPTS_PAGE_CITIES_11_CHAPTER_CONTENT_PARA_11">
			<Text>+1: Mỗi Thánh địa liền kề, Quảng trường Nhà hát, Khu phức hợp Giải trí hoặc kỳ quan</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CONCEPTS_PAGE_CITIES_11_CHAPTER_CONTENT_PARA_12">
			<Text>+1: Mỗi ngọn núi, bờ biển, rừng hoặc ốc đảo liền kề</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CONCEPTS_PAGE_CITIES_11_CHAPTER_CONTENT_PARA_13">
			<Text>+1: Nếu ô nằm trên Sông hoặc Hồ</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CONCEPTS_PAGE_CITIES_11_CHAPTER_CONTENT_PARA_14">
			<Text>+1: Mỗi Lâu đài và Nhân sư.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CONCEPTS_PAGE_CITIES_11_CHAPTER_CONTENT_PARA_15">
			<Text>-1: Mỗi Khu công nghiệp liền kề, Khu cắm trại, Sân bay hoặc Sân bay vũ trụ</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CONCEPTS_PAGE_CITIES_11_CHAPTER_CONTENT_PARA_16">
			<Text>-1: Mỗi khu rừng nhiệt đới, đầm lầy hoặc vùng ngập lũ liền kề</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CONCEPTS_PAGE_CITIES_11_CHAPTER_CONTENT_PARA_17">
			<Text>-1: Mỗi ô bị cướp liền kề</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CONCEPTS_PAGE_CITIES_11_CHAPTER_CONTENT_PARA_18">
			<Text>-1: Mỗi mỏ, mỏ đá, giếng dầu, giàn khoan dầu ngoài khơi và đường băng liền kề</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CONCEPTS_PAGE_CITIES_5_CHAPTER_CONTENT_TITLE">
			<Text>Tòa nhà</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CONCEPTS_PAGE_CITIES_5_CHAPTER_CONTENT_PARA_1">
			<Text>Sau khi quận của bạn được xây dựng xong, bây giờ bạn có thể bắt đầu tạo dân cư cho quận bằng các tòa nhà. Các tòa nhà có thể được xây dựng thông qua Menu Sản xuất tương tự như cách bạn xây dựng quận của mình. Một số tòa nhà có các điều kiện tiên quyết, chẳng hạn như các tòa nhà hoặc yêu cầu công nghệ khác; những tòa nhà này sẽ không hiển thị trong Menu sản xuất của bạn. Bạn có thể nhận thấy rằng bạn có sẵn một số tòa nhà để xây dựng trước khi bạn đặt bất kỳ quận nào, chẳng hạn như Đài tưởng niệm. Những tòa nhà này nằm ở Trung tâm Thành phố.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CONCEPTS_PAGE_CITIES_6_CHAPTER_CONTENT_TITLE">
			<Text>Kỳ quan</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CONCEPTS_PAGE_CITIES_6_CHAPTER_CONTENT_PARA_1">
			<Text>Kỳ quan là một loại công trình đặc biệt lấp đầy cả một ô lục giác và có tác động đáng kể đến lối chơi. Khi bạn chọn một địa điểm để xây dựng từ Menu Sản xuất, bạn sẽ vào ống kính vị trí, giống như khi bạn xây dựng một quận. Hầu hết các kỳ quan đều có yêu cầu về vị trí cụ thể và ống kính sẽ làm nổi bật những ô nào có sẵn. Tất cả các kỳ quan phải được xây dựng trong 3 viên gạch của Trung tâm Thành phố. Nếu bạn hoàn thành một kỳ quan trong một thành phố, thành phố đó sẽ ngay lập tức mở rộng biên giới của nó thêm hai ô.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CONCEPTS_PAGE_CITIES_6_CHAPTER_CONTENT_PARA_2">
			<Text>Mỗi kỳ quan là duy nhất. Mặc dù nhiều nền văn minh có thể cố gắng xây dựng cùng một kỳ quan, nhưng chỉ nền văn minh hoàn thành kỳ quan đầu tiên mới có thể thu được lợi ích của nó. Các nền văn minh không hoàn thành kỳ quan kịp thời sẽ được hoàn lại một phần sản lượng [ICON_Production] và một số [ICON_Gold] Vàng.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CONCEPTS_PAGE_CITIES_6_CHAPTER_CONTENT_PARA_3">
			<Text>Để biết thêm thông tin về từng kỳ quan, hãy xem phần Kỳ quan và Dự án của Civilopedia.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CONCEPTS_PAGE_CITIES_7_CHAPTER_CONTENT_TITLE">
			<Text>Cung điện</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CONCEPTS_PAGE_CITIES_7_CHAPTER_CONTENT_PARA_1">
			<Text>Cung điện là một tòa nhà đặc biệt. Một phần công trình, một phần kỳ quan, Cung điện tự động xuất hiện ở thành phố đầu tiên bạn xây dựng, điều này khiến thành phố đó trở thành [ICON_Capital] Thủ đô của đế chế của bạn. Cung điện cung cấp một lượng nhỏ [ICON_Production] Sản xuất, [ICON_Science] Khoa học, [ICON_Gold] Vàng và [ICON_Culture] Văn hóa cho nền văn minh của bạn. Nếu Thủ đô [ICON_Capital] của bạn bị một nền văn minh khác chiếm giữ và bạn vẫn có các thành phố khác dưới sự kiểm soát của mình, Cung điện sẽ tự động chuyển đến một thành phố khác, thành phố này sẽ trở thành Thủ đô [ICON_Capital] mới của bạn.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CONCEPTS_PAGE_CITIES_8_CHAPTER_CONTENT_TITLE">
			<Text>Công dân</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CONCEPTS_PAGE_CITIES_8_CHAPTER_CONTENT_PARA_1">
			<Text>Các thành phố phát triển dựa trên vùng đất xung quanh chúng. Công dân [ICON_Citizen] của họ "làm việc" trên đất, thu hoạch [ICON_Food] Thực phẩm, [ICON_Gold] Vàng, [ICON_Production] Sản xuất, [ICON_Science] Khoa học và nhiều sản phẩm khác từ gạch. [ICON_Citizen] Công dân có thể xử lý các ô cách thành phố trong phạm vi ba ô và nằm trong biên giới của nền văn minh của bạn. Khi thành phố của bạn phát triển, nó sẽ tự động chỉ định Công dân [ICON_Citizen] của mình làm việc trên các vùng đất xung quanh nó. Nó tìm cách cung cấp một lượng cân bằng giữa [ICON_Food] Thực phẩm, [ICON_Production] Sản xuất và [ICON_Gold] Vàng. Bạn có thể yêu cầu Công dân [ICON_Citizen] của thành phố làm việc với các ô xếp khác – ví dụ: nếu bạn muốn một thành phố nhất định tập trung vào việc tạo [ICON_Gold] Vàng hoặc Sản xuất [ICON_Production], hãy chọn biểu tượng Quản lý công dân trong Bảng lựa chọn thành phố để chọn các ô cụ thể để Công dân [ICON_Citizen] của bạn làm việc.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CONCEPTS_PAGE_CITIES_16_CHAPTER_CONTENT_TITLE">
			<Text>Hạnh phúc</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CONCEPTS_PAGE_CITIES_16_CHAPTER_CONTENT_PARA_1">
			<Text>Hạnh phúc đo lường mức độ hài lòng của người dân trong một thành phố và được đo lường bằng cách xem liệu [ICON_Citizen] Dân số của thành phố đó có nhiều tiện ích [ICON_Amenities] như mong đợi hay không. 1 [ICON_Amenities] Tiện ích được yêu cầu cho mỗi 2 [ICON_Citizen] Dân số, bắt đầu từ [ICON_Citizen] Dân số là 3. Thành phố Nội dung sẽ không có bất kỳ công cụ sửa đổi nào được áp dụng cho nó, nhưng thành phố Hạnh phúc sẽ có mức tăng trưởng 10% và tăng năng suất 5%. Hơn nữa, một thành phố Ecstatic sẽ tăng trưởng 20% và tăng 10% năng suất. Tương tự như vậy, việc có quá ít Tiện ích [ICON_Amenities] sẽ khiến Công dân [ICON_Citizen] của bạn không hài lòng, đồng thời tốc độ tăng trưởng và sản lượng sẽ bị ảnh hưởng tiêu cực. Ở cấp độ Bất ổn, quá trình phát triển của bạn sẽ dừng lại và bạn có thể tìm thấy những người nổi loạn trong thành phố của mình.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CONCEPTS_PAGE_CITIES_17_CHAPTER_CONTENT_TITLE">
			<Text>Nguồn tiện ích</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CONCEPTS_PAGE_CITIES_17_CHAPTER_CONTENT_PARA_1">
			<Text>[ICON_Amenities] Các tiện nghi có thể đến từ nhiều nguồn khác nhau. Mỗi loại tài nguyên Sang trọng có thể đóng góp tối đa 4 tiện ích [ICON_Amenities] cho đế chế của bạn (1 tiện ích mỗi thành phố) cho 4 thành phố cần chúng nhất. Việc phân phối diễn ra tự động, miễn là tài nguyên Xa xỉ được cải thiện (ví dụ: cải tiến Đồn điền được xây dựng trên Gia vị). Nhà thi đấu, được xây dựng trong Khu liên hợp giải trí, cung cấp các tiện ích [ICON_Amenities] cho thành phố địa phương. Sở thú và Sân vận động cũng cung cấp các tiện ích [ICON_Amenities], nhưng theo khu vực. Một số kỳ quan cũng cung cấp tiện nghi [ICON_Amenities]. Ngoài ra, có một số chính sách và tín ngưỡng tôn giáo cung cấp các tiện ích [ICON_Amenities]. Một số [ICON_GreatPerson] Great People cũng cung cấp các tiện nghi [ICON_Amenities].</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CONCEPTS_PAGE_CITIES_17_CHAPTER_CONTENT_PARA_2">
			<Text>Mệt mỏi vì chiến tranh và phá sản sẽ làm giảm các tiện nghi [ICON_Amenities] trong thành phố.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CONCEPTS_PAGE_CITIES_9_CHAPTER_CONTENT_TITLE">
			<Text>Chuyên gia</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CONCEPTS_PAGE_CITIES_9_CHAPTER_CONTENT_PARA_1">
			<Text>Chuyên gia là nhiệm vụ thay thế cho Công dân [ICON_Citizen], liên quan đến việc làm việc ở ô quận thay vì ô thông thường. Theo nguyên tắc chung, các chuyên gia là một cách tốt để thu được sản lượng khó tìm thấy trên các ô thông thường, nhưng thành phố cần một cơ sở hỗ trợ vững chắc là [ICON_Food] Food để hỗ trợ họ trong thời gian dài. Các chuyên gia cũng đặc biệt hữu ích khi một thành phố phát triển lớn hơn sau này trong trò chơi và có nhiều [ICON_Citizen] Dân số hơn so với các ô bình thường để hoạt động. Có nhiều loại chuyên gia khác nhau, mỗi loại có tác dụng khác nhau. Tất cả các loại chuyên gia ngoại trừ Công dân [ICON_Citizen] chung đều có giới hạn về số lượng nhiệm vụ có thể có trong một thành phố. Giới hạn này được xác định bởi số lượng tòa nhà trong quận được liên kết với loại chuyên gia đó. Kiểm tra trang của tòa nhà để xem liệu họ có thêm sản lượng [ICON_Citizen] Công dân bổ sung cho quận hay không.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CONCEPTS_PAGE_CITIES_9_CHAPTER_CONTENT_PARA_2">
			<Text>Các nhà khoa học làm việc trong Khuôn viên và cung cấp Khoa học +2 [ICON_Science].</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CONCEPTS_PAGE_CITIES_9_CHAPTER_CONTENT_PARA_3">
			<Text>Các linh mục làm việc tại Thánh địa và cung cấp +2 [ICON_Faith] Niềm tin.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CONCEPTS_PAGE_CITIES_9_CHAPTER_CONTENT_PARA_4">
			<Text>Các chỉ huy làm việc trong Encampment và cung cấp sản lượng +1 [ICON_Production] và +2 [ICON_Gold] Vàng.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CONCEPTS_PAGE_CITIES_9_CHAPTER_CONTENT_PARA_5">
			<Text>Thuyền trưởng làm việc tại Bến cảng và cung cấp +1 [ICON_Food] Thức ăn và +2 [ICON_Gold] Vàng.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CONCEPTS_PAGE_CITIES_9_CHAPTER_CONTENT_PARA_6">
			<Text>Thương nhân làm việc trong Trung tâm Thương mại và cung cấp Vàng +4 [ICON_Gold].</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CONCEPTS_PAGE_CITIES_9_CHAPTER_CONTENT_PARA_7">
			<Text>Các kỹ sư làm việc trong Khu công nghiệp và cung cấp sản phẩm +2 [ICON_Production].</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CONCEPTS_PAGE_CITIES_9_CHAPTER_CONTENT_PARA_8">
			<Text>Các nghệ sĩ làm việc trong Nhà hát và cung cấp Văn hóa +2 [ICON_Culture].</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CONCEPTS_PAGEGROUP_WORLD_NAME">
			<Text>Thế giới</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CONCEPTS_PAGE_WORLD_1_CHAPTER_CONTENT_TITLE">
			<Text>Địa hình và Đặc điểm</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CONCEPTS_PAGE_WORLD_1_CHAPTER_CONTENT_PARA_1">
			<Text>Trong Civilization VI, thế giới được tạo thành từ các "khối" hình lục giác (đôi khi còn được gọi là hình lục giác và dấu cách). Những ô này có nhiều "loại địa hình" - Sa mạc, Đồng bằng, Đồng cỏ, Đồi, v.v. - và nhiều ô cũng bao gồm "đặc điểm" như Rừng và Rừng nhiệt đới. Các yếu tố này giúp xác định mức độ hữu ích của ô đối với thành phố lân cận cũng như mức độ dễ dàng hay khó khăn khi di chuyển qua ô. Địa hình và các đặc điểm của ô có thể có tác động quan trọng đối với bất kỳ trận chiến nào diễn ra ở đó.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CONCEPTS_PAGE_WORLD_1_CHAPTER_CONTENT_PARA_2">
			<Text>Mỗi ô trong trò chơi thuộc về một lục địa. Các lục địa là các ranh giới địa lý và không nhất thiết phải gắn liền với một vùng đất—ví dụ, bản đồ Pangea được tạo thành từ một số lục địa. Bạn có thể xác định lục địa của ô bằng chú giải công cụ của ô đó hoặc bằng cách xem thấu kính lục địa.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CONCEPTS_PAGE_WORLD_2_CHAPTER_CONTENT_TITLE">
			<Text>Tài nguyên</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CONCEPTS_PAGE_WORLD_2_CHAPTER_CONTENT_PARA_1">
			<Text>Tài nguyên là nguồn tạo ra nhiều loại sản lượng khác nhau ([ICON_Food] Thực phẩm, [ICON_Production] Sản xuất, v.v.) và một số cung cấp các phần thưởng đặc biệt khác cho một nền văn minh. Chúng xuất hiện trong một số hình lục giác. Một số có thể nhìn thấy khi bắt đầu trò chơi, trong khi một số khác yêu cầu mua các công nghệ cụ thể trước khi bạn có thể nhìn thấy chúng. Để sử dụng một tài nguyên, nó phải nằm trong biên giới của nền văn minh của bạn và bạn phải xây dựng "cải tiến" thích hợp trong ô đó. Có ba loại tài nguyên: Tiền thưởng, Sang trọng và Chiến lược. </Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CONCEPTS_PAGE_WORLD_2_CHAPTER_CONTENT_PARA_2">
			<Text>Tài nguyên thưởng có thể tăng sản lượng sản xuất [ICON_Food] Food, [ICON_Gold] Gold hoặc [ICON_Production] của một ô lục giác. Tài nguyên tiền thưởng không thể được trao đổi với các nền văn minh khác. Những tài nguyên này có thể được Nhà xây dựng "thu hoạch" để loại bỏ tài nguyên và cung cấp tổng [ICON_Food] Thực phẩm hoặc Sản xuất [ICON_Production] ngay lập tức, một lần cho thành phố sở hữu ô lục giác.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CONCEPTS_PAGE_WORLD_2_CHAPTER_CONTENT_PARA_3">
			<Text>Tài nguyên xa xỉ làm tăng hạnh phúc cho nền văn minh của bạn bằng cách cung cấp các tiện nghi [ICON_Amenities] và cung cấp một phần thưởng nhỏ cho sản lượng đầu ra của hex. Chỉ một nguồn của một tài nguyên Luxury cụ thể cung cấp Tiện nghi [ICON_Amenities].</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CONCEPTS_PAGE_WORLD_2_CHAPTER_CONTENT_PARA_4">
			<Text>Các tài nguyên chiến lược không phải lúc nào cũng hiển thị khi bắt đầu trò chơi—chúng có thể yêu cầu kiến thức về một công nghệ cụ thể trước khi chúng xuất hiện trên bản đồ. Tài nguyên chiến lược cho phép bạn xây dựng các đơn vị nhất định. Khi bạn xây dựng một cải tiến trên ô lục giác tài nguyên chiến lược, nó cho phép bạn xây dựng các đơn vị yêu cầu tài nguyên đó (tức là Lính ngự lâm yêu cầu Niter) ở bất kỳ thành phố nào của bạn có quận phù hợp—Lính cắm trại cho các đơn vị bộ binh, Bến cảng cho các đơn vị hải quân hoặc Sân bay cho các đơn vị không khí. Nếu bạn xây dựng công trình cải tiến trên 2 bản sao của tài nguyên đó, bạn có thể xây dựng hoặc mua các đơn vị đó ở bất kỳ thành phố nào, cho dù thành phố đó có quận phù hợp hay không.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CONCEPTS_PAGE_WORLD_3_CHAPTER_CONTENT_TITLE">
			<Text>Kỳ quan thiên nhiên</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CONCEPTS_PAGE_WORLD_3_CHAPTER_CONTENT_PARA_1">
			<Text>Kỳ quan thiên nhiên là những sáng tạo vĩ đại và vinh quang của thiên nhiên khiến tất cả chúng ta kinh ngạc và truyền cảm hứng. Chúng bao gồm Hồ miệng núi lửa và Rạn san hô Great Barrier - tất cả những nơi thực sự thể hiện vẻ đẹp hùng vĩ của thế giới tự nhiên. Tất cả các kỳ quan thiên nhiên đều mang lại những lợi ích độc đáo cho nền văn minh của bạn, và một số thậm chí còn có thêm các hiệu ứng đặc biệt (ví dụ: chữa bệnh gần Biển Chết sẽ giúp đơn vị hồi phục hoàn toàn sức khỏe.)</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CONCEPTS_PAGE_WORLD_4_CHAPTER_CONTENT_TITLE">
			<Text>Sông</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CONCEPTS_PAGE_WORLD_4_CHAPTER_CONTENT_PARA_1">
			<Text>Theo truyền thống, các thành phố được xây dựng dọc theo các Con sông và vì lý do chính đáng. Các con sông cung cấp nước ngọt cho người dân uống và tưới tiêu, cải thiện đất canh tác xung quanh thành phố. Chúng cũng bảo vệ một thành phố, vì rất khó tấn công một thành phố bên kia sông.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CONCEPTS_PAGE_WORLD_4_CHAPTER_CONTENT_PARA_2">
			<Text>Các dòng sông chặn Vùng Kiểm soát khỏi tất cả các đơn vị.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CONCEPTS_PAGE_WORLD_5_CHAPTER_CONTENT_TITLE">
			<Text>Làng bộ tộc</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CONCEPTS_PAGE_WORLD_5_CHAPTER_CONTENT_PARA_1">
			<Text>Làng bộ lạc kém văn minh hơn các nền văn minh khác, nhưng dù sao cũng rất thân thiện. Tham quan các ngôi làng của bộ lạc mang lại lợi ích ngẫu nhiên cho nền văn minh của đơn vị đầu tiên bước vào ô của họ. Ngôi làng biến mất sau khi quà tặng của nó đã được yêu cầu. Quà tặng bao gồm những người sống sót, chẳng hạn như Nhà xây dựng hoặc Thương nhân, tăng cường công nghệ hoặc công nghệ, đơn vị quân đội, [ICON_Faith] Niềm tin, [ICON_Gold] Vàng, [ICON_GreatWork_Relic] Thánh tích hoặc tăng cường công dân.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CONCEPTS_PAGE_WORLD_6_CHAPTER_CONTENT_TITLE">
			<Text>Những kẻ man rợ</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CONCEPTS_PAGE_WORLD_6_CHAPTER_CONTENT_PARA_1">
			<Text>Những kẻ man rợ đến từ "tiền đồn", có thể xuất hiện ngẫu nhiên trong bất kỳ ô nào mà đơn vị không thể nhìn thấy. Mỗi đơn vị Barbarian thuộc về tiền đồn nhà riêng của mình. Có ba loại tiền đồn của người Barbarian: Hải quân, Kỵ binh và Cận chiến. Một nền văn minh sẽ kiếm được phần thưởng [ICON_Gold] Vàng khi phân tán một tiền đồn của Người man rợ – ngoài lợi ích là ngăn nó sinh ra nhiều đơn vị Người man rợ hơn.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CONCEPTS_PAGE_WORLD_6_CHAPTER_CONTENT_PARA_2">
			<Text>Các tiền đồn của Hải quân Man rợ trên bờ biển có thể tạo ra các đơn vị hải quân (tương đương với những đơn vị có thể được tạo ra bởi nền văn minh với công nghệ tiên tiến nhất). Các đơn vị này sẽ đe dọa bờ biển của bạn, phá hủy các cải tiến của hải quân và tấn công các đơn vị bộ binh bất hạnh đi lạc quá gần bờ biển. Điều quan trọng là duy trì một lực lượng hải quân để ngăn chặn chúng sau lưng bạn, nhưng cách tốt nhất để ngăn chặn những cuộc tấn công này là phá hủy các tiền đồn ven biển gần đó.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CONCEPTS_PAGE_WORLD_6_CHAPTER_CONTENT_PARA_3">
			<Text>Các tiền đồn kỵ binh, xuất hiện trong đất liền và gần tài nguyên Ngựa, sẽ sinh ra các đơn vị được cưỡi ngựa.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CONCEPTS_PAGE_WORLD_6_CHAPTER_CONTENT_PARA_4">
			<Text>Các tiền đồn cận chiến bao gồm mọi trường hợp khác của Người man rợ được sinh ra.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CONCEPTS_PAGE_WORLD_6_CHAPTER_CONTENT_PARA_5">
			<Text>Mỗi tiền đồn trước tiên sẽ tạo ra một Trinh sát, tìm kiếm mục tiêu. Nếu bạn bị một Hướng đạo sinh man rợ phát hiện, nó sẽ quay trở lại tiền đồn của nó và bắt đầu xây dựng các đơn vị cho một cuộc xâm lược hoặc đột kích. Coi chừng, bởi vì bạn sẽ là mục tiêu tiếp theo. Nếu bạn không di chuyển nhanh, bạn sẽ sớm thấy một nhóm Người man rợ ở biên giới của bạn, sẵn sàng phá hủy những cải tiến của bạn hoặc chinh phục thành phố của bạn. Đây là lý do tại sao điều quan trọng là phải quét định kỳ vùng nông thôn xung quanh nền văn minh của bạn, phá hủy các tiền đồn trước khi chúng trở thành mối đe dọa.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CONCEPTS_PAGE_WORLD_7_CHAPTER_CONTENT_TITLE">
			<Text>Ống kính</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CONCEPTS_PAGE_WORLD_7_CHAPTER_CONTENT_PARA_1">
			<Text>Ống kính là một công cụ bạn có thể sử dụng để thay đổi cách nhìn của mình về thế giới. Mỗi ống kính sẽ bao phủ thông tin quan trọng giúp bạn đưa ra quyết định chiến lược trong trò chơi. Một số ống kính được kích hoạt tự động, chẳng hạn như khi bạn chọn đặt một quận từ Menu Sản xuất của thành phố. Những thứ khác có thể được kích hoạt thủ công từ nút Ống kính trên bản đồ thu nhỏ. Đây là những ống kính bạn có thể sử dụng trong trò chơi và chức năng của chúng:</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CONCEPTS_PAGE_WORLD_7_CHAPTER_CONTENT_PARA_2">
			<Text>Kháng cáo. Hiển thị mức kháng nghị của từng ô.[NEWLINE][NEWLINE]Lục địa. Hiển thị phạm vi địa lý của từng lục địa.[NEWLINE][NEWLINE]Vị trí quận. Hiển thị các vị trí sắp xếp hợp lệ cho các kỳ quan và quận, cũng như mọi phần thưởng liền kề có sẵn cho các quận. Điều này sẽ chỉ xuất hiện khi cố gắng xây dựng quận hoặc kỳ quan.[NEWLINE][NEWLINE]Chính phủ. Hiển thị sự phân bố của các chính phủ trên bản đồ.[NEWLINE][NEWLINE]Chính trị. Hiển thị chủ sở hữu của mỗi ô.[NEWLINE][NEWLINE]Tôn giáo. Hiển thị phần lớn tôn giáo và phân phối tín đồ tôn giáo trên bản đồ. Điều này xuất hiện bất cứ khi nào một đơn vị Tôn giáo được chọn.[NEWLINE][NEWLINE]Người định cư. Hiển thị các địa điểm thành phố được đề xuất và lượng nước sẵn có ở mỗi ô.[NEWLINE][NEWLINE]Du lịch. Hiển thị số lượng [ICON_Tourism] Khách du lịch mà một ô đang thu hút.[NEWLINE][NEWLINE]Empire. Hiển thị ranh giới thành phố và vị trí quận của bạn với phần thưởng liền kề.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CONCEPTS_PAGEGROUP_COMBAT_NAME">
			<Text>Chiến đấu</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CONCEPTS_PAGE_COMBAT_1_CHAPTER_CONTENT_TITLE">
			<Text>Giới thiệu</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CONCEPTS_PAGE_COMBAT_1_CHAPTER_CONTENT_PARA_1">
			<Text>Trận chiến xảy ra giữa hai thực thể chính trị đang có chiến tranh với nhau. Một nền văn minh có thể có chiến tranh với một nền văn minh khác hoặc với một thành phố-nhà nước. Những người man rợ luôn gây chiến với tất cả các nền văn minh và thành bang.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CONCEPTS_PAGE_COMBAT_2_CHAPTER_CONTENT_TITLE">
			<Text>Tuyên chiến</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CONCEPTS_PAGE_COMBAT_2_CHAPTER_CONTENT_PARA_1">
			<Text>Có một số cách để tuyên chiến. Cách đầu tiên yêu cầu bạn di chuyển một đơn vị quân đội mà bạn điều khiển sang một đơn vị của nền văn minh khác. Thao tác này sẽ nhắc một thông báo bật lên xuất hiện hỏi bạn có muốn gây chiến không. Ngoài ra, chiến tranh có thể được tuyên bố trong Cửa sổ Ngoại giao. Trong cửa sổ đó, bạn sẽ luôn có tùy chọn tuyên chiến bất ngờ, ngoại trừ chống lại các đồng minh đã tuyên bố của bạn. Nền văn minh của bạn sẽ phải chịu một hình phạt đắt giá do hiếu chiến nếu bạn bất ngờ tuyên chiến. Để tránh một số hình phạt này (nhưng không phải tất cả), hãy tố cáo nền văn minh vi phạm và ngay sau đó, tùy chọn chính thức tuyên chiến sẽ xuất hiện trong Cửa sổ Ngoại giao.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CONCEPTS_PAGE_COMBAT_3_CHAPTER_CONTENT_TITLE">
			<Text>Mệt mỏi vì chiến tranh</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CONCEPTS_PAGE_COMBAT_3_CHAPTER_CONTENT_PARA_1">
			<Text>Việc có một quốc gia liên tục xảy ra chiến tranh sẽ làm giảm năng suất và hạnh phúc của người dân các bạn. Sự mệt mỏi vì chiến tranh tăng lên sau mỗi trận chiến mà bạn chiến đấu. Sự tích lũy này càng tồi tệ hơn khi những trận chiến đó diễn ra trên lãnh thổ nước ngoài hoặc khi các đơn vị của bạn bị giết. Còn tồi tệ hơn nếu những đơn vị đó bị giết bởi vũ khí hạt nhân, nhưng việc tự mình phóng vũ khí hạt nhân là nguồn gốc lớn nhất của sự mệt mỏi trong chiến tranh. Tất cả sự mệt mỏi trong chiến tranh mà bạn tích lũy được tăng lên tùy thuộc vào thời đại và nếu bạn tuyên chiến mà không sử dụng Casus Belli.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CONCEPTS_PAGE_COMBAT_3_CHAPTER_CONTENT_PARA_2">
			<Text>Sự mệt mỏi vì chiến tranh được áp dụng cho mọi thành phố bạn sở hữu dưới dạng Tiện ích [ICON_Amenities] tiêu cực, làm giảm tốc độ tăng trưởng và năng suất của thành phố. Việc các tiện nghi [ICON_Amenities] ở mức thấp trong thời gian quá dài có thể khiến các phần tử nổi dậy sinh sôi nảy nở trong các thành phố của bạn. Những đơn vị thù địch này sẽ tấn công các đơn vị của bạn và cướp bóc các ô và quận của bạn.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CONCEPTS_PAGE_COMBAT_3_CHAPTER_CONTENT_PARA_3">
			<Text>Mặc dù sự mệt mỏi trong chiến tranh sẽ giảm dần khi bạn vẫn đang tham chiến, nhưng nó sẽ giảm với tốc độ tăng lên đáng kể khi bạn không tham chiến với bất kỳ người chơi nào.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CONCEPTS_PAGE_COMBAT_11_CHAPTER_CONTENT_TITLE">
			<Text>Hâm nóng</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CONCEPTS_PAGE_COMBAT_11_CHAPTER_CONTENT_PARA_1">
			<Text>Hâm nóng không chỉ là một hậu quả ngoại giao; nó có thể là một trạng thái của tâm trí, được coi là một điều vinh dự nhất theo một quan điểm nhất định. Người ta tin rằng một người lính trong những ngày đầu chinh phạt của Napoléon đã coi sự hiếu chiến không ngừng của Tướng quân và Hoàng đế của mình là vì chính nghĩa! Tuy nhiên, có một số hình phạt nghiêm khắc đối với việc phát động một cuộc chiến tranh không chính đáng hoặc thiếu nguyên nhân của Belli.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CONCEPTS_PAGE_COMBAT_11_CHAPTER_CONTENT_PARA_2">
			<Text>Người chơi tham gia vào cuộc chiến không phải Casus Belli (xem phần Casus Belli trong phần Ngoại giao) sẽ bắt đầu tích lũy các hình phạt gây hiềm khích ngoại giao từ các nền văn minh khác mà người chơi đã tiếp xúc, bên cạnh bất kỳ sự mệt mỏi vì chiến tranh nào đã phải gánh chịu . Khởi động một cuộc chiến bất ngờ, chiếm các thành phố của các nền văn minh đối lập, san bằng các thành phố đã chiếm được và sử dụng các thiết bị hạt nhân sẽ làm tăng hình phạt ngoại giao dựa trên thời đại mà người chơi đang ở. </Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CONCEPTS_PAGE_COMBAT_11_CHAPTER_CONTENT_PARA_3">
			<Text>Cách tiếp cận khác là tố cáo nền văn minh đối lập trước và sau đó chính thức tuyên chiến. Với con đường dẫn đến chiến tranh này, các hình phạt dành cho kẻ hiếu chiến KHÔNG được tăng lên và có cơ hội sử dụng Casus Belli để giảm bớt những hình phạt đó. Tuy nhiên, vì phải tố giác đối phương trước nên kế hoạch như vậy được “báo trước” cho đối tượng và bạn sẽ không có lợi thế bất ngờ.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CONCEPTS_PAGE_COMBAT_4_CHAPTER_CONTENT_TITLE">
			<Text>Kết thúc chiến tranh</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CONCEPTS_PAGE_COMBAT_4_CHAPTER_CONTENT_PARA_1">
			<Text>Chiến tranh có thể kết thúc bằng bạo lực hoặc hòa bình. Một cuộc chiến kết thúc dữ dội khi một bên bị tiêu diệt. Điều này xảy ra khi bên đó đã mất thành phố cuối cùng của mình. Giải pháp hòa bình cho một cuộc chiến liên quan đến các cuộc đàm phán ngoại giao. Bạn hoặc đối thủ của bạn có thể bắt đầu một Thỏa thuận Hòa bình. Xem phần Ngoại giao để biết thêm chi tiết.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CONCEPTS_PAGE_COMBAT_4_CHAPTER_CONTENT_PARA_2">
			<Text>Những kẻ man rợ sẽ không bao giờ thương lượng. Chiến tranh với những người man rợ sẽ tiếp tục cho đến khi những người man rợ bị tiêu diệt.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CONCEPTS_PAGE_COMBAT_5_CHAPTER_CONTENT_TITLE">
			<Text>Thống kê đơn vị chiến đấu</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CONCEPTS_PAGE_COMBAT_5_CHAPTER_CONTENT_PARA_1">
			<Text>Trong Civilization VI, các đơn vị quân đội có năm chỉ số định hướng chiến đấu: Hit Points, [ICON_Strength] Combat Strength, [ICON_Ranged] Ranged Strength, [ICON_Bombard] Bombard Strength và [ICON_Range] Range.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CONCEPTS_PAGE_COMBAT_5_CHAPTER_CONTENT_PARA_2">
			<Text>Tất cả các đơn vị đều có 100 Hit Point. Khi một đơn vị nhận sát thương, nó sẽ mất Điểm Hit. Một đơn vị bị tiêu diệt khi nó mất tất cả Điểm trúng đích.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CONCEPTS_PAGE_COMBAT_5_CHAPTER_CONTENT_PARA_3">
			<Text>Tất cả các đơn vị quân đội đều có [ICON_Strength] Combat Strength. Các đơn vị cận chiến sử dụng [ICON_Strength] Combat Strength khi tấn công hoặc phòng thủ. Các đơn vị đánh xa sử dụng [ICON_Strength] Combat Strength khi phòng thủ.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CONCEPTS_PAGE_COMBAT_5_CHAPTER_CONTENT_PARA_4">
			<Text>Bất kỳ đơn vị nào có thể tham gia chiến đấu tầm xa đều có thống kê Sức mạnh tầm xa [ICON_Ranged]. Con số này được so sánh với Sức mạnh chiến đấu [ICON_Strength] của mục tiêu để xác định kết quả của cuộc tấn công. Các đơn vị trên bộ có Sức mạnh tầm xa [ICON_Ranged] cũng có thể tấn công hệ thống phòng thủ của quận nhưng hiệu quả bị giảm.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CONCEPTS_PAGE_COMBAT_5_CHAPTER_CONTENT_PARA_5">
			<Text>[ICON_Bombard] Sức mạnh của Bombard là sức mạnh chống khu vực của một đơn vị. Các đơn vị có [ICON_Bombard] Bombard Strength cũng có thể tấn công các đơn vị, nhưng hiệu quả bị giảm. Các đơn vị bộ binh không thể có cả [ICON_Bombard] Bombard và [ICON_Ranged] Ranged Strength, nhưng các đơn vị hải quân về cơ bản hoạt động như cả [ICON_Bombard] Bombard và [ICON_Ranged] Ranged unit.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CONCEPTS_PAGE_COMBAT_5_CHAPTER_CONTENT_PARA_6">
			<Text>Chỉ số Phạm vi [ICON_Range] của đơn vị xác định khoảng cách mà đơn vị có thể khởi động một cuộc tấn công tầm xa. Phạm vi [ICON_Range] là "2" có nghĩa là mục tiêu có thể nằm trong một ô liền kề hoặc ở xa một ô. Phạm vi [ICON_Range] là "1" có nghĩa là mục tiêu phải ở gần kẻ tấn công.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CONCEPTS_PAGE_COMBAT_5_CHAPTER_CONTENT_PARA_7">
			<Text>Một số đơn vị có giá trị phòng không [ICON_AntiAir_Large]. Các đơn vị này tự động phòng thủ trước các cuộc tấn công trên không trong phạm vi phòng không của chúng. Sức mạnh phòng không [ICON_AntiAir_Large] được sử dụng để đánh giá khả năng chiến đấu với máy bay tấn công.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CONCEPTS_PAGE_COMBAT_6_CHAPTER_CONTENT_TITLE">
			<Text>Đường ngắm</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CONCEPTS_PAGE_COMBAT_6_CHAPTER_CONTENT_PARA_1">
			<Text>Nói chung, không được có chướng ngại vật, chẳng hạn như Núi, giữa một đơn vị tầm xa và mục tiêu của nó. Các đơn vị trên Đồi hoặc đang bay thường có thể nhìn thấy địa hình chướng ngại vật.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CONCEPTS_PAGE_COMBAT_7_CHAPTER_CONTENT_TITLE">
			<Text>Phần thưởng chiến đấu</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CONCEPTS_PAGE_COMBAT_7_CHAPTER_CONTENT_PARA_1">
			<Text>Chiến tranh không chỉ được thực hiện bởi những người có kinh nghiệm và được trang bị tốt. Lịch sử quân sự đã hết lần này đến lần khác chứng minh rằng người tham chiến, sử dụng các chiến thuật, khả năng lãnh đạo và địa hình ưu việt có thể đánh bại một lực lượng có số lượng vượt trội và được trang bị tốt hơn. Trong Civilization VI, nó cũng không khác.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CONCEPTS_PAGE_COMBAT_7_CHAPTER_CONTENT_PARA_2">
			<Text>Khi kết hợp sức mạnh quân sự của bạn với tổ chức lực lượng phù hợp gồm vũ khí kết hợp, khả năng lãnh đạo và sử dụng địa hình trực quan, bạn có thể có sức mạnh để tiêu diệt quân đội của kẻ thù, bất kể lớn hay nhỏ, tiên tiến hay không. Sử dụng địa hình làm lợi thế của mình, bạn có thể bố trí lực lượng của mình trên Đồi, trong Rừng nhiệt đới hoặc Rừng và băng qua Sông từ kẻ thù của mình để đảm bảo lợi thế phòng thủ khác biệt. Quan sát chuyển động của kẻ thù trên địa hình khi chúng tiếp cận bạn cũng có thể giúp bạn hiểu rõ hơn về kế hoạch chiến đấu của chúng hoặc nơi chúng định tấn công.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CONCEPTS_PAGE_COMBAT_7_CHAPTER_CONTENT_PARA_3">
			<Text>Địa hình cũng có thể gây bất lợi cho cuộc chiến của bạn; hãy chắc chắn tránh chiến đấu trên Đồng bằng lũ lụt và Đầm lầy vì chúng có tác động tiêu cực đến khả năng phòng thủ của bạn. Nếu bạn thấy mình ở địa hình không thể phòng thủ và không cảm thấy mình có thể đánh bại kẻ thù trong cuộc tấn công, có lẽ việc xây dựng một vài Pháo đài sẽ giúp bạn đẩy lùi kẻ thù. Hãy nhớ tấn công vào sườn của kẻ thù, đó là điểm yếu nhất của chúng và cũng sẽ mang lại lợi thế cho bạn! Dùng binh lực toàn diện, bố trí địa hình hợp lý, dùng Đại tướng ắt sẽ thắng lợi!</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CONCEPTS_PAGE_COMBAT_7_CHAPTER_CONTENT_PARA_4">
			<Text>Phần thưởng hỗ trợ và tấn công sườn: Vượt qua kẻ thù cũng như đảm bảo các đơn vị trên chiến trường được hỗ trợ bởi các đối tác của chúng là rất quan trọng để đảm bảo chiến thắng trên chiến trường. Trong Civilization VI, chúng tôi mô phỏng điều này với các phần thưởng Hỗ trợ và Hỗ trợ. Khi một người chơi đã hoàn thành công dân Truyền thống quân sự, quân đội của họ được coi là đủ tiên tiến để hưởng lợi từ những phần thưởng này.[NEWLINE][NEWLINE]Flanking: Nếu một đơn vị cận chiến của kẻ địch bị bao vây bởi 2 đơn vị cận chiến thân thiện liền kề trở lên trong một cuộc tấn công , nó được coi là ở bên sườn, mang lại +2 phần thưởng chiến đấu cho kẻ tấn công cận chiến cho mỗi đơn vị cận chiến bổ sung ở bên sườn.[NEWLINE][NEWLINE]Hỗ trợ: Khi phòng thủ trước một cuộc tấn công cận chiến của kẻ thù, một đơn vị phòng thủ có thể nhận được phần thưởng chiến đấu +2 cho mọi đơn vị thân thiện liền kề.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CONCEPTS_PAGE_COMBAT_8_CHAPTER_CONTENT_TITLE">
			<Text>Trải nghiệm và thăng tiến</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CONCEPTS_PAGE_COMBAT_8_CHAPTER_CONTENT_PARA_1">
			<Text>Một đơn vị sống sót sau trận chiến hoặc phát hiện ra Làng Bộ lạc sẽ nhận được "Điểm kinh nghiệm" (XP). Khi một đơn vị đạt đến một lượng XP nhất định, đơn vị đó sẽ 'lên cấp', lúc đó đơn vị đó có thể nhận được khuyến mãi. Khuyến mãi nâng cao đơn vị theo một cách nào đó. Khi chọn một chương trình khuyến mãi, đơn vị sẽ được chữa lành một lượng Hit Points. Đơn vị sẽ không tiếp tục nhận thêm bất kỳ XP nào nữa cho đến khi chọn thăng cấp.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CONCEPTS_PAGE_COMBAT_9_CHAPTER_CONTENT_TITLE">
			<Text>Chiến đấu trong thành phố</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CONCEPTS_PAGE_COMBAT_9_CHAPTER_CONTENT_PARA_1">
			<Text>Các thành phố có thể bị tấn công và chiếm giữ bởi các đơn vị quân đội. Mỗi thành phố có một chỉ số "Sức mạnh chiến đấu của thành phố" xác định sức mạnh của nó khi bị các đơn vị khác tấn công. City Combat Strength của thành phố càng cao thì càng khó chiếm được thành phố. Trừ khi thành cực kỳ yếu hoặc đơn vị tấn công cực kỳ mạnh, nếu không sẽ mất nhiều lượt để chiếm được một thành phố. </Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CONCEPTS_PAGE_COMBAT_9_CHAPTER_CONTENT_PARA_2">
			<Text>Các bức tường tăng thêm khả năng bảo vệ cho thành phố hoặc Khu cắm trại, khiến việc chinh phục trở nên khó khăn hơn. Sự bảo vệ này giống như áo giáp, che chắn thành phố khỏi các cuộc tấn công. Các đơn vị cận chiến chỉ gây 15% sát thương bình thường lên tường và các đơn vị đánh xa chỉ gây 50% sát thương bình thường. Chỉ các đơn vị Bắn phá mới gây ra 100% sát thương bình thường lên tường, khiến chúng trở nên cần thiết để đánh chiếm một thành phố kiên cố. Nếu các bức tường bị hư hại, chúng sẽ không còn hiệu quả và sức khỏe của quận sẽ bắt đầu bị tổn hại một chút sau mỗi cuộc tấn công. Tường chỉ có thể phục hồi sức khỏe bằng Dự án được tìm thấy trong Hàng sản xuất của thành phố, chẳng hạn như sửa chữa các tòa nhà của quận, sẽ khả dụng nếu quận không nhận bất kỳ thiệt hại nào trong 3 lượt liên tiếp. Khi một thành phố có tường thành, nó có thể thực hiện các cuộc tấn công tầm xa chống lại các đơn vị kẻ thù bằng cách sử dụng chỉ số "Sức mạnh tầm xa của thành phố".[NEWLINE][NEWLINE]Sức mạnh chiến đấu của thành phố dựa trên [ICON_Strength] Sức mạnh chiến đấu của đơn vị cận chiến mạnh nhất do bạn xây dựng nền văn minh, trừ 10 hoặc bằng Sức mạnh chiến đấu [ICON_Strength] của một đơn vị quân đội đồn trú.[NEWLINE][NEWLINE]Sức mạnh tầm xa của Thành phố dựa trên Sức mạnh tầm xa [ICON_Ranged] của đơn vị tầm xa mạnh nhất được xây dựng bởi nền văn minh của bạn.[NEWLINE ][NEWLINE]Thành phố nhận được phần thưởng bổ sung cho Sức mạnh chiến đấu của thành phố đối với mỗi quận không bị cướp phá mà thành phố có, khiến các thành phố lớn khó chiếm hơn và từ địa hình cũng như một số nguồn bổ trợ khác.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CONCEPTS_PAGE_COMBAT_9_CHAPTER_CONTENT_PARA_3">
			<Text>Các thành phố cũng có thể bị bao vây bởi các đơn vị tấn công. Trung tâm Thành phố và các quận có thể phòng thủ khác như Encampment được coi là bị bao vây nếu tất cả 6 ô xung quanh chúng đều bị quân địch chiếm đóng, nằm dưới Vùng kiểm soát của địch hoặc không thể vượt qua do núi non hoặc Kỳ quan thiên nhiên. Trong những trường hợp này, quận sẽ không phục hồi lượng máu đã mất, thay vào đó sẽ tự động hồi phục sau mỗi lượt như bình thường.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CONCEPTS_PAGE_COMBAT_10_CHAPTER_CONTENT_TITLE">
			<Text>Chinh phục một thành phố</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CONCEPTS_PAGE_COMBAT_10_CHAPTER_CONTENT_PARA_1">
			<Text>Khi đơn vị của bạn tiến vào thành phố của kẻ thù, bạn có hai lựa chọn: bạn có thể phá hủy thành phố (nếu đó không phải là Thủ đô [ICON_Capital]) hoặc bạn có thể thôn tính nó và biến nó thành một phần của đế chế của mình. Nếu thành phố đó từng thuộc về một nền văn minh khác, bạn cũng có thể chọn giải phóng nó về chủ sở hữu ban đầu.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CONCEPTS_PAGE_COMBAT_12_CHAPTER_CONTENT_TITLE">
			<Text>Hình thức</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CONCEPTS_PAGE_COMBAT_12_CHAPTER_CONTENT_PARA_1">
			<Text>Các đội hình cho phép bạn dễ dàng di chuyển các đơn vị lại với nhau. Điều này có thể hữu ích để hộ tống các đơn vị dân sự ở các vùng đất thù địch hoặc thậm chí tạo ra các đơn vị mạnh hơn trong Quân đoàn và Quân đội. Một đơn vị quân đội có thể tạo đội hình với một đơn vị hỗ trợ hoặc dân sự bất cứ lúc nào. Các đơn vị quân đội hải quân cũng có thể tạo ra một đội hình với các đơn vị bộ binh đã lên đường. Các đơn vị hỗ trợ, chẳng hạn như các đơn vị bao vây, có hiệu quả nhất trong trận chiến khi được liên kết với một đơn vị quân đội khác.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CONCEPTS_PAGE_COMBAT_12_CHAPTER_CONTENT_PARA_2">
			<Text>Bắt đầu trong kỷ nguyên Công nghiệp sau khi hoàn thành Công dân chủ nghĩa quốc gia, người chơi sẽ có thể mở khóa khả năng kết hợp nhiều đơn vị quân đội cùng loại thành một đơn vị mạnh hơn. Hai đơn vị quân đội cùng loại sẽ có thể kết hợp để tạo Quân đoàn, mang lại cho họ +10 điểm [ICON_Strength] Combat Strength cơ sở của họ. Sau khi nghiên cứu Huy động, ba đơn vị cùng loại có thể được kết hợp thành một Quân đội, mang lại +7 cho Lực chiến đấu [ICON_Strength] cơ sở của chúng. Hãy nhớ rằng HP của chúng KHÔNG tăng lên khi các đơn vị được kết hợp theo cách này.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CONCEPTS_PAGE_COMBAT_12_CHAPTER_CONTENT_PARA_3">
			<Text>Khi Quân đoàn hoặc Quân đội đã được thành lập, các đơn vị không được chia thành các đơn vị riêng lẻ nữa. Kinh nghiệm và thăng cấp của đơn vị kinh nghiệm cao nhất được giữ nguyên khi tạo loại đội hình này, vì vậy sẽ có lợi khi kết hợp các tân binh với các đơn vị kinh nghiệm hơn. Các đơn vị hải quân cũng có thể được kết hợp thành Hạm đội và Hạm đội.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CONCEPTS_PAGE_COMBAT_13_CHAPTER_CONTENT_TITLE">
			<Text>Cướp bóc</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CONCEPTS_PAGE_COMBAT_13_CHAPTER_CONTENT_PARA_1">
			<Text>Cả cải tiến và tòa nhà ở các quận không có đồn trú đều có thể bị cướp phá. Hành động này khiến chúng không thể hoạt động và thưởng cho đơn vị cướp bóc một số hình thức "cướp bóc". Ngoại trừ khả năng hồi máu, những phần thưởng cướp bóc này sẽ tăng cường độ khi bạn tiến bộ trong trò chơi.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CONCEPTS_PAGE_COMBAT_13_CHAPTER_CONTENT_PARA_2">
			<Text>Cướp bóc một quận sẽ mất 3 Điểm di chuyển hoặc toàn bộ số điểm di chuyển của bạn. Mỗi tòa nhà trong một quận phải được cướp bóc riêng biệt và trao một số loại cướp bóc dựa trên quận. Tham khảo trang của học khu để biết sản lượng cụ thể. Sau khi bị cướp bóc, một tòa nhà không thể bị cướp bóc lần nữa cho đến khi nó được chủ sở hữu của nó đưa trở lại trực tuyến (được thực hiện thông qua Menu Sản xuất và chiếm 25% chi phí sản xuất [ICON_Production] của việc xây dựng ban đầu tòa nhà đó.)</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CONCEPTS_PAGE_COMBAT_13_CHAPTER_CONTENT_PARA_3">
			<Text>Cướp một cải tiến sẽ mất 3 Điểm di chuyển hoặc toàn bộ hành trình của bạn (nếu bạn có [ICON_Movement] Điểm di chuyển dưới 3). Nó sẽ đánh dấu sự cải thiện trong ô là "cướp bóc". Sau khi bị cướp bóc, một cải tiến không thể bị cướp lại cho đến khi nó được chủ sở hữu của nó đưa trở lại trực tuyến (hoạt động của Thợ xây luôn diễn ra một lượt nhưng không yêu cầu phí Thợ xây). Tham khảo trang của cải tiến để biết sản lượng cụ thể.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CONCEPTS_PAGEGROUP_MOVEMENT_NAME">
			<Text>Chuyển động của đơn vị</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CONCEPTS_PAGE_MOVEMENT_1_CHAPTER_CONTENT_TITLE">
			<Text>Điểm chuyển động</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CONCEPTS_PAGE_MOVEMENT_1_CHAPTER_CONTENT_PARA_1">
			<Text>Tất cả các đơn vị di động đều có một số điểm Di chuyển [ICON_Movement] nhất định mà chúng có thể sử dụng cho Di chuyển [ICON_Movement] mỗi lượt. Khi họ đã sử dụng hết các điểm Di chuyển [ICON_Movement] đó, họ không thể di chuyển nữa cho đến lượt tiếp theo. Các đơn vị sử dụng [ICON_Movement] Điểm di chuyển để vào các ô, để tấn công các đơn vị khác hoặc để cướp bóc các cải tiến hoặc quận. Địa hình của ô mà một đơn vị đang đi vào xác định chi phí điểm di chuyển [ICON_Movement] của di chuyển.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CONCEPTS_PAGE_MOVEMENT_2_CHAPTER_CONTENT_TITLE">
			<Text>Đường</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CONCEPTS_PAGE_MOVEMENT_2_CHAPTER_CONTENT_PARA_1">
			<Text>Đường bộ là một phần quan trọng trong việc di chuyển khắp thế giới. Được đặt bởi các đơn vị Thương nhân bắt đầu từ Kỷ nguyên Cổ đại, các con đường bắt đầu bằng cách giảm chi phí di chuyển [ICON_Movement] của một ô xuống 1 khi di chuyển từ ô đường này sang ô đường khác. Khi công nghệ phát triển, bạn sẽ mở khóa khả năng xây dựng những con đường ngày càng tốt hơn và thậm chí cả những cây cầu. Ví dụ: đường hiện đại giảm [ICON_Movement] Chuyển động xuống một nửa [ICON_Movement] Điểm di chuyển trên mỗi ô khi di chuyển từ ô đường này sang ô đường khác. Tất cả các con đường đều cho phép các đơn vị bỏ qua các hình phạt di chuyển dựa trên địa hình.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CONCEPTS_PAGE_MOVEMENT_2_CHAPTER_CONTENT_PARA_2">
			<Text>Đường được đặt bởi Thương nhân, nhưng cũng có thể được đặt thủ công bởi Kỹ sư quân sự.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CONCEPTS_PAGE_MOVEMENT_3_CHAPTER_CONTENT_TITLE">
			<Text>Vùng kiểm soát</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CONCEPTS_PAGE_MOVEMENT_3_CHAPTER_CONTENT_PARA_1">
			<Text>Nhiều đơn vị chiến đấu gây ảnh hưởng "Vùng kiểm soát" (ZOC) lên các ô xung quanh chúng. Các đơn vị chiến đấu đi vào ZOC của kẻ thù phải dừng lại, bất kể mọi Chuyển động [ICON_Movement] còn lại. Các đơn vị đã bị chặn lại bởi ZOC của kẻ thù có tùy chọn tấn công nếu chúng có Chuyển động [ICON_Movement] cần thiết để làm như vậy.[NEWLINE][NEWLINE]Các đơn vị loại Đánh xa và Bắn phá không sử dụng ZOC. Các đơn vị kỵ binh, cũng như các đơn vị lớp Naval Raider có khả năng bỏ qua ZOC của kẻ thù.[NEWLINE][NEWLINE]Các đơn vị tôn giáo sử dụng ZOC chống lại các đơn vị tôn giáo khác.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CONCEPTS_PAGE_MOVEMENT_3_CHAPTER_CONTENT_PARA_2">
			<Text>Các dòng sông chặn Vùng Kiểm soát khỏi tất cả các đơn vị.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CONCEPTS_PAGE_MOVEMENT_4_CHAPTER_CONTENT_TITLE">
			<Text>Di chuyển hải quân</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CONCEPTS_PAGE_MOVEMENT_4_CHAPTER_CONTENT_PARA_1">
			<Text>Nói chung, các đơn vị hải quân tuân theo các quy tắc giống như các đơn vị trên bộ, ngoại trừ việc chúng di chuyển dưới nước chứ không phải trên bộ. Các đơn vị hải quân ban đầu thường bị giới hạn ở các vùng nước ven biển (những nơi tiếp giáp với đất liền) và các thành phố ven biển. Cuối cùng, bạn sẽ tạo ra các đơn vị hải quân có thể tiến vào các ô đại dương sâu thẳm, và từ đó khám phá thế giới.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CONCEPTS_PAGE_MOVEMENT_5_CHAPTER_CONTENT_TITLE">
			<Text>Đơn vị lên đường</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CONCEPTS_PAGE_MOVEMENT_5_CHAPTER_CONTENT_PARA_1">
			<Text>Khi bắt đầu trò chơi, các đơn vị trên bộ của bạn không thể đi vào bất kỳ ô nước nào. Tuy nhiên, khi bạn đã học được công nghệ Thuyền buồm, Thợ xây sẽ có thể di chuyển vào các ô nước ven biển. Sau khi Điều hướng Thiên thể, Thương nhân sẽ có thể bắt đầu. Và sau khi đóng tàu, tất cả các đơn vị sẽ có thể bắt tay vào làm. Để bắt đầu một đơn vị, hãy di chuyển đơn vị đó đến một ô ven biển và sau đó nhấp vào Hành động "Chuyển đến". Sau khi lên tàu, đơn vị phải di chuyển xuống nước.[NEWLINE]Các đơn vị trên bộ xuống tàu được coi là ở trong tàu vận chuyển và không có khả năng chiến đấu giống như trên cạn. Các đơn vị trên bộ đã lên đường cũng bị giảm sức mạnh chiến đấu và chỉ có thể chữa lành vết thương ở vùng biển thân thiện, khiến họ dễ bị tấn công hơn từ các đơn vị hải quân của đối phương.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CONCEPTS_PAGEGROUP_SCIENCE_NAME">
			<Text>Khoa học và Công nghệ</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CONCEPTS_PAGE_SCIENCE_1_CHAPTER_CONTENT_TITLE">
			<Text>Giới thiệu</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CONCEPTS_PAGE_SCIENCE_1_CHAPTER_CONTENT_PARA_1">
			<Text>Mỗi công nghệ bạn có được sẽ cho phép nền văn minh của bạn tiếp cận với một số đơn vị, tòa nhà, tài nguyên hoặc kỳ quan tiên tiến hoặc mang lại cho bạn một số lợi ích hữu hình khác như khả năng chặt Rừng và thu hoạch Gia súc. Mỗi công nghệ mới làm cho nền văn minh của bạn mạnh mẽ hơn nhiều. Mỗi lượt, nền văn minh của bạn sẽ nhận được Khoa học [ICON_Science] được thêm vào nhóm của nó và khi bạn đã tích lũy đủ Khoa học [ICON_Science], bạn sẽ nhận được một công nghệ mới.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CONCEPTS_PAGE_SCIENCE_2_CHAPTER_CONTENT_TITLE">
			<Text>Khoa học kiếm tiền</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CONCEPTS_PAGE_SCIENCE_2_CHAPTER_CONTENT_PARA_1">
			<Text>[ICON_Science] Khoa học đến từ nhiều nguồn khác nhau, bao gồm Công dân [ICON_Citizen] của bạn (0,7 mỗi [ICON_Citizen]), Cung điện của bạn, một số Chính sách, một số Niềm tin Tôn giáo, một số tài nguyên, kỳ quan, giao dịch và tất nhiên là cả Khuôn viên trường quận và các tòa nhà của nó. Xem qua Civilopedia để tìm nguồn Khoa học [ICON_Science].</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CONCEPTS_PAGE_SCIENCE_3_CHAPTER_CONTENT_TITLE">
			<Text>Khoảnh khắc Eureka</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CONCEPTS_PAGE_SCIENCE_3_CHAPTER_CONTENT_PARA_1">
			<Text>Khoảnh khắc Eureka, còn được gọi là "sự thúc đẩy công nghệ", mang đến sự thúc đẩy tức thời và đáng kể đối với nghiên cứu công nghệ của bạn. Những điểm tăng cường này sẽ kiếm được khi bạn chơi trò chơi một cách tự nhiên và hành động của bạn sẽ quyết định loại khoảnh khắc Eureka mà bạn gặp phải. Ví dụ: định cư một thành phố trên bờ biển sẽ thúc đẩy tiến trình của bạn đối với Chèo thuyền buồm và tạo Đồng cỏ sẽ thúc đẩy tiến trình của bạn đối với Cưỡi ngựa. Cây Công nghệ liệt kê các điểm tăng cường liên kết với từng công nghệ, nhưng bạn có thể nhận được chúng từ các nguồn khác (chẳng hạn như Những người tuyệt vời, Thỏa thuận nghiên cứu hoặc nghiên cứu được chia sẻ theo nhóm).</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CONCEPTS_PAGE_SCIENCE_4_CHAPTER_CONTENT_TITLE">
			<Text>Cây công nghệ</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CONCEPTS_PAGE_SCIENCE_4_CHAPTER_CONTENT_PARA_1">
			<Text>Để xem tất cả những thứ này hoạt động như thế nào trong trò chơi, hãy xem Cây công nghệ tuyệt vời. Nó hiển thị tất cả các công nghệ và cho thấy chúng liên kết với nhau như thế nào. Bạn có thể nhấp vào một công nghệ để ra lệnh cho nền văn minh của mình nghiên cứu nó – nếu nền văn minh của bạn không biết các công nghệ tiên quyết thì nó cũng sẽ nghiên cứu chúng. Cây công nghệ sẽ vạch ra con đường nhanh nhất đến công nghệ được yêu cầu và bạn sẽ nghiên cứu các tiền chất cần thiết theo thứ tự mà nó hiển thị. </Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CONCEPTS_PAGEGROUP_CULTURE_NAME">
			<Text>Văn hóa và Công dân</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CONCEPTS_PAGE_CULTURE_1_CHAPTER_CONTENT_TITLE">
			<Text>Giới thiệu</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CONCEPTS_PAGE_CULTURE_1_CHAPTER_CONTENT_PARA_1">
			<Text>[ICON_Culture] Văn hóa là cách bạn thăng tiến thông qua Cây công dân, mở khóa các chính sách và Chính phủ mới. Đó cũng là cách bạn tăng quy mô lãnh thổ của thành phố. Quan trọng nhất, Văn hóa [ICON_Culture] có thể là một con đường khác dẫn đến chiến thắng. Mỗi công dân mà bạn có được sẽ cấp cho nền văn minh của bạn quyền truy cập vào các chính sách hoặc chính phủ, cũng như một số tòa nhà, quận và các tiến bộ ngoại giao. Bạn có được quyền công dân bằng cách tích lũy [ICON_Culture] Văn hóa. Mỗi lượt, nền văn minh của bạn sẽ nhận được một lượng Văn hóa [ICON_Culture] được thêm vào nhóm của nó. Mỗi công dân phải trả một lượng Văn hóa [ICON_Culture] nhất định để học; khi bạn đã tích lũy đủ [ICON_Culture] Văn hóa, bạn sẽ có được công dân. Khi bạn có công dân mới, quỹ của bạn đã cạn và bạn bắt đầu tích lũy lại từ đầu, để dành cho công dân tiếp theo.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CONCEPTS_PAGE_CULTURE_2_CHAPTER_CONTENT_TITLE">
			<Text>Văn hóa kiếm tiền</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CONCEPTS_PAGE_CULTURE_2_CHAPTER_CONTENT_PARA_1">
			<Text>[ICON_Culture] Văn hóa có thể kiếm được từ các kỳ quan, chính sách, khả năng lãnh đạo, kỳ quan thiên nhiên, thành phố, Niềm tin, [ICON_TradeRoute] Tuyến đường thương mại và tất nhiên là khu Quảng trường Nhà hát. Xem qua Civilopedia để tìm nguồn Văn hóa [ICON_Culture].</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CONCEPTS_PAGE_CULTURE_3_CHAPTER_CONTENT_TITLE">
			<Text>Khoảnh khắc truyền cảm hứng</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CONCEPTS_PAGE_CULTURE_3_CHAPTER_CONTENT_PARA_1">
			<Text>Những khoảnh khắc truyền cảm hứng, còn được gọi là "thúc đẩy công dân", cung cấp một sự thúc đẩy ngay lập tức và đáng kể đối với việc học của bạn về công dân. Bạn sẽ kiếm được những điểm tăng cường này khi bạn chơi trò chơi một cách tự nhiên và hành động của bạn sẽ quyết định loại khoảnh khắc Cảm hứng mà bạn gặp phải. Ví dụ: xây dựng một kỳ quan sẽ thúc đẩy tiến trình của bạn đối với Kịch và Thơ, đồng thời xây dựng bất kỳ quận nào sẽ thúc đẩy tiến trình của bạn đối với Lực lượng Lao động Nhà nước. Cây công dân liệt kê các điểm tăng liên quan đến từng công dân, nhưng bạn có thể nhận được chúng từ các nguồn khác (chẳng hạn như Great People hoặc nghiên cứu được chia sẻ theo nhóm).</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CONCEPTS_PAGE_CULTURE_4_CHAPTER_CONTENT_TITLE">
			<Text>Cây công dân</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CONCEPTS_PAGE_CULTURE_4_CHAPTER_CONTENT_PARA_1">
			<Text>Để biết tất cả những thứ này hoạt động như thế nào trong trò chơi, hãy xem Cây công dân tuyệt vời. Nó hiển thị tất cả các công dân và cho thấy chúng gắn bó với nhau như thế nào. Bạn có thể nhấp vào một công dân để yêu cầu nền văn minh của bạn nghiên cứu nó – nếu nền văn minh của bạn không biết công dân tiên quyết thì nó cũng sẽ nghiên cứu chúng. Cây công dân sẽ vạch ra con đường nhanh nhất đến công dân được yêu cầu và bạn sẽ nghiên cứu các tiền thân cần thiết theo thứ tự mà nó hiển thị. </Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CONCEPTS_PAGE_CULTURE_5_CHAPTER_CONTENT_TITLE">
			<Text>Bom văn hóa</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CONCEPTS_PAGE_CULTURE_5_CHAPTER_CONTENT_PARA_1">
			<Text>Bom văn hóa là một hành động cho phép bạn giành quyền kiểm soát các ô liền kề và thêm chúng vào đế chế của riêng bạn, ngay cả khi thuộc sở hữu của người chơi khác. Các ô thu được theo cách này phải nằm trong 3 ô của thành phố đang mở rộng của bạn. Các ô đã chứa quận hoặc kỳ quan đã hoàn thành không chuyển quyền sở hữu từ Bom văn hóa. Các ô vuông hoặc quận chưa hoàn thành sẽ chuyển quyền sở hữu, nhưng nội dung được xây dựng một phần của các ô đó sẽ bị hủy.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CONCEPTS_PAGE_CULTURE_5_CHAPTER_CONTENT_PARA_2">
			<Text>Bom văn hóa thường bị hạn chế ở những khả năng độc nhất của các nền văn minh, chẳng hạn như Úc hoặc Ba Lan. Tham khảo các mục đó để biết thêm chi tiết về cách kích hoạt Bom văn hóa.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CONCEPTS_PAGEGROUP_GOLD_NAME">
			<Text>Vàng và nền kinh tế</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CONCEPTS_PAGE_GOLD_1_CHAPTER_CONTENT_TITLE">
			<Text>Giới thiệu</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CONCEPTS_PAGE_GOLD_1_CHAPTER_CONTENT_PARA_1">
			<Text>[ICON_Gold] Vàng là huyết mạch của một nền văn minh. Có thể đúng là "tiền không mua được tình yêu", nhưng nó có thể mua được một chiếc tàu ngầm trang bị tên lửa hạt nhân, và điều đó không tệ.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CONCEPTS_PAGE_GOLD_2_CHAPTER_CONTENT_TITLE">
			<Text>Nhận vàng</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CONCEPTS_PAGE_GOLD_2_CHAPTER_CONTENT_PARA_1">
			<Text>[ICON_Gold] Vàng đến từ nhiều nguồn khác nhau. Bạn sẽ nhận được [ICON_Gold] Vàng bằng cách xây dựng các ô xung quanh thành phố của mình, nhưng cũng có các nguồn khác: địa hình và cải tiến, trạm giao dịch, quận và tòa nhà, [ICON_TradeRoute] Tuyến đường thương mại, tiền đồn của người man rợ, Làng bộ lạc, thành phố , cướp bóc cải tiến của kẻ thù, chiếm giữ các thành phố và ngoại giao với các nền văn minh khác.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CONCEPTS_PAGE_GOLD_3_CHAPTER_CONTENT_TITLE">
			<Text>Tiêu vàng</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CONCEPTS_PAGE_GOLD_3_CHAPTER_CONTENT_PARA_1">
			<Text>Có rất nhiều lần bạn có thể và sẽ tiêu [ICON_Gold] Vàng. Các đơn vị, hạt nhân, quận và tòa nhà có "chi phí bảo trì" phải được thanh toán mỗi lượt. Bạn cũng có thể mở rộng lãnh thổ của nền văn minh của mình bằng cách mua các ô riêng lẻ hoặc bạn có thể sử dụng [ICON_Gold] Vàng để mua các đơn vị và tòa nhà. Nâng cấp các đơn vị lỗi thời cũng sẽ tốn [ICON_Gold] Vàng. [ICON_Gold] Vàng cũng có thể được trao đổi với các nền văn minh khác trong quá trình ngoại giao.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CONCEPTS_PAGE_GOLD_4_CHAPTER_CONTENT_TITLE">
			<Text>Phá sản</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CONCEPTS_PAGE_GOLD_4_CHAPTER_CONTENT_PARA_1">
			<Text>Nếu kho bạc của bạn bằng 0 và bạn đang sử dụng ngân sách âm, thì bạn sẽ bắt đầu bị phạt -1 đối với các tiện ích [ICON_Amenities] của mình trên mỗi 10 [ICON_Gold] Vàng mà bạn giảm xuống dưới 0. Ngoài ra, ở mức -10 [ICON_Gold] Vàng, bạn sẽ tự động giải tán một đơn vị, ở mức -20 [ICON_Gold] Vàng, hai đơn vị sẽ bị giải tán, v.v.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CONCEPTS_PAGEGROUP_FAITH_NAME">
			<Text>Tín ngưỡng và tôn giáo</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CONCEPTS_PAGE_FAITH_1_CHAPTER_CONTENT_TITLE">
			<Text>Giới thiệu</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CONCEPTS_PAGE_FAITH_1_CHAPTER_CONTENT_PARA_1">
			<Text>Lựa chọn tôn giáo của bạn cực kỳ quan trọng và có thể thay đổi cuộc chơi. Với Chiến thắng tôn giáo và Cuộc chiến thần học, bạn có sẵn những công cụ mới và thú vị để truyền bá niềm tin của mình đến các thành phố và nền văn minh khác.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CONCEPTS_PAGE_FAITH_2_CHAPTER_CONTENT_TITLE">
			<Text>Kiếm được niềm tin</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CONCEPTS_PAGE_FAITH_2_CHAPTER_CONTENT_PARA_1">
			<Text>[ICON_Faith] Niềm tin là tiền tệ của Tôn giáo và có thể kiếm được từ các kỳ quan, chính sách, khả năng lãnh đạo, kỳ quan thiên nhiên, thành phố, Niềm tin, [ICON_TradeRoute] Tuyến đường Thương mại, và tất nhiên là khu vực Thánh địa và các tòa nhà của nó. Xem qua Civilopedia để tìm các nguồn của [ICON_Faith] Niềm tin.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CONCEPTS_PAGE_FAITH_3_CHAPTER_CONTENT_TITLE">
			<Text>Các đền thờ</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CONCEPTS_PAGE_FAITH_3_CHAPTER_CONTENT_PARA_1">
			<Text>Sau khi bạn tích lũy đủ Đức tin [ICON_Faith], bạn sẽ được nhắc thành lập một Pantheon, tiền thân của các Tôn giáo toàn diện sẽ được thành lập sau này. Việc chọn Pantheon nào để thành lập tùy thuộc vào các mục tiêu ngắn hạn và dài hạn cho nền văn minh của bạn. Sau khi kiếm được một Pantheon, bạn đang trên đường thành lập Tôn giáo của mình. Không giống như một Tôn giáo đầy đủ, một Pantheon mà bạn chọn sẽ là duy nhất cho nền văn minh của bạn và không thể lan rộng ra bên ngoài biên giới của bạn hoặc bị thay thế. </Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CONCEPTS_PAGE_FAITH_4_CHAPTER_CONTENT_TITLE">
			<Text>Nhà tiên tri vĩ đại</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CONCEPTS_PAGE_FAITH_4_CHAPTER_CONTENT_PARA_1">
			<Text>Bạn có thể tìm thấy Tôn giáo của mình sau khi kiếm được (hoặc mua) Nhà tiên tri vĩ đại [ICON_GreatProphet]. Các tòa nhà tôn giáo sẽ tích lũy các điểm Nhà tiên tri vĩ đại [ICON_GreatProphet] cần thiết để đưa đơn vị đặc biệt này đến nền văn minh của bạn. Sau khi đã kiếm được [ICON_GreatProphet] Nhà tiên tri vĩ đại, hãy gửi đơn vị đến Thánh địa của bạn, sau đó tìm thấy Tôn giáo của bạn. [ICON_GreatProphet] Nhà tiên tri vĩ đại cũng có thể kiếm được từ Stonehenge.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CONCEPTS_PAGE_FAITH_5_CHAPTER_CONTENT_TITLE">
			<Text>Thành lập tôn giáo của bạn</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CONCEPTS_PAGE_FAITH_5_CHAPTER_CONTENT_PARA_1">
			<Text>Sau khi thành lập Tôn giáo của mình, bạn sẽ được nhắc chọn tên và biểu tượng để thể hiện niềm tin của mình. Bạn có thể chọn một Tôn giáo lịch sử hoặc tạo một tôn giáo của riêng bạn! Một Tôn giáo mới được thành lập sẽ bao gồm hai niềm tin: niềm tin của Người theo dõi và một trong ba loại niềm tin bổ sung có thể được điều chỉnh theo phong cách chơi của bạn. Sau khi Tôn giáo của bạn được thành lập, tất cả các thành phố có Thánh địa của bạn sẽ tự động chuyển đổi sang Tôn giáo.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CONCEPTS_PAGE_FAITH_5_CHAPTER_CONTENT_PARA_2">
			<Text>Sau đó, bạn có thể sử dụng hành động Truyền bá niềm tin đối với các Tông đồ để thêm niềm tin bổ sung vào Tôn giáo của mình. Bạn có thể có tổng cộng 4 tín ngưỡng trong một Tôn giáo.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CONCEPTS_PAGE_FAITH_5_CHAPTER_CONTENT_PARA_3">
			<Text>Niềm tin của người theo dõi mang lại một số loại lợi tức hoặc phần thưởng vốn có khác. Điều này áp dụng cho tất cả các thành phố và nền văn minh theo Tôn giáo đó.[NEWLINE][NEWLINE]Niềm tin của người sáng lập mang lại phần thưởng dựa trên số lượng người theo dõi mà nó có. Những người theo dõi là những công dân theo tôn giáo đó ở tất cả các thành phố, bất kể Tôn giáo đó có chiếm ưu thế trong thành phố hay không. Phần thưởng này chỉ áp dụng cho nền văn minh đã sáng lập ra Tôn giáo đó.[NEWLINE][NEWLINE]Tín ngưỡng thờ cúng cấp một loại công trình duy nhất có thể được xây dựng trong Thánh địa hoặc mua ở đó bằng Tín ngưỡng [ICON_Faith]. Mỗi tòa nhà thờ cúng đều có những lợi ích khác nhau.[NEWLINE][NEWLINE]Niềm tin cường hóa giúp truyền bá tôn giáo bằng cách làm cho áp lực tôn giáo tự nhiên của tôn giáo đó mạnh hơn hoặc bằng cách làm cho các Nhà truyền giáo và Tông đồ rẻ hơn.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CONCEPTS_PAGE_FAITH_6_CHAPTER_CONTENT_TITLE">
			<Text>Các đơn vị tôn giáo và áp lực</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CONCEPTS_PAGE_FAITH_6_CHAPTER_CONTENT_PARA_1">
			<Text>Có bốn loại đơn vị Tôn giáo: Người truyền giáo, Tông đồ, Đạo sư và Điều tra viên. Các đơn vị tôn giáo có thể được mua thông qua thành phố của bạn bằng Đức tin [ICON_Faith] và sẽ áp dụng Tôn giáo đa số của thành phố nơi chúng được xây dựng. Mục đích chính của các đơn vị tôn giáo là truyền bá Tôn giáo của họ đến các thành phố khác. Để làm như vậy, hãy di chuyển đơn vị liền kề với Trung tâm Thành phố—hoặc bên trong nó, nếu thành phố đó là của bạn—và sử dụng hành động Truyền bá Tôn giáo. Điều này sẽ chuyển đổi một số công dân của thành phố đó thành Người theo tôn giáo của bạn.[NEWLINE][NEWLINE]Nếu hơn một nửa công dân trong thành phố là Người theo một Tôn giáo cụ thể và Tôn giáo đó có đa số Người theo trong thành phố đó, thì điều đó Tôn giáo sẽ chiếm ưu thế trong thành phố đó. Các thành phố có Tôn giáo chiếm ưu thế sẽ gây áp lực tôn giáo lên các thành phố khác trong vòng 10 ô, từ từ chuyển đổi công dân của các thành phố đó sang Tôn giáo đó.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CONCEPTS_PAGE_FAITH_6_CHAPTER_CONTENT_PARA_2">
			<Text>Người truyền giáo có thể được mua bằng [ICON_Faith] Niềm tin vào bất kỳ thành phố nào có Đền thờ và Tôn giáo thống trị, đồng thời có khả năng truyền bá Tôn giáo của bạn đến bất kỳ Trung tâm Thành phố nào trong một ô liền kề.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CONCEPTS_PAGE_FAITH_6_CHAPTER_CONTENT_PARA_3">
			<Text>Tông đồ có thể được mua bằng [ICON_Faith] Niềm tin vào bất kỳ thành phố nào có Đền thờ và Tôn giáo thống trị, đồng thời mạnh hơn Nhà truyền giáo. Các tông đồ có thể chọn một chương trình khuyến mãi duy nhất khi chúng được tạo để khiến chúng trở nên độc đáo hơn, chẳng hạn như có nhiều khoản phí hơn hoặc loại bỏ các tôn giáo khác khỏi thành phố.[NEWLINE][NEWLINE]Các tông đồ có sẵn một số hành động độc đáo ngoài việc truyền bá tôn giáo của họ. Họ có thể Truyền giáo Niềm tin, thêm niềm tin bổ sung vào Tôn giáo của bạn hoặc Khởi động Điều tra dị giáo, cấp khả năng mua Điều tra viên. Hơn nữa, các Tông đồ có thể bắt đầu cuộc chiến thần học chống lại các đơn vị Tôn giáo khác.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CONCEPTS_PAGE_FAITH_6_CHAPTER_CONTENT_PARA_4">
			<Text>Người điều tra là những đơn vị đặc biệt phải được mở khóa bằng hành động Khởi động Điều tra dị giáo trên một Tông đồ. Bạn chỉ cần sử dụng hành động này một lần; một khi bạn đã bắt đầu Tòa án dị giáo, nó sẽ không bao giờ kết thúc! Sau đó, bạn có thể mua Điều tra viên bằng [ICON_Faith] Niềm tin tại các thành phố theo tôn giáo của Tông đồ đã khởi xướng Điều tra viên. Những người điều tra không giỏi trong việc truyền bá một Tôn giáo, mà thay vào đó, họ sẽ loại bỏ tất cả các Tôn giáo khác khỏi thành phố do người dùng sở hữu. Họ cũng có thể tham gia vào cuộc chiến thần học chống lại các đơn vị Tôn giáo khác.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CONCEPTS_PAGE_FAITH_6_CHAPTER_CONTENT_PARA_5">
			<Text>Gurus đóng vai trò là đơn vị hỗ trợ Tôn giáo, cung cấp khả năng chữa bệnh cho các đơn vị Tôn giáo gần đó. Khi nó tiêu tốn một lượng hồi máu, Guru sẽ hồi máu cho chính nó và tất cả các đơn vị liền kề của cùng một tôn giáo.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CONCEPTS_PAGE_FAITH_6_CHAPTER_CONTENT_PARA_6">
			<Text>Tôn giáo cũng có thể lan truyền qua [ICON_TradeRoute] Tuyến đường Thương mại. Bất cứ khi nào một Tuyến thương mại [ICON_TradeRoute] được tạo giữa hai thành phố, sẽ có sự trao đổi Tôn giáo giữa hai thành phố đó. Thành phố ban đầu có áp lực tôn giáo lớn hơn, nhưng vẫn có áp lực quay trở lại từ thành phố điểm cuối. Thông tin này sẽ xuất hiện trong menu với sản lượng [ICON_TradeRoute] Tuyến giao dịch khi chọn nơi gửi Nhà giao dịch. </Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CONCEPTS_PAGE_FAITH_7_CHAPTER_CONTENT_TITLE">
			<Text>Trận chiến thần học</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CONCEPTS_PAGE_FAITH_7_CHAPTER_CONTENT_PARA_1">
			<Text>Chiến đấu thần học là cách tốt nhất để bảo vệ chống lại các Tôn giáo khác đang cố gắng lan rộng trên bản đồ. Chỉ Tông đồ và Điều tra viên mới có thể bắt đầu cuộc chiến thần học, và sau đó chỉ chống lại các đơn vị Tôn giáo khác. Bạn không cần phải gây chiến với một nền văn minh khác để tham gia vào cuộc chiến thần học. Làm như vậy sẽ không tự gây ra chiến tranh, mặc dù nó có thể dẫn đến những hậu quả ngoại giao tiêu cực do sự sụt giảm áp lực tôn giáo. Các đơn vị tôn giáo tạo Vùng kiểm soát đối với các đơn vị tôn giáo khác, hạn chế di chuyển của họ khi đóng cửa.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CONCEPTS_PAGE_FAITH_7_CHAPTER_CONTENT_PARA_2">
			<Text>Chiến đấu thần học hoạt động giống như chiến đấu với các đơn vị quân đội, chỉ tấn công đơn vị Tôn giáo này với đơn vị Tôn giáo khác. Họ sẽ gây sát thương cho nhau dựa trên sức mạnh của họ. Các đơn vị tôn giáo có thể nhận được tiền thưởng cho sức mạnh chiến đấu thần học của họ từ các chương trình khuyến mãi, chính sách, tiền thưởng hỗ trợ và hỗ trợ từ các đơn vị khác, chính phủ Thần quyền, nếu họ ở trong hoặc liền kề với Thánh địa theo Tôn giáo của họ, nếu họ ở trong lãnh thổ của một thành phố theo Tôn giáo của họ, hoặc một khoản tiền thưởng khổng lồ nếu họ ở trong lãnh thổ của Thành phố Thánh của Tôn giáo của họ. </Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CONCEPTS_PAGE_FAITH_7_CHAPTER_CONTENT_PARA_3">
			<Text>Một đơn vị Tôn giáo bị hư hại sẽ phải chịu một hình phạt đối với sức mạnh của hành động Truyền bá Tôn giáo của nó, nghĩa là nó sẽ chuyển đổi ít Người theo dõi hơn. Nếu một đơn vị Tôn giáo bị giảm xuống 0 Điểm Hit từ trận chiến thần học, nó sẽ chết. Khi một đơn vị Tôn giáo bị đánh bại theo cách này, tất cả các thành phố trong vòng 10 ô sẽ giảm áp lực tôn giáo đối với Tôn giáo của đơn vị bị đánh bại bằng với sức mạnh của một Tông đồ khi còn đầy đủ sức khỏe và sau đó tăng cường Tôn giáo của đơn vị chiến thắng với cùng mức độ. Nếu một đơn vị Tôn giáo bị giết bởi một đơn vị quân đội thù địch, thì áp lực Tôn giáo sẽ giảm xuống ở các thành phố trong 6 ô và áp lực Tôn giáo giảm đi một nửa.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CONCEPTS_PAGE_FAITH_7_CHAPTER_CONTENT_PARA_4">
			<Text>Các đơn vị tôn giáo có thể chữa lành bất kỳ thiệt hại nào mà họ có bằng cách ở gần hoặc trong Thánh địa trong lãnh thổ của người chơi, bất kể Tôn giáo của Thánh địa đó. Các đơn vị tôn giáo hồi máu sát thương tương đương với 3 lần sản lượng Faith của Thánh địa đó. Một số cải tiến cũng có thể hoạt động như một nguồn chữa bệnh thay thế cho các đơn vị tôn giáo.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CONCEPTS_PAGE_FAITH_7_CHAPTER_CONTENT_PARA_5">
			<Text>Các đơn vị tôn giáo cũng dễ bị tấn công từ các đơn vị chiến đấu. Lên án Dị giáo là một hành động mà các đơn vị chiến đấu có thể thực hiện để chống lại chúng khi ở trên cùng một ô và hoạt động tương tự như cướp bóc Tuyến đường Thương mại.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CONCEPTS_PAGEGROUP_DIPLO_NAME">
			<Text>Ngoại giao</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CONCEPTS_PAGE_DIPLO_1_CHAPTER_CONTENT_TITLE">
			<Text>Giới thiệu</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CONCEPTS_PAGE_DIPLO_1_CHAPTER_CONTENT_PARA_1">
			<Text>Bạn có thể đạt được rất nhiều điều thông qua ngoại giao. Bạn có thể có được đồng minh và cô lập kẻ thù của mình. Bạn có thể tạo các hiệp ước phòng thủ và tấn công. Bạn có thể nâng cao công nghệ của mình thông qua các dự án nghiên cứu hợp tác. Bạn có thể kết thúc các cuộc chiến đang diễn ra tồi tệ cho bạn. Bạn có thể lừa gạt những kẻ cả tin và bắt nạt những kẻ nhút nhát. </Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CONCEPTS_PAGE_DIPLO_2_CHAPTER_CONTENT_TITLE">
			<Text>Ngoại giao với các nền văn minh</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CONCEPTS_PAGE_DIPLO_2_CHAPTER_CONTENT_PARA_1">
			<Text>Để bắt đầu ngoại giao, nhấp vào nhà lãnh đạo bạn muốn liên hệ ở phần trên bên phải của màn hình. Bảng Ngoại giao sẽ xuất hiện, hiển thị tất cả các nền văn minh đã biết. Nhấp vào bất kỳ nhà lãnh đạo nào để nói chuyện với họ. Ngoài ra, bạn có thể nhấp vào biểu ngữ thành phố của nền văn minh để mở liên lạc với họ. </Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CONCEPTS_PAGE_DIPLO_2_CHAPTER_CONTENT_PARA_2">
			<Text>Khi bạn tham gia ngoại giao với các nền văn minh, bạn sẽ có một số tùy chọn, tùy thuộc vào mối quan hệ hiện tại của bạn. Màn hình này cũng sẽ cung cấp thông tin quan trọng về mối quan hệ của bạn, cũng như những tin đồn mới nhất về những gì người lãnh đạo đó đang làm.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CONCEPTS_PAGE_DIPLO_2_CHAPTER_CONTENT_PARA_3">
			<Text>Bạn có thể chọn tuyên chiến hoặc tố cáo thủ lĩnh. Bạn cũng có thể đàm phán một thỏa thuận thương mại hoặc yêu cầu những thứ từ một nền văn minh khác. Bạn cũng có thể đề xuất tình bạn, hiệp ước phòng thủ và gửi phái đoàn.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CONCEPTS_PAGE_DIPLO_12_CHAPTER_CONTENT_TITLE">
			<Text>Mối quan hệ ngoại giao</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CONCEPTS_PAGE_DIPLO_12_CHAPTER_CONTENT_PARA_1">
			<Text>Mọi thủ lĩnh khác trong trò chơi đều có ý kiến về bạn. Ý kiến của họ có thể tích cực hoặc có thể tiêu cực; nó liên tục thay đổi từ các sự kiện trong trò chơi. Bạn có thể cho biết mối quan hệ của mình với một nhà lãnh đạo khác bằng biểu tượng trên chân dung nhà lãnh đạo của họ hoặc bằng cách chọn Mối quan hệ của chúng tôi với nhà lãnh đạo đó trên Bảng ngoại giao. Các trạng thái mối quan hệ sau tồn tại trong trò chơi:</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CONCEPTS_PAGE_DIPLO_12_CHAPTER_CONTENT_PARA_2">
			<Text>Đồng minh. Khi ở trong Liên minh với một nhà lãnh đạo, bạn không thể tuyên chiến chính thức với nhau, bạn tự động chia sẻ Biên giới mở, bạn có thể thực hiện Thỏa thuận nghiên cứu và Hiệp ước phòng thủ, và các thỏa thuận bạn thực hiện với nhau có thể sẽ rất thuận lợi. Lãnh thổ thuộc sở hữu của nền văn minh khác trong Liên minh được coi là 'Thân thiện', cho phép các đặc quyền giống như lãnh thổ của chính bạn.[NEWLINE][NEWLINE]Đã tuyên bố là Bạn bè. Khi bạn chọn tuyên bố tình bạn của mình với một nhà lãnh đạo, bạn có thể không tuyên chiến chính thức với nhau, bạn có thể thực hiện Thỏa thuận nghiên cứu và các giao dịch mà bạn thực hiện với nhau sẽ thuận lợi hơn. Trạng thái mối quan hệ này là bắt buộc để tạo Liên minh.[NEWLINE][NEWLINE]Thân thiện. Điều này có nghĩa là nhà lãnh đạo nghĩ tích cực về bạn và bạn có cơ hội tốt hơn để nhận được những thỏa thuận thuận lợi với họ.[NEWLINE][NEWLINE]Trung lập. Bạn không làm gì khiến lãnh đạo khó chịu hoặc ấn tượng và tương tác của bạn với họ sẽ là chuẩn mực.[NEWLINE][NEWLINE]Không thân thiện. Vì một lý do nào đó, bạn đã làm điều gì đó khiến người lãnh đạo này phật ý và việc giao dịch với họ có thể sẽ không thuận lợi cho bạn hoặc bạn có thể chọn đưa ra yêu cầu đối với họ. [NEWLINE][NEWLINE]Đã tố cáo. Nhà lãnh đạo này đã cho các nhà lãnh đạo khác trên thế giới biết rằng bạn đã làm điều gì đó xúc phạm họ. Giao dịch của bạn với họ sẽ không thuận lợi nếu họ hoàn toàn đồng ý, nhưng bạn có thể tuyên bố Chính thức Chiến tranh chống lại họ và đưa ra yêu cầu.[NEWLINE][NEWLINE]At War. Chiến sự công khai đã nổ ra giữa các bạn, và bạn có thể tấn công hoặc xâm lược thủ lĩnh này nhưng bạn sẽ phải gánh chịu các hình phạt do hiếu chiến và mệt mỏi vì chiến tranh.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CONCEPTS_PAGE_DIPLO_7_CHAPTER_CONTENT_TITLE">
			<Text>Thương mại, nhu cầu và thảo luận</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CONCEPTS_PAGE_DIPLO_7_CHAPTER_CONTENT_PARA_1">
			<Text>Bạn có thể thực hiện các giao dịch thương mại với những người chơi khác bằng cách chọn Thực hiện giao dịch từ Bảng ngoại giao với một nhà lãnh đạo được chọn. Bạn sẽ tham gia một bàn thương lượng với người lãnh đạo đó.[NEWLINE][NEWLINE]Ở bên trái bàn là những vật phẩm bạn có thể giao dịch và ở bên phải bàn là những vật phẩm mà người chơi khác có thể giao dịch. Bạn có thể giao dịch bất cứ thứ gì từ [ICON_Gold] Vàng sang tài nguyên cho các thành phố! Chọn các mặt hàng từ phía bàn của người lãnh đạo khác để yêu cầu họ đổi chúng cho bạn và chọn các mặt hàng từ phía bàn của bạn để trao đổi.[NEWLINE][NEWLINE]Khi người lãnh đạo kia thấy thỏa thuận có thể chấp nhận được, thông báo "Chấp nhận Nút Deal" sẽ xuất hiện, nút này sẽ xác nhận giao dịch trên bàn. Bạn sẽ mất bất kỳ mặt hàng nào bạn đã đề xuất và nhận được bất kỳ mặt hàng nào từ người lãnh đạo khác.[NEWLINE][NEWLINE]Nếu người lãnh đạo không thích thỏa thuận, bạn có thể chọn nút "Làm cho thỏa thuận này công bằng hơn" để khiến người lãnh đạo đề xuất một thỏa thuận mà họ tin là công bằng. Sau đó, bạn có thể điều chỉnh đề nghị của họ cho phù hợp với nhu cầu của mình và xem họ có chấp nhận hay không. Bạn cũng có thể hỏi người lãnh đạo về điều gì đó và chọn "Điều đó sẽ cần những gì?" để xem họ muốn gì ở bạn trong trao đổi.[NEWLINE][NEWLINE]Nếu bạn đề xuất một vật phẩm nhưng không yêu cầu đáp lại bất cứ điều gì, bạn có thể chọn "Tặng quà" để tặng vật phẩm đó miễn phí cho người lãnh đạo. Ai không thích quà tặng? Hoặc bạn có thể chọn "What would you give me?" để hỏi người lãnh đạo xem họ sẵn sàng trả bao nhiêu.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CONCEPTS_PAGE_DIPLO_7_CHAPTER_CONTENT_PARA_2">
			<Text>Nếu bạn không thân thiện với một nhà lãnh đạo hoặc một trong hai người đã Tố cáo lẫn nhau, bạn sẽ thấy tùy chọn Yêu cầu trên Bảng ngoại giao với nhà lãnh đạo đó được chọn. Tùy chọn này sẽ đưa bạn đến một bàn đàm phán, nhưng phía bàn của bạn sẽ trống. Thay vào đó, bạn chọn các món đồ từ phía bàn của họ để yêu cầu cống nạp! Chọn "Demand Deal" để xem liệu họ có trả cho bạn những gì bạn yêu cầu hay không. Người lãnh đạo có thể không chấp nhận yêu cầu của bạn.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CONCEPTS_PAGE_DIPLO_7_CHAPTER_CONTENT_PARA_3">
			<Text>Cho dù thực hiện Thỏa thuận hay Yêu cầu, một số vật phẩm được tặng vĩnh viễn và một số vật phẩm chỉ được cho người lãnh đạo mượn. Tổng số [ICON_Gold] Vàng, Great Works, [ICON_GreatWork_Relic] Di tích, [ICON_GreatWork_Artifact] Cổ vật và Gián điệp bị bắt đều là những giao dịch vĩnh viễn—một khi bạn cho đi những vật phẩm đó, bạn phải giao dịch lại để lấy lại. Tuy nhiên, tài nguyên và vàng mỗi lượt chỉ là tạm thời và sau khi giao dịch kết thúc, bạn sẽ lấy lại được chúng.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CONCEPTS_PAGE_DIPLO_7_CHAPTER_CONTENT_PARA_4">
			<Text>Tùy thuộc vào tương tác của bạn với một nhà lãnh đạo, bạn cũng có thể có tùy chọn Thảo luận trên Bảng ngoại giao. Chọn nó sẽ hiển thị cho bạn một danh sách các hành động mà bạn có thể yêu cầu người lãnh đạo hứa sẽ ngừng thực hiện đối với bạn, nhưng chỉ khi người lãnh đạo đã thực hiện hành động đó ít nhất một lần. Bạn có thể yêu cầu họ ngừng định cư ở các thành phố mới gần bạn, ngừng truyền bá tôn giáo của họ cho bạn, ngừng theo dõi bạn hoặc ngừng tấn công Thành phố mà bạn là Suzerain.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CONCEPTS_PAGE_DIPLO_7_CHAPTER_CONTENT_PARA_5">
			<Text>Tất cả Thỏa thuận, Yêu cầu và Lời hứa tồn tại trong 30 lượt, tại thời điểm đó chúng cần được gia hạn.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CONCEPTS_PAGE_DIPLO_8_CHAPTER_CONTENT_TITLE">
			<Text>Các phái đoàn và đại sứ quán</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CONCEPTS_PAGE_DIPLO_8_CHAPTER_CONTENT_PARA_1">
			<Text>Các đoàn đại biểu và Đại sứ quán thường trú có thể được thành lập giữa những người chơi để cải thiện quan hệ và đạt được tầm nhìn ngoại giao. </Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CONCEPTS_PAGE_DIPLO_8_CHAPTER_CONTENT_PARA_2">
			<Text>Một Phái đoàn hoặc Đại sứ quán cần được gửi đến từng nhà lãnh đạo riêng lẻ. Đoàn đại biểu tốn 10 [ICON_Gold] Vàng và Đại sứ quán tốn 25 [ICON_Gold] Vàng, số tiền này được trả cho người lãnh đạo khác. Điều này sẽ mang lại cho bạn một phần thưởng tích cực nhỏ trong mối quan hệ của bạn với nhà lãnh đạo đó. Nó cũng cung cấp cho bạn 1 cấp độ Tầm nhìn Ngoại giao. Xem phần Tầm nhìn Ngoại giao và Tin đồn của Civilopedia để biết thêm thông tin về Tầm nhìn Ngoại giao.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CONCEPTS_PAGE_DIPLO_8_CHAPTER_CONTENT_PARA_3">
			<Text>Các Đại sứ quán thường trú được mở khóa bằng Công dân Dịch vụ Ngoại giao, tại thời điểm đó, chúng thay thế các Phái đoàn. Tác dụng của Đại sứ quán thường trú và Phái đoàn không cộng dồn.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CONCEPTS_PAGE_DIPLO_9_CHAPTER_CONTENT_TITLE">
			<Text>Mở viền</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CONCEPTS_PAGE_DIPLO_9_CHAPTER_CONTENT_PARA_1">
			<Text>Biên giới Mở là một thỏa thuận với một nhà lãnh đạo khác để cho phép họ di chuyển các đơn vị quân sự hoặc dân sự của họ qua lãnh thổ của bạn. Nếu không có thỏa thuận này, xâm nhập vào lãnh thổ của một nhà lãnh đạo khác là một hành động chiến tranh, ngoại trừ các Đơn vị Tôn giáo, những người có thể bỏ qua biên giới hoàn toàn. Nếu bạn có Đường viền mở với đường dẫn, đường viền của chúng sẽ xuất hiện dưới dạng đường chấm chấm thay vì đường liền nét. Open Borders được mở khóa với Early Empire Civic. Trước đó, đường viền của bạn được mở cho tất cả mọi người.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CONCEPTS_PAGE_DIPLO_9_CHAPTER_CONTENT_PARA_2">
			<Text>Biên giới Mở có thể được cung cấp như một phần của thỏa thuận thương mại Thỏa thuận nếu cả hai bên đã nghiên cứu Công dân Đế chế Sơ khai, nhưng nó được cung cấp riêng bởi từng nhà lãnh đạo—bạn có thể được cấp Biên giới Mở với một nhà lãnh đạo mà không cần cấp lại Biên giới Mở cho họ . Thỏa thuận kéo dài trong 30 lượt, sau đó cần gia hạn.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CONCEPTS_PAGE_DIPLO_9_CHAPTER_CONTENT_PARA_3">
			<Text>Nếu bạn tham gia Liên minh với một thủ lĩnh khác, cả hai bạn sẽ tự động cấp cho nhau Biên giới mở.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CONCEPTS_PAGE_DIPLO_10_CHAPTER_CONTENT_TITLE">
			<Text>Thỏa thuận nghiên cứu</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CONCEPTS_PAGE_DIPLO_10_CHAPTER_CONTENT_PARA_1">
			<Text>Hai người chơi là đồng minh hoặc đã tuyên bố thân thiện có thể tham gia Thỏa thuận nghiên cứu để nhận được hỗ trợ công nghệ cho công nghệ đã chọn, nếu cả hai người chơi đã nghiên cứu Lý thuyết khoa học. Là một phần của việc hình thành thỏa thuận này, một công nghệ cụ thể phải được thống nhất. Số lượt cần để hoàn thành nghiên cứu sẽ phụ thuộc vào tỷ lệ nghiên cứu hiện tại của cả hai người dùng. Nếu một trong hai người chơi kiếm được điểm tăng hoặc công nghệ bằng bất kỳ cách nào khác, thỏa thuận sẽ kết thúc và người chơi kia sẽ nhận được điểm tăng ngay lập tức.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CONCEPTS_PAGE_DIPLO_11_CHAPTER_CONTENT_TITLE">
			<Text>Hiệp ước phòng thủ</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CONCEPTS_PAGE_DIPLO_11_CHAPTER_CONTENT_PARA_1">
			<Text>Hiệp ước Phòng thủ là một thỏa thuận giữa hai nhà lãnh đạo để hỗ trợ lẫn nhau khi bị Tuyên bố Chiến tranh nhắm làm mục tiêu. Nó được mở khóa bởi Công dân Huy động và cả hai đối tác phải sở hữu Công dân này để tạo Hiệp ước Phòng thủ. Nếu một trong hai thành viên của Hiệp ước phòng thủ bị nhắm mục tiêu, thành viên còn lại cũng sẽ tuyên chiến với kẻ xâm lược. Hiệp ước phòng thủ có sẵn thông qua bảng thương lượng Make Deal. Hai nhà lãnh đạo phải ở trong một Liên minh để thực hiện thỏa thuận.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CONCEPTS_PAGE_DIPLO_14_CHAPTER_CONTENT_TITLE">
			<Text>Liên minh chiến tranh</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CONCEPTS_PAGE_DIPLO_14_CHAPTER_CONTENT_PARA_1">
			<Text>Sau khi nghiên cứu Ngoại thương công dân, một cuộc Chiến chung có thể được đề xuất giữa những người chơi đã nghiên cứu Ngoại thương. Nếu bạn chấp nhận hoặc đề xuất Tham chiến, bạn và một người chơi khác sẽ ngay lập tức gây chiến với người chơi mục tiêu như đã đặt trong các tham số thỏa thuận.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CONCEPTS_PAGE_DIPLO_15_CHAPTER_CONTENT_TITLE">
			<Text>Lãnh thổ</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CONCEPTS_PAGE_DIPLO_15_CHAPTER_CONTENT_PARA_1">
			<Text>Lãnh thổ ngoại giao được chia thành 3 loại:</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CONCEPTS_PAGE_DIPLO_15_CHAPTER_CONTENT_PARA_2">
			<Text>Thân thiện: Lãnh thổ thuộc sở hữu của nền văn minh của bạn. Lãnh thổ thân thiện cũng có thể được thiết lập bằng cách trở thành đồng minh với một nền văn minh lớn, hoặc bằng cách trở thành Suzerain của một thành phố-nhà nước. Các đơn vị sẽ hồi máu nhanh hơn trong lãnh thổ thân thiện với họ, cũng như tận dụng các khả năng và chính sách đặc biệt liên quan đến lãnh thổ thân thiện. Các đơn vị phải ở trong lãnh thổ thân thiện để được nâng cấp.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CONCEPTS_PAGE_DIPLO_15_CHAPTER_CONTENT_PARA_3">
			<Text>Trung lập: Lãnh thổ hiện không thuộc sở hữu của một nền văn minh hoặc thành bang. Lãnh thổ này có thể được tuyên bố chủ quyền bởi một nền văn minh hoặc một quốc gia thành phố, thông qua việc mở rộng biên giới thành phố hoặc bằng cách thành lập một thành phố mới ở đó. Ngoại trừ những cải tiến về Pháo đài và Đường băng, người chơi không được phép xây dựng vật phẩm trong lãnh thổ trung lập.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CONCEPTS_PAGE_DIPLO_15_CHAPTER_CONTENT_PARA_4">
			<Text>Đối thủ: Lãnh thổ thuộc sở hữu của một nền văn minh hoặc thành phố-quốc gia khác. Người chơi không thể di chuyển vào lãnh thổ của đối thủ mà không thiết lập Biên giới mở với nền văn minh đó trước. Khả năng hồi máu cho đơn vị là thấp nhất trong lãnh thổ của đối thủ.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CONCEPTS_PAGE_DIPLO_3_CHAPTER_CONTENT_TITLE">
			<Text>Casus Belli</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CONCEPTS_PAGE_DIPLO_3_CHAPTER_CONTENT_PARA_1">
			<Text>Casus Belli đại diện cho những lý do dẫn đến chiến tranh khi hình phạt thông thường dành cho Người hiếu chiến đối với việc tuyên chiến hoặc chiếm giữ các thành phố được giảm bớt hoặc loại bỏ. Khi bạn đạt được Dịch vụ Ngoại giao Công dân thời Phục hưng, bạn có thể tích lũy Casus Belli để chống lại các thế lực khác. Bạn phải Tố cáo thế lực khác để sử dụng Casus Belli chống lại họ. Xem bảng bên dưới để biết các điều kiện đối với mỗi Casus Belli, công dân mở khóa chúng và tỷ lệ phần trăm hình phạt hiếu chiến thông thường được áp dụng.[NEWLINE][NEWLINE]Thánh chiến: Nếu một trong các thành phố của bạn được chuyển đổi sang tôn giáo của kẻ thù [NEWLINE](Ngành Ngoại giao, 50% hiếu chiến)[NEWLINE][NEWLINE]Chiến tranh giải phóng: Nếu một người bạn hoặc đồng minh có các thành phố bị chinh phục[NEWLINE](Ngành ngoại giao, không có hình phạt hiếu chiến khi giải phóng các thành phố đã bị chinh phục)[NEWLINE] [NEWLINE]War of Reconquest: Nếu bạn đã chinh phục các thành phố trong cuộc chiến trước đó[NEWLINE](Chiến thuật phòng thủ, không có hình phạt hiếu chiến khi chiếm lại các thành phố trước đó của bạn)[NEWLINE][NEWLINE]Protectorate War: nếu bạn là Suzerain của một thành phố bị tấn công[NEWLINE](Chiến thuật phòng thủ, không có hình phạt hiếu chiến khi giải phóng mục tiêu thành phố-bang)[NEWLINE][NEWLINE]Chiến tranh thuộc địa: nếu nền văn minh mục tiêu đi sau bạn hai thời đại về công nghệ[NEWLINE](Chủ nghĩa dân tộc, 50% hiếu chiến)[ NEWLINE][NEWLINE]Chiến tranh mở rộng lãnh thổ: nếu nền văn minh mục tiêu giáp với quốc gia của bạn[NEWLINE](Huy động, 75% hiếu chiến)</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CONCEPTS_PAGE_DIPLO_13_CHAPTER_CONTENT_TITLE">
			<Text>Chương trình nghị sự</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CONCEPTS_PAGE_DIPLO_13_CHAPTER_CONTENT_PARA_1">
			<Text>Chương trình nghị sự ngoại giao là động lực chính trong mối quan hệ của bạn với các nhà lãnh đạo khác. Họ thúc đẩy mong muốn và hành vi của những nhà lãnh đạo đó. Bạn có thể sử dụng Chương trình nghị sự để biết cách lấy lòng người lãnh đạo hoặc phải làm gì để tránh làm họ tức giận.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CONCEPTS_PAGE_DIPLO_13_CHAPTER_CONTENT_PARA_2">
			<Text>Các nhà lãnh đạo có một Chương trình Lịch sử và một Chương trình Ẩn. Chương trình nghị sự lịch sử dựa trên tính cách và thành tích lịch sử trong thế giới thực của nhà lãnh đạo đó. Chương trình nghị sự ẩn được chỉ định vào đầu mỗi trò chơi và có thể là nhiều thứ khác nhau — có thể họ thích các nền văn minh khác có nhiều văn hóa hoặc vàng, hoặc có thể họ không thích những kẻ hiếu chiến. Tiết lộ Chương trình Nghị sự Ẩn giấu là điều quan trọng để biết điều gì làm hài lòng và không hài lòng một nhà lãnh đạo. Tăng khả năng hiển thị ngoại giao của bạn với mỗi nền văn minh để tìm hiểu Chương trình nghị sự ẩn của các nhà lãnh đạo của họ.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CONCEPTS_PAGE_DIPLO_4_CHAPTER_CONTENT_TITLE">
			<Text>Khả năng hiển thị ngoại giao và tin đồn</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CONCEPTS_PAGE_DIPLO_4_CHAPTER_CONTENT_PARA_1">
			<Text>Diplomatic Visibility cho phép bạn nhận Gossip, thông tin về hành động của người chơi khác. Bạn nhận được Tin đồn chi tiết hơn dựa trên mức độ hiển thị của bạn, trong đó có 5 cấp độ: Không có, Hạn chế, Mở, Bí mật và Tối mật. Ví dụ: khi bạn vừa gặp một nền văn minh, bạn sẽ nhận được thông tin về những lời tuyên chiến, tố cáo, tình bạn, liên minh của họ và khi họ làm điều gì đó như tìm thấy một Pantheon hoặc hoàn thành một kỳ quan. Nếu bạn có được Khả năng hiển thị ngoại giao hạn chế, bạn sẽ tìm hiểu một số thông tin về quan điểm của họ đối với bạn và chính phủ của họ. Ở cấp độ Mở, bạn sẽ có quyền truy cập vào các chương trình nghị sự ngoại giao của nền văn minh đó, mối quan hệ của họ với các nền văn minh khác và biết khi nào họ tiến hành một cuộc điều tra dị giáo.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CONCEPTS_PAGE_DIPLO_4_CHAPTER_CONTENT_PARA_2">
			<Text>Bạn phải tích lũy cấp độ Tầm nhìn Ngoại giao riêng cho từng nền văn minh. Bạn có thể đạt được các cấp độ bằng cách tích lũy nhiều nguồn Tin đồn khác nhau, bao gồm:</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CONCEPTS_PAGE_DIPLO_4_CHAPTER_CONTENT_PARA_3">
			<Text>Thương nhân. Thiết lập Tuyến thương mại [ICON_TradeRoute] đến một nền văn minh để tăng khả năng hiển thị lên một cấp.[NEWLINE][NEWLINE]Gửi Ủy quyền. Gửi một Phái đoàn đến một nền văn minh để tăng khả năng hiển thị lên một cấp độ. Sau khi có Đại sứ quán, việc thiết lập Đại sứ quán sẽ thay thế điều này.[NEWLINE][NEWLINE]Gửi gián điệp trong Nhiệm vụ Bài nghe. Thực hiện nhiệm vụ Bài nghe trong thành phố của nền văn minh khác sẽ tăng khả năng hiển thị lên một cấp.[NEWLINE][NEWLINE]Thành lập Liên minh. Ngoài việc do thám, bạn có thể thành lập một liên minh với một nền văn minh thân thiện. Hai hành động này không thêm các cấp độ Khả năng hiển thị Ngoại giao riêng biệt - không có ích gì khi theo dõi đồng minh của bạn![NEWLINE][NEWLINE]Nghiên cứu công nghệ Máy in. Điều này sẽ tăng khả năng hiển thị của bạn với TẤT CẢ các nền văn minh lên một cấp.[NEWLINE][NEWLINE]Chơi như Catherine de Medici. Cô ấy luôn trao cho Pháp một mức độ tiếp cận trên mức bình thường với các nền văn minh mà cô ấy đã gặp.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CONCEPTS_PAGE_DIPLO_5_CHAPTER_CONTENT_TITLE">
			<Text>Gián điệp và Gián điệp</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CONCEPTS_PAGE_DIPLO_5_CHAPTER_CONTENT_PARA_1">
			<Text>Bắt đầu từ thời Phục hưng, Điệp viên sẽ có sẵn. Bạn có thể kiếm được Gián điệp từ một số công nghệ và quyền công dân. Chúng có thể được xây dựng ở bất kỳ thành phố nào, nhưng chúng không thể được mua bằng [ICON_Gold] Vàng hoặc [ICON_Faith] Niềm tin. Các điệp viên bắt đầu ở cấp độ Tuyển dụng và có thể đạt được các cấp độ từ các hoạt động tấn công thành công hoặc bắt giữ một Gián điệp của kẻ thù. Khi đạt cấp 2, Gián điệp cũng có thể được thăng chức.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CONCEPTS_PAGE_DIPLO_5_CHAPTER_CONTENT_PARA_2">
			<Text>Điệp viên không được di chuyển như các đơn vị khác. Họ nhảy từ thành phố này sang thành phố khác bằng cách sử dụng đường hàng không, đường biển, đường bộ hoặc đi bộ, mỗi người có thời gian di chuyển riêng, nhưng họ không được chuyển đến thành phố của đồng minh. Sau khi thành lập tại một thành phố, một Điệp viên có thể được gửi đến một quận cụ thể và bắt đầu nhiệm vụ của họ. Các nhiệm vụ bao gồm đánh cắp công nghệ tăng cường, tạo ra các đơn vị nổi dậy hoặc đơn giản là tăng khả năng hiển thị ngoại giao. Mỗi nhiệm vụ mất một khoảng thời gian nhất định và sẽ có một kết quả khác nhau. Gián điệp của bạn có thể bị giết hoặc bị bắt, hoặc có thể anh ta đã thất bại trong nhiệm vụ của mình nhưng không bị phát hiện, hoặc có thể không bị phát hiện và nhiệm vụ đã thành công.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CONCEPTS_PAGE_DIPLO_5_CHAPTER_CONTENT_PARA_3">
			<Text>Mỗi nền văn minh có thể tạo ra 5 Điệp viên. Nhập vai Catherine để có khả năng sản xuất 6.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CONCEPTS_PAGEGROUP_CITYSTATES_NAME">
			<Text>Thành phố-bang</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CONCEPTS_PAGE_CITYSTATES_1_CHAPTER_CONTENT_TITLE">
			<Text>Giới thiệu</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CONCEPTS_PAGE_CITYSTATES_1_CHAPTER_CONTENT_PARA_1">
			<Text>Thành phố-bang là những thực thể chính trị nhỏ hơn. Họ không thể thắng một trò chơi – họ không cạnh tranh với bạn – nhưng họ có thể hỗ trợ hoặc cản trở rất nhiều tiến trình giành chiến thắng của bạn. Bạn có thể kết bạn với các thành bang và đạt được một số lợi ích quan trọng, bạn có thể bỏ qua chúng và tập trung vào những kẻ thù lớn hơn và quan trọng hơn, hoặc bạn có thể chinh phục chúng và lấy đồ của chúng. Tùy bạn đấy. </Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CONCEPTS_PAGE_CITYSTATES_2_CHAPTER_CONTENT_TITLE">
			<Text>Loại thành phố-bang</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CONCEPTS_PAGE_CITYSTATES_2_CHAPTER_CONTENT_PARA_1">
			<Text>Có sáu "hương vị" khác nhau của các thành bang. Mỗi người có thể mang lại cho bạn những lợi ích khác nhau nếu bạn kết bạn hoặc liên minh với họ.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CONCEPTS_PAGE_CITYSTATES_2_CHAPTER_CONTENT_PARA_2">
			<Text>Một thành bang thương mại có thể cung cấp [ICON_Gold] Vàng cho nền văn minh của bạn.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CONCEPTS_PAGE_CITYSTATES_2_CHAPTER_CONTENT_PARA_3">
			<Text>Một thành phố-nhà nước tôn giáo có thể cung cấp [ICON_Faith] Đức tin cho nền văn minh của bạn </Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CONCEPTS_PAGE_CITYSTATES_2_CHAPTER_CONTENT_PARA_4">
			<Text>Một thành phố-nhà nước quân phiệt có thể cung cấp sản lượng [ICON_Production] cho các đơn vị sản xuất.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CONCEPTS_PAGE_CITYSTATES_2_CHAPTER_CONTENT_PARA_5">
			<Text>Một thành phố-nhà nước khoa học có thể cung cấp [ICON_Science] Khoa học cho nền văn minh của bạn.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CONCEPTS_PAGE_CITYSTATES_2_CHAPTER_CONTENT_PARA_6">
			<Text>Một thành phố-tiểu bang văn hóa có thể giúp bạn cải thiện Văn hóa [ICON_Culture] của mình. </Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CONCEPTS_PAGE_CITYSTATES_2_CHAPTER_CONTENT_PARA_7">
			<Text>Một thành phố-nhà nước công nghiệp có thể cung cấp [ICON_Production] Sản xuất hướng tới các kỳ quan, tòa nhà và quận.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CONCEPTS_PAGE_CITYSTATES_3_CHAPTER_CONTENT_TITLE">
			<Text>Giao tiếp với các quốc gia thành phố</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CONCEPTS_PAGE_CITYSTATES_3_CHAPTER_CONTENT_PARA_1">
			<Text>Để liên lạc với một thành phố-bang, trước tiên bạn phải tìm thấy nó. Khi một trong các đơn vị của bạn chạm trán với một thành bang, thành phố đó sẽ cho bạn biết đó là loại gì và nếu bạn là người đầu tiên phát hiện ra nó, bạn sẽ tự động nhận được một [ICON_Envoy] Đặc phái viên với thành phố đó. Khi bạn đã gặp nhau, bạn sẽ có thể thực hiện các "nhiệm vụ" từ thành phố-bang đó. Nếu bạn muốn liên lạc với thành phố-bang, bạn có thể nhấp vào chính thành phố hoặc bạn có thể đi qua Bảng điều khiển thành phố-bang. </Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CONCEPTS_PAGE_CITYSTATES_4_CHAPTER_CONTENT_TITLE">
			<Text>Sứ giả</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CONCEPTS_PAGE_CITYSTATES_4_CHAPTER_CONTENT_PARA_1">
			<Text>Phần thưởng bạn kiếm được từ một thành phố-bang tùy thuộc vào số lượng [ICON_Envoy] Đặc phái viên bạn đã gửi đến thành phố-bang. [ICON_Envoy] Các đặc phái viên kiếm được theo thời gian với các điểm ảnh hưởng (đến từ Chính phủ và Chính sách) hoặc ngay lập tức bằng cách hoàn thành một số Công dân nhất định. Sau khi kiếm được, bạn sẽ nhận được lời nhắc chọn thành phố-tiểu bang để gửi chúng đến. Nếu bạn có nhiều [ICON_Envoy] Đặc phái viên, bạn có thể phân chia họ giữa các thành phố-bang theo ý muốn.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CONCEPTS_PAGE_CITYSTATES_4_CHAPTER_CONTENT_PARA_2">
			<Text>Tuyên chiến trực tiếp với một thành phố-bang sẽ xóa tất cả [ICON_Envoy] Đặc phái viên bạn có ở đó. Nếu không, [ICON_Envoy] Đặc phái viên sẽ ở lại thành phố-bang vĩnh viễn. [ICON_Envoy] Tất cả người chơi đều có thể nhìn thấy các sứ thần tại một thành phố và việc đặt chúng có thể gây ra hậu quả ngoại giao. Phần thưởng kiếm được dựa trên số lượng [ICON_Envoy] Đặc phái viên mà bạn có mặt, bất kể ai khác có [ICON_Envoy] Đặc phái viên ở đó. Các thành phố của một loại đều chia sẻ Tiền thưởng Loại giống nhau. Chúng được tích lũy, vì vậy khi người chơi đặt ngày càng nhiều Đặc phái viên [ICON_Envoy] trên một thành phố-bang, chúng sẽ cộng dồn với phần thưởng từ trước đó. Mỗi [ICON_Envoy] Đặc phái viên được đặt trong một thành phố-bang sẽ mở rộng biên giới của nó thêm 1 ô.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CONCEPTS_PAGE_CITYSTATES_5_CHAPTER_CONTENT_TITLE">
			<Text>Chủ quyền</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CONCEPTS_PAGE_CITYSTATES_5_CHAPTER_CONTENT_PARA_1">
			<Text>Nền văn minh có nhiều [ICON_Envoy] Đặc phái viên nhất trên một thành phố-bang và ít nhất 3 [ICON_Envoy] Đặc phái viên, được coi là Suzerain của thành phố-bang đó. Có thể có nhiều nhất một Suzerain; mối quan hệ không được phép. Nếu không ai có [ICON_Envoy] Đặc phái viên ở một thành phố-bang, thì sẽ không có Suzerain. Suzerain nhận được một số lợi ích đáng kể:</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CONCEPTS_PAGE_CITYSTATES_5_CHAPTER_CONTENT_PARA_2">
			<Text>Phần thưởng độc nhất: Đây là phần thưởng mạnh mẽ được trao cho Suzerain mà không thành phố-bang nào khác cung cấp được.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CONCEPTS_PAGE_CITYSTATES_5_CHAPTER_CONTENT_PARA_3">
			<Text>{LOC_CITY_STATES_SUZERAIN_DIPLOMATIC_BONUS}</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CONCEPTS_PAGE_CITYSTATES_5_CHAPTER_CONTENT_PARA_5">
			<Text>Lãnh thổ thân thiện: Lãnh thổ của thành phố-nhà nước được coi là 'Thân thiện' với Chủ quyền của nó, cho phép Chủ quyền có được các đặc quyền giống như lãnh thổ của chính nó.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CONCEPTS_PAGEGROUP_TRADE_NAME">
			<Text>Giao dịch</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CONCEPTS_PAGE_TRADE_1_CHAPTER_CONTENT_TITLE">
			<Text>Giới thiệu</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CONCEPTS_PAGE_TRADE_1_CHAPTER_CONTENT_PARA_1">
			<Text>Đơn vị Thương nhân được mở khóa bằng cách nghiên cứu Ngoại thương và được xây dựng ở các thành phố. Các đơn vị thương nhân nằm trên một lớp bản đồ riêng biệt và không tương tác với hầu hết những thứ bình thường trên bản đồ. Chúng có thể tự do cộng dồn với bất kỳ đơn vị nào khác và chúng bỏ qua các biên giới văn hóa.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CONCEPTS_PAGE_TRADE_1_CHAPTER_CONTENT_PARA_2">
			<Text>Khi một Nhà giao dịch ở trong thành phố mà người chơi sở hữu, họ có thể bắt đầu Tuyến giao dịch [ICON_TradeRoute] giữa thành phố đó và một thành phố khác trong phạm vi, miễn là không có Tuyến giao dịch [ICON_TradeRoute] nào của bạn đi đến đó ( ví dụ: nếu tôi đã có Tuyến giao dịch [ICON_TradeRoute] đến thành phố Athens, tôi không thể gửi tuyến thứ hai đến đó) và người chơi chưa đạt đến số lượng Tuyến giao dịch [ICON_TradeRoute] tối đa của họ. </Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CONCEPTS_PAGE_TRADE_1_CHAPTER_CONTENT_PARA_3">
			<Text>Sau khi được tạo, Tuyến giao dịch [ICON_TradeRoute] sẽ kéo dài ít nhất 20 lượt ở tốc độ trò chơi Tiêu chuẩn. Đơn vị Thương nhân sẽ tự động di chuyển dọc theo con đường của nó trong suốt thời gian của tuyến đường, nhưng sẽ không kết thúc tuyến đường cho đến khi nó quay trở lại ô xếp của thành phố ban đầu. Khi ở trên một tuyến đường đang hoạt động, đơn vị Thương nhân sẽ bỏ qua các hạn chế về địa hình và di chuyển 1 ô mỗi lượt, đặt một Đường khi nó di chuyển. Đừng quên bảo vệ Nhà giao dịch của bạn khỏi Người man rợ hoặc các nền văn minh thù địch, vì nó rất dễ bị cướp bóc.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CONCEPTS_PAGE_TRADE_1_CHAPTER_CONTENT_PARA_4">
			<Text>Khi kết thúc thời hạn của Tuyến giao dịch [ICON_TradeRoute], bạn sẽ có tùy chọn gia hạn Tuyến giao dịch [ICON_TradeRoute] trước đó, chỉ định Tuyến giao dịch [ICON_TradeRoute] mới từ thành phố hiện tại hoặc chỉ định lại Nhà giao dịch cho một thành phố mới thành phố.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CONCEPTS_PAGE_TRADE_2_CHAPTER_CONTENT_TITLE">
			<Text>Tăng các tuyến thương mại</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CONCEPTS_PAGE_TRADE_2_CHAPTER_CONTENT_PARA_1">
			<Text>Người chơi chỉ có thể duy trì một số lượng hạn chế các Tuyến giao dịch [ICON_TradeRoute] đang hoạt động. Công suất này chủ yếu được xác định bởi số lượng các khu vực Trung tâm Thương mại và Cảng mà họ có, nhưng cũng có thể được tăng lên bằng các cách khác. Lưu ý rằng [ICON_TradeRoute] Tuyến đường thương mại từ các khu vực Trung tâm thương mại và Cảng không xếp chồng lên nhau trong cùng một thành phố—lợi ích chỉ áp dụng với tuyến đường đầu tiên bạn xây dựng.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CONCEPTS_PAGE_TRADE_3_CHAPTER_CONTENT_TITLE">
			<Text>Phạm vi giao dịch</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CONCEPTS_PAGE_TRADE_3_CHAPTER_CONTENT_PARA_1">
			<Text>Trên đất liền, Tuyến thương mại [ICON_TradeRoute] có thể đến các điểm đến trong phạm vi 15 ô. Sau khi người chơi nghiên cứu công nghệ cho phép lên tàu, Thương nhân cũng có thể di chuyển trên mặt nước. Trên mặt nước, phạm vi là 30 viên gạch. Nếu bạn có Trạm giao dịch [ICON_TradingPost] trong thành phố, Nhà giao dịch sẽ "tiếp nhiên liệu" trợ cấp cho miền du lịch mới và có thể di chuyển xa hơn. Nếu không, nó phải dừng lại ở thành phố đó.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CONCEPTS_PAGE_TRADE_3_CHAPTER_CONTENT_PARA_2">
			<Text>Việc thay đổi giữa đất và nước chỉ có thể được thực hiện tại Trung tâm Thành phố hoặc quận Cảng và khoản trợ cấp không được chuyển sang.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CONCEPTS_PAGE_TRADE_4_CHAPTER_CONTENT_TITLE">
			<Text>Bài đăng giao dịch</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CONCEPTS_PAGE_TRADE_4_CHAPTER_CONTENT_PARA_1">
			<Text>Mở rộng mạng lưới giao dịch của bạn và làm cho nó sinh lợi hơn với [ICON_TradingPost] Bài đăng giao dịch. Trạm giao dịch [ICON_TradingPost] được đặt tại một thành phố sau khi Tuyến giao dịch [ICON_TradeRoute] đến hoặc từ thành phố đó hoàn thành thành công. Nó thuộc về người chơi sở hữu [ICON_TradeRoute] Tuyến giao dịch.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CONCEPTS_PAGE_TRADE_4_CHAPTER_CONTENT_PARA_2">
			<Text>Các tuyến giao dịch [ICON_TradeRoute] của bạn có thể “tiếp nhiên liệu” cho phạm vi di chuyển [ICON_Movement] của họ ở bất kỳ thành phố nào có một trong các Bài đăng giao dịch [ICON_TradingPost] của bạn, cho phép họ tiếp cận các điểm đến xa hơn. Nếu thành phố thuộc về người chơi khác, Trạm giao dịch [ICON_TradingPost] cũng làm cho Tuyến đường giao dịch [ICON_TradeRoute] trở nên có giá trị hơn, cung cấp +1 [ICON_Gold] Vàng cho thu nhập của nó.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CONCEPTS_PAGE_TRADE_5_CHAPTER_CONTENT_TITLE">
			<Text>Lợi nhuận cho chủ sở hữu tuyến đường thương mại</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CONCEPTS_PAGE_TRADE_5_CHAPTER_CONTENT_PARA_1">
			<Text>Một tuyến đường thương mại [ICON_TradeRoute] cung cấp lợi nhuận mỗi lượt cho thành phố gốc của nó, chủ yếu dựa trên quận nào ở thành phố đích của nó. Ví dụ: giao dịch với thành phố có Thánh địa sẽ cung cấp [ICON_Faith] Niềm tin và giao dịch với thành phố có quận Quảng trường Nhà hát sẽ cung cấp [ICON_Culture] Văn hóa. Ngoài ra, Tôn giáo và Du lịch [Icon_Tourism] có thể lan rộng dọc theo Tuyến đường thương mại [Icon_TradeRoute].</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CONCEPTS_PAGE_TRADE_5_CHAPTER_CONTENT_PARA_2">
			<Text>Nó cũng nhận được kết quả dựa trên đường đi của nó. Nếu nó đi qua Trạm giao dịch [ICON_TradingPost] mà bạn sở hữu ở một thành phố nước ngoài, thì nó có giá trị thêm 1 [ICON_Gold] Vàng. Những con đường dài đi qua một số Bài đăng giao dịch [ICON_TradingPost] rất có giá trị.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CONCEPTS_PAGE_TRADE_6_CHAPTER_CONTENT_TITLE">
			<Text>Sản lượng cho các thành phố trên tuyến đường</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CONCEPTS_PAGE_TRADE_6_CHAPTER_CONTENT_PARA_1">
			<Text>Một Thành phố kiếm được 1 [ICON_Gold] Vàng mỗi lượt cho mỗi [ICON_TradeRoute] Tuyến thương mại thuộc về một người chơi khác đi qua Trung tâm Thành phố.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CONCEPTS_PAGEGROUP_GOVT_NAME">
			<Text>Chính phủ và chính sách</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CONCEPTS_PAGE_GOVT_1_CHAPTER_CONTENT_TITLE">
			<Text>Chính phủ</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CONCEPTS_PAGE_GOVT_1_CHAPTER_CONTENT_PARA_1">
			<Text>Các chính phủ cho phép bạn tùy chỉnh nền văn minh của mình để phù hợp với phong cách chơi của bạn bằng cách cung cấp các tổ hợp vị trí khác nhau để chọn các loại chính sách khác nhau, cũng như đưa ra các phần thưởng riêng biệt.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CONCEPTS_PAGE_GOVT_1_CHAPTER_CONTENT_PARA_2">
			<Text>Được mở khóa thông qua Cây công dân, các chính phủ có sẵn sẽ thay đổi khi bạn tiến bộ theo thời gian. Ban đầu, bạn sẽ có một chính phủ đơn giản chỉ với một số vị trí. Nhưng khi bạn đến các thời đại sau, nhiều vị trí trong các kết hợp khác nhau sẽ được mở khóa. Trên hết, các chính phủ có tiền thưởng đặc biệt của riêng họ; chẳng hạn, chính phủ Thần quyền sẽ cho phép bạn mua các đơn vị đất bằng [ICON_Faith] Faith và giảm giá cho các giao dịch mua [ICON_Faith] Faith khi hoạt động.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CONCEPTS_PAGE_GOVT_1_CHAPTER_CONTENT_PARA_3">
			<Text>Cuối cùng, tất cả các chính phủ đều có phần thưởng Di sản dựa trên thời gian chính phủ đó hoạt động trong đế chế của bạn. Ví dụ: mặc dù bạn có thể đã rời khỏi chính phủ Thần quyền, nhưng bạn sẽ nhận được phần thưởng Di sản là [ICON_Faith] Giảm giá đức tin dựa trên khoảng thời gian chính phủ đó hoạt động trong lịch sử đế chế của bạn. Bạn có thể chuyển đổi chính phủ của bạn bất cứ lúc nào. Nếu bạn chuyển sang một chính phủ đã được thông qua trước đó, bạn sẽ bước vào trạng thái Anarchy.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CONCEPTS_PAGE_GOVT_2_CHAPTER_CONTENT_TITLE">
			<Text>Chính sách</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CONCEPTS_PAGE_GOVT_2_CHAPTER_CONTENT_PARA_1">
			<Text>Các chính sách có tác dụng cụ thể đối với trò chơi. Một số tăng sản xuất [ICON_Production] của thành phố của bạn, trong khi một số khác tạo ra nhiều của cải hơn và một số khác giúp tạo ra một quân đội hiệu quả hơn. Không có lựa chọn chính sách đúng hay sai trong trò chơi và một chính sách có thể tốt hơn cho một tình huống nhất định so với chính sách khác hoặc phù hợp hơn với phong cách chơi cá nhân của bạn. Hãy thử chúng ra và xem. </Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CONCEPTS_PAGE_GOVT_2_CHAPTER_CONTENT_PARA_2">
			<Text>Có 6 loại chính sách, mỗi loại chính sách có thể được xếp vào một vị trí tương ứng trong một chính phủ nhất định. Việc sắp xếp các chính sách riêng lẻ này sẽ mang lại cho bạn những lợi ích được mô tả và nâng cao trò chơi của bạn. </Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CONCEPTS_PAGE_GOVT_3_CHAPTER_CONTENT_TITLE">
			<Text>Chính sách đạt được</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CONCEPTS_PAGE_GOVT_3_CHAPTER_CONTENT_PARA_1">
			<Text>Bạn có thể chọn áp dụng các chính sách sau khi đã đạt được Văn hóa [ICON_Culture] để mở khóa chính phủ đầu tiên của mình. Các chính sách sẽ được mở khóa khi bạn tiến bộ qua Cây công dân và việc thay đổi chính phủ của bạn sẽ cho phép bạn sắp xếp các tổ hợp chính sách khác nhau để phù hợp hơn với phong cách chơi của bạn. Bất cứ khi nào một chính phủ hoặc chính sách mới được mở khóa từ Cây công dân, bạn sẽ có cơ hội chọn lại các chính sách hoặc thay đổi chính phủ của mình miễn phí. Nếu không, bạn sẽ phải trả phí để thực hiện những thay đổi này.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CONCEPTS_PAGE_GOVT_4_CHAPTER_CONTENT_TITLE">
			<Text>Các loại chính sách</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CONCEPTS_PAGE_GOVT_4_CHAPTER_CONTENT_PARA_1">
			<Text>Có 4 loại chính sách khác nhau để khám phá, mỗi loại quy định một phong cách chính phủ khác nhau. Tất cả các loại phải được áp dụng cho một vị trí trống cùng loại trong chính phủ, nhưng một vị trí Ký tự đại diện có thể chứa bất kỳ loại chính sách nào.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CONCEPTS_PAGE_GOVT_4_CHAPTER_CONTENT_PARA_2">
			<Text>Quân sự: Những chính sách này là tốt nhất cho những người chơi muốn có quân đội mạnh trên bộ và trên biển.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CONCEPTS_PAGE_GOVT_4_CHAPTER_CONTENT_PARA_3">
			<Text>Kinh tế: Những chính sách này có thể hữu ích trong việc tăng tất cả các loại sản lượng, cho dù thông qua tăng tiền thưởng cho khu vực lân cận hay giảm chi phí.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CONCEPTS_PAGE_GOVT_4_CHAPTER_CONTENT_PARA_4">
			<Text>Ngoại giao: Những chính sách này phù hợp nhất với những người chơi quan tâm nhiều đến việc xây dựng mối quan hệ và có thể giúp củng cố mối quan hệ với các quốc gia thành phố hoặc cải thiện các hoạt động gián điệp.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CONCEPTS_PAGE_GOVT_4_CHAPTER_CONTENT_PARA_5">
			<Text>Ký tự đại diện: Các chính sách này đẩy nhanh tốc độ sản xuất [ICON_GreatPerson] Người vĩ đại.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CONCEPTS_PAGE_GOVT_5_CHAPTER_CONTENT_TITLE">
			<Text>Tình trạng hỗn loạn</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CONCEPTS_PAGE_GOVT_5_CHAPTER_CONTENT_PARA_1">
			<Text>Việc chuyển sang một chính phủ đã được thông qua trước đó sẽ nhanh chóng đặt nền văn minh của bạn vào trạng thái Anarchy, điều này có những tác động tiêu cực sau:</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CONCEPTS_PAGE_GOVT_5_CHAPTER_CONTENT_PARA_2">
			<Text>1. Bạn không nhận được [ICON_Gold] Vàng, [ICON_Science] Khoa học, [ICON_Culture] Văn hóa hay [ICON_Faith] Niềm tin từ bất kỳ nguồn nào.[NEWLINE]2. Tình trạng hỗn loạn không có phần thưởng đặc biệt của chính phủ hoặc Di sản.[NEWLINE]3. Các chính sách của bạn không mang lại lợi ích gì và không thể được sắp xếp.[NEWLINE]4. Bạn sẽ không thể thay đổi chính phủ cho đến khi tình trạng Anarchy kết thúc.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CONCEPTS_PAGE_GOVT_5_CHAPTER_CONTENT_PARA_3">
			<Text>Tình trạng hỗn loạn kéo dài tối thiểu ba lượt. Bạn càng chấp nhận hình thức chính phủ này trước đây, Tình trạng hỗn loạn sẽ càng tồn tại lâu hơn.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CONCEPTS_PAGEGROUP_GREATPEOPLE_NAME">
			<Text>Những người vĩ đại</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CONCEPTS_PAGE_GREATPEOPLE_1_CHAPTER_CONTENT_TITLE">
			<Text>Giới thiệu</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CONCEPTS_PAGE_GREATPEOPLE_1_CHAPTER_CONTENT_PARA_1">
			<Text>[ICON_GreatPerson] Những Người vĩ đại là những nghệ sĩ, thương gia, kỹ sư, nhà khoa học, tướng lĩnh và đô đốc, những người có thể một tay thay đổi tiến trình của một nền văn minh. Có chín loại [ICON_GreatPerson] Con người vĩ đại: [ICON_GreatArtist] Nghệ sĩ vĩ đại, [ICON_GreatWriter] Nhà văn vĩ đại, [ICON_GreatMusician] Nhạc sĩ vĩ đại, [ICON_GreatEngineer] Kỹ sư vĩ đại, [ICON_GreatMerchant] Thương nhân vĩ đại, [ICON_GreatScientist] Nhà khoa học vĩ đại, [ICON_Nhà tiên tri vĩ đại] Nhà tiên tri vĩ đại, [ICON_GreatAdmiral] Đô đốc vĩ đại và [ICON_GreatGeneral] Đại tướng.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CONCEPTS_PAGE_GREATPEOPLE_2_CHAPTER_CONTENT_TITLE">
			<Text>Kiếm được những người tuyệt vời</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CONCEPTS_PAGE_GREATPEOPLE_2_CHAPTER_CONTENT_PARA_1">
			<Text>[ICON_GreatPerson] Bạn có thể kiếm được Người vĩ đại bằng cách tạo đủ loại điểm phù hợp. Chúng được hiển thị cho tất cả người chơi và chúng được cạnh tranh rõ ràng giữa tất cả người chơi. Chỉ những nền văn minh lớn mới có thể kiếm được [ICON_GreatPerson] Người vĩ đại, không phải Người man rợ hay thành phố. Mỗi loại [ICON_GreatPerson] Người vĩ đại có điểm riêng và được theo dõi riêng. [ICON_GreatScientist] Great Scientist Points không được tính là [ICON_GreatArtist] Great Artist Points, v.v. Số điểm cần thiết để kiếm được một [ICON_GreatPerson] Người vĩ đại cụ thể phụ thuộc vào thời đại của [ICON_GreatPerson] Người vĩ đại đó. Một Nhà khoa học vĩ đại [ICON_GreatScientist] thời Phục hưng sẽ tốn ít Điểm [ICON_GreatScientist] Nhà khoa học vĩ đại hơn nhiều so với thời kỳ Hiện đại. Điểm đến từ nhiều nguồn khác nhau.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CONCEPTS_PAGE_GREATPEOPLE_2_CHAPTER_CONTENT_PARA_2">
			<Text>Mỗi quận và các tòa nhà trong đó cung cấp điểm cho loại Người vĩ đại [ICON_GreatPerson] được liên kết. Đây là nguồn điểm chậm nhưng ổn định. Các quận cũng cho phép thành phố sử dụng [ICON_Production] Sản xuất cho các dự án mà khi hoàn thành sẽ đóng góp [ICON_GreatPerson] điểm Great Person.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CONCEPTS_PAGE_GREATPEOPLE_2_CHAPTER_CONTENT_PARA_3">
			<Text>Người chơi cũng có thể sử dụng [ICON_Gold] Vàng hoặc [ICON_Faith] Niềm tin để bảo trợ cho một Người vĩ đại, giúp người đó kiếm được tiền ngay lập tức. Chi phí bảo trợ dựa trên số điểm [ICON_GreatPerson] Người vĩ đại nữa mà người chơi cần để chiêu mộ người đó một cách bình thường.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CONCEPTS_PAGE_GREATPEOPLE_3_CHAPTER_CONTENT_TITLE">
			<Text>Dùng người giỏi</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CONCEPTS_PAGE_GREATPEOPLE_3_CHAPTER_CONTENT_PARA_1">
			<Text>Mỗi cá nhân [ICON_GreatPerson] Great Person có một hiệu ứng khác nhau, lấy cảm hứng từ lịch sử. Hầu hết các hiệu ứng được liên kết chặt chẽ với một thời kỳ chơi cụ thể và không tối ưu để sử dụng ngoài thời gian đó. Các hiệu ứng được chia thành hai loại lớn, Hiệu ứng bị động và Hiệu ứng hành động.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CONCEPTS_PAGE_GREATPEOPLE_3_CHAPTER_CONTENT_PARA_2">
			<Text>Hiệu ứng Bị động xảy ra ngay khi Người vĩ đại [ICON_GreatPerson] xuất hiện trên bản đồ. Những thứ này chủ yếu được tìm thấy trên các Đại tướng và Đô đốc vĩ đại.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CONCEPTS_PAGE_GREATPEOPLE_3_CHAPTER_CONTENT_PARA_3">
			<Text>Hiệu ứng hành động phải được kích hoạt bởi Người vĩ đại [ICON_GreatPerson] bằng cách sử dụng một "điểm tích lũy" tại một vị trí nhất định. Số lần sạc, loại vị trí cần thiết và hiệu ứng được kích hoạt sẽ khác nhau tùy theo từng cá nhân. Hầu hết các cá nhân chỉ có 1 lần sạc và chỉ có thể kích hoạt tại một quận phù hợp với loại của nó (ví dụ: hầu hết [ICON_GreatScientist] Nhà khoa học vĩ đại có 1 lần sạc và phải sử dụng nó tại một Cơ sở). Giống như các đơn vị tính phí khác, cá nhân đó sẽ biến mất khi tất cả các khoản phí đã cạn.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CONCEPTS_PAGE_GREATPEOPLE_4_CHAPTER_CONTENT_TITLE">
			<Text>Những con người vĩ đại cảm động</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CONCEPTS_PAGE_GREATPEOPLE_4_CHAPTER_CONTENT_PARA_1">
			<Text>[ICON_GreatPerson] Great People có thể di chuyển quanh bàn cờ như bất kỳ đơn vị nào khác. Chúng là các đơn vị không chiến đấu, có nghĩa là chúng không thể xếp thành một ô với các đơn vị không chiến đấu khác (Công nhân, Người định cư), nhưng chúng có thể xếp chồng lên nhau với một đơn vị quân đội. Nếu một đơn vị kẻ thù đi vào ô [ICON_GreatPerson] Great Person, thì [ICON_GreatPerson] Great Person đó sẽ tự động rút lui về một thành phố gần đó nếu có thể (kẻ thù không chiếm được nó.) Các đơn vị này cũng có thể được chuyển đến một thành phố khác khi ở trong một thành phố trung tâm.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CONCEPTS_PAGEGROUP_AIRCOMBAT_NAME">
			<Text>Không chiến</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CONCEPTS_PAGE_AIRCOMBAT_1_CHAPTER_CONTENT_TITLE">
			<Text>Giới thiệu</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CONCEPTS_PAGE_AIRCOMBAT_1_CHAPTER_CONTENT_PARA_1">
			<Text>Có bốn loại đơn vị không quân chính: hỗ trợ trinh sát, hỗ trợ phòng thủ, máy bay chiến đấu và máy bay ném bom chiến lược. Chúng có thể được sản xuất tại bất kỳ thành phố nào đã xây dựng Sân bay và nghiên cứu các công nghệ tiên quyết.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CONCEPTS_PAGE_AIRCOMBAT_2_CHAPTER_CONTENT_TITLE">
			<Text>Căn cứ không quân</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CONCEPTS_PAGE_AIRCOMBAT_2_CHAPTER_CONTENT_PARA_1">
			<Text>Các đơn vị không quân không di chuyển quanh bản đồ như các đơn vị bộ binh và hải quân. Họ phải được "đóng đô" ở đâu đó. Trung tâm Thành phố luôn có thể chứa một đơn vị không quân, nhưng việc xây dựng Sân bay, Đường băng hoặc Tàu sân bay có thể tăng các vị trí có sẵn của bạn. Sân bay có thể có tối đa 8 chỗ, Đường băng 3 và Tàu sân bay bắt đầu với 2 nhưng có thể nhận được nhiều hơn thông qua các chương trình khuyến mãi.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CONCEPTS_PAGE_AIRCOMBAT_3_CHAPTER_CONTENT_TITLE">
			<Text>Tuần tra</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CONCEPTS_PAGE_AIRCOMBAT_3_CHAPTER_CONTENT_PARA_1">
			<Text>Máy bay chiến đấu có thể được triển khai thành một ô lục giác hợp lệ trong phạm vi Di chuyển [ICON_Movement] của chúng từ một căn cứ không quân thân thiện. Sau khi được triển khai, máy bay sẽ bắt đầu bay theo quỹ đạo xung quanh phạm vi đánh chặn hiệu quả của nó (bán kính 1 lục giác hiện tại). Điều này sẽ làm rõ hơn cho cả kẻ tấn công và người phòng thủ trạng thái của các Đấu sĩ trong trạng thái Tuần tra.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CONCEPTS_PAGE_AIRCOMBAT_3_CHAPTER_CONTENT_PARA_2">
			<Text>Trạng thái Tuần tra đang tiếp tục, giống như hoạt động của đơn vị 'Củng cố'. Khi một chiếc máy bay đã được đặt thành Tuần tra, nó sẽ làm như vậy cho đến khi có lệnh khác hoặc nó bị phá hủy. Trong khi Tuần tra, máy bay sẽ tiếp tục đánh chặn và phòng thủ trước nhiều kẻ tấn công. </Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CONCEPTS_PAGE_AIRCOMBAT_3_CHAPTER_CONTENT_PARA_3">
			<Text>Bất cứ lúc nào trong lượt của người chơi, Máy bay chiến đấu có thể 'Trở về Căn cứ' (trạm tại căn cứ không quân đồng minh) để hồi máu. Máy bay đóng tại căn cứ không quân không đánh chặn máy bay tấn công. Máy bay có thể hồi máu vào cuối lượt trò chơi khi đóng quân trên Trung tâm Thành phố, Sân bay, Đường băng hoặc Tàu sân bay chỉ khi chúng chưa tham gia chiến đấu. Chữa bệnh là 'nhanh nhất' trên quận Sân bay, và ít hơn trên Đường băng và Hãng hàng không. Những giá trị này có thể được tăng lên thông qua các chương trình khuyến mãi và/hoặc Chính sách.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CONCEPTS_PAGE_AIRCOMBAT_4_CHAPTER_CONTENT_TITLE">
			<Text>Không kích</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CONCEPTS_PAGE_AIRCOMBAT_4_CHAPTER_CONTENT_PARA_1">
			<Text>Máy bay ném bom hạng nặng không thể triển khai trong các Đội tuần tra, nhưng thay vào đó, chúng được coi là 'đóng quân' tại một căn cứ không quân thân thiện và có thể thực hiện các cuộc tấn công từ căn cứ đó. Không giống như máy bay Chiến đấu, Máy bay ném bom không tham gia không chiến mà chúng tiến thẳng đến mục tiêu và tấn công.[NEWLINE][NEWLINE]Ném bom chiến lược: Máy bay ném bom có thể tấn công trực tiếp vào các tòa nhà quận và cải tiến thành phố, nếu hiện không có đơn vị bộ binh nào chiếm giữ vị trí mục tiêu . Khi thành công, kết quả của kiểu tấn công này giống như hành động Cướp bóc của đơn vị mặt đất với một ngoại lệ - đơn vị không quân tấn công không nhận được lợi ích từ hành động cướp bóc. Để một cuộc tấn công ném bom thành công, đơn vị không quân tấn công phải ở mức 50% máu trở lên sau khi xử lý mọi thiệt hại do máy bay chiến đấu phòng thủ và các đơn vị hỗ trợ phòng không gây ra.[NEWLINE][NEWLINE]Mục tiêu ưu tiên: Các đơn vị không quân cũng vậy có khả năng Mục tiêu Ưu tiên cho phép họ tấn công trực tiếp các đơn vị lớp Hỗ trợ mà không cần phải loại bỏ đơn vị chiến đấu của kẻ thù được đặt ở cùng một vị trí.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CONCEPTS_PAGE_AIRCOMBAT_5_CHAPTER_CONTENT_TITLE">
			<Text>Đánh chặn</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CONCEPTS_PAGE_AIRCOMBAT_5_CHAPTER_CONTENT_PARA_1">
			<Text>Các chiến binh có thể được triển khai đến một vị trí trên bản đồ trong phạm vi mà họ sẽ tuần tra các ô lân cận. Nếu một đơn vị không quân cố gắng không kích vào mục tiêu trong phạm vi của đơn vị đánh chặn, thì kẻ đánh chặn sẽ bắn vào kẻ tấn công và gây sát thương cho mục tiêu đó.[NEWLINE][NEWLINE]Nếu một máy bay tấn công đi vào bán kính phòng thủ của nhiều hơn một máy bay tuần tra, máy bay có sức mạnh cao nhất được chọn để đánh chặn. Máy bay còn lại hoạt động để hỗ trợ phòng thủ bằng cách tăng thêm +5 sức mạnh cho máy bay đánh chặn chính.[NEWLINE][NEWLINE]Sau khi giải quyết xong giao tranh với bất kỳ đơn vị phòng không mặt đất và đơn vị không quân đánh chặn nào, nếu máy bay ném bom tấn công sống sót, hãy chiến đấu sau đó được giải quyết với mục tiêu ban đầu. Nếu một máy bay chiến đấu bị chặn bởi một máy bay chiến đấu khác trên đường đến mục tiêu trên mặt đất, nó buộc phải chỉ giao chiến với máy bay chiến đấu của đối phương và sẽ không tấn công mục tiêu trên mặt đất. Máy bay ném bom không có giới hạn này và sẽ tiếp tục bay đến mục tiêu nếu chúng sống sót sau bất kỳ cuộc tấn công phòng không và đánh chặn phòng thủ nào.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CONCEPTS_PAGEGROUP_NUKES_NAME">
			<Text>Hạt nhân</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CONCEPTS_PAGE_NUKES_1_CHAPTER_CONTENT_TITLE">
			<Text>Các loại thiết bị hạt nhân</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CONCEPTS_PAGE_NUKES_1_CHAPTER_CONTENT_PARA_1">
			<Text>Có 2 loại vũ khí nguyên tử: Thiết bị hạt nhân và Thiết bị nhiệt hạch. Chúng có thể được xây dựng như một Dự án thành phố ở bất kỳ thành phố nào và cả hai đều yêu cầu tài nguyên Uranium để sản xuất. Không có giới hạn về số lượng mà người chơi có thể xây dựng. [NEWLINE][NEWLINE]Sau khi Thiết bị hạt nhân hoặc nhiệt hạch được tạo, nó sẽ được thêm vào kho của người chơi và sau đó có thể được sử dụng bởi bất kỳ đơn vị hoặc cải tiến nào có khả năng triển khai nó trên bản đồ. Điều này bao gồm máy bay ném bom, tàu ngầm hạt nhân và hầm chứa tên lửa.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CONCEPTS_PAGE_NUKES_1_CHAPTER_CONTENT_PARA_2">
			<Text>Thiết bị hạt nhân có bán kính vụ nổ là 1. Khi được triển khai từ Hầm chứa tên lửa, chúng có Phạm vi [ICON_Range] là 12. Chúng tốn 14 [ICON_Gold] Vàng mỗi lượt để duy trì.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CONCEPTS_PAGE_NUKES_1_CHAPTER_CONTENT_PARA_3">
			<Text>Thiết bị nhiệt hạch có bán kính vụ nổ là 2. Khi được triển khai từ Hầm chứa Tên lửa, chúng có Phạm vi [ICON_Range] là 15. Chúng tốn 16 [ICON_Gold] Vàng mỗi lượt để duy trì.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CONCEPTS_PAGE_NUKES_2_CHAPTER_CONTENT_TITLE">
			<Text>Hủy diệt hạt nhân</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CONCEPTS_PAGE_NUKES_2_CHAPTER_CONTENT_PARA_1">
			<Text>Khi một vũ khí nguyên tử được kích nổ, một số điều sẽ xảy ra với tất cả các ô lục giác trong bán kính vụ nổ. [ICON_Citizen] Công dân "làm việc" trên các ô bị ảnh hưởng sẽ bị loại bỏ, các đơn vị chiếm giữ các ô bị ảnh hưởng bị phá hủy và tất cả các cải tiến của ô bị cướp phá. Bất kỳ quận và tòa nhà nào trong các ô bị ảnh hưởng cũng bị cướp phá và phải được sửa chữa để sử dụng lại. Tất cả gạch bị ảnh hưởng đều bị nhiễm bụi phóng xạ.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CONCEPTS_PAGE_NUKES_3_CHAPTER_CONTENT_TITLE">
			<Text>Ô nhiễm hạt nhân</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CONCEPTS_PAGE_NUKES_3_CHAPTER_CONTENT_PARA_1">
			<Text>Sau một cuộc tấn công hạt nhân, bụi phóng xạ sẽ làm ô nhiễm mọi ô bị ảnh hưởng bởi vụ nổ. Bất kỳ đơn vị nào kết thúc lượt của mình trong một ô bị ô nhiễm sẽ nhận 50 điểm sát thương mỗi lượt. [ICON_Production] Không thể áp dụng sản xuất cho bất kỳ thứ gì trong ô có ô nhiễm, chẳng hạn như sửa chữa các tòa nhà và quận. Các ô bị ô nhiễm không thể được thành phố xử lý cho đến khi hết thời gian ô nhiễm hoặc cho đến khi ô được "làm sạch". </Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CONCEPTS_PAGE_NUKES_3_CHAPTER_CONTENT_PARA_2">
			<Text>Ô nhiễm hạt nhân có thể được "làm sạch" khỏi các ô bị ảnh hưởng bởi các đơn vị Thợ xây và Công binh. Làm sạch một ô bị ô nhiễm mất 1 lần phí xây dựng. Các đơn vị Thợ xây, Kỹ sư quân sự và Quân đoàn La Mã có khả năng làm sạch các ô bị ô nhiễm sẽ ít bị thiệt hại hơn nếu họ kết thúc lượt của mình trong một ô như vậy. Bất kỳ ô thành phố nào không bị ảnh hưởng trực tiếp bởi vụ nổ hạt nhân sẽ vẫn hoạt động bình thường và đóng góp vào năng suất của thành phố.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CONCEPTS_PAGEGROUP_TOURISM_NAME">
			<Text>Du lịch</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CONCEPTS_PAGE_TOURISM_1_CHAPTER_CONTENT_TITLE">
			<Text>Giới thiệu</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CONCEPTS_PAGE_TOURISM_1_CHAPTER_CONTENT_PARA_1">
			<Text>[ICON_Tourism] Du lịch là cần thiết để giành được Chiến thắng Văn hóa. Bạn có thể tạo [ICON_Tourism] Du lịch thông qua Công trình vĩ đại, kỳ quan, Thánh địa, [ICON_GreatWork_Relic] Di tích, [ICON_GreatWork_Artifact] Đồ tạo tác, Khu nghỉ dưỡng bên bờ biển và Công viên quốc gia. Bạn có thể thúc đẩy hoạt động du lịch [ICON_Tourism] của mình thông qua [ICON_TradeRoute] Tuyến đường thương mại, Biên giới mở, Con người vĩ đại, chính sách và các chính phủ chia sẻ (hoặc xung đột) vào cuối trò chơi.[NEWLINE][NEWLINE]Xây dựng kỳ quan có thể sẽ là một trong những cách đầu tiên bạn bắt đầu kiếm được [ICON_Tourism] Du lịch. Mỗi Kỳ quan cung cấp 2 Du lịch [ICON_Tourism] mỗi lượt, cộng thêm 1 cho mỗi thời đại bạn đã vượt qua thời đại mà kỳ quan đó xuất hiện lần đầu. Vì vậy, một kỳ quan cổ đại như Stonehenge có thể kiếm cho bạn 9 [ICON_Tourism] Du lịch mỗi lượt vào cuối trò chơi.[NEWLINE][NEWLINE]Du lịch được chia thành Du lịch tôn giáo (từ việc tạo Thành phố linh thiêng và từ Di tích) và Du lịch phi tôn giáo . Một số Công dân (Khai sáng) và Kỳ quan (Cristo Redentor) đặc biệt ảnh hưởng đến tác động của Du lịch Tôn giáo của bạn.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CONCEPTS_PAGE_TOURISM_2_CHAPTER_CONTENT_TITLE">
			<Text>Những công trình vĩ đại, di tích và hiện vật</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CONCEPTS_PAGE_TOURISM_2_CHAPTER_CONTENT_PARA_1">
			<Text>Great Works có năm loại khác nhau. [ICON_GreatWork_Writing] Viết lách, [ICON_GreatWork_Landscape] Nghệ thuật và [ICON_GreatWork_Music] Âm nhạc có thể được tạo ra thông qua [ICON_GreatPerson] Những người vĩ đại, [ICON_GreatWork_Artifact] Đồ tạo tác, được các Nhà khảo cổ lấy từ Di chỉ Cổ vật và Di tích [ICON_GreatWork_Relic], được tạo bởi Các tông đồ có khả năng Liệt sĩ khi họ chết trong Trận chiến Thần học. (Có thể lấy Di vật từ các nguồn khác như Làng Bộ lạc, thành phố-bang Kandy hoặc Jeanne D'Arc khi cô ấy nghỉ hưu.) Sau khi kiếm được, Công việc Tuyệt vời có thể được đặt trong ô Công việc Vĩ đại trong tòa nhà hoặc Kỳ quan thích hợp. </Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CONCEPTS_PAGE_TOURISM_3_CHAPTER_CONTENT_TITLE">
			<Text>Khu nghỉ dưỡng ven biển</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CONCEPTS_PAGE_TOURISM_3_CHAPTER_CONTENT_PARA_1">
			<Text>Khu nghỉ dưỡng bên bờ biển là một cải tiến đặc biệt có thể được xây dựng sau khi nghiên cứu công nghệ Radio. Những thứ này tạo ra Du lịch [ICON_Tourism] dựa trên Kháng cáo của ô.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CONCEPTS_PAGE_TOURISM_4_CHAPTER_CONTENT_TITLE">
			<Text>Công viên quốc gia</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CONCEPTS_PAGE_TOURISM_4_CHAPTER_CONTENT_PARA_1">
			<Text>Việc chỉ định các Công viên Quốc gia có thể cải thiện đáng kể các tiện ích của [ICON_Tourism] Du lịch và [ICON_Amenities]. Các Công viên Quốc gia được chỉ định bởi các đơn vị theo Chủ nghĩa Tự nhiên, có thể mua được tại thành phố của bạn bằng [ICON_Faith] Niềm tin sau khi nghiên cứu Công dân Bảo tồn.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CONCEPTS_PAGE_TOURISM_4_CHAPTER_CONTENT_PARA_2">
			<Text>Công viên quốc gia có thể được xây dựng trên một cụm gồm bốn ô bất kỳ đáp ứng các yêu cầu sau:</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CONCEPTS_PAGE_TOURISM_4_CHAPTER_CONTENT_PARA_3">
			<Text>1. Các ô xếp phải là kỳ quan thiên nhiên, núi non hoặc ô xếp có Sức hấp dẫn từ sự quyến rũ trở lên.[NEWLINE]2. Tất cả bốn ô phải thuộc sở hữu của cùng một thành phố.[NEWLINE]3. Các ô phải liền kề nhau và tạo thành hình thoi thẳng đứng.[NEWLINE]4. Không ô nào có thể có cải tiến hoặc quận.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CONCEPTS_PAGE_TOURISM_4_CHAPTER_CONTENT_PARA_4">
			<Text>Bạn có thể chọn một Người theo chủ nghĩa tự nhiên để tiết lộ bất kỳ vị trí hợp lệ nào trên bản đồ. Gửi Nhà tự nhiên học đến bất kỳ ô được đánh dấu nào sẽ hiển thị nút hành động Chỉ định Công viên Quốc gia. Nhấp vào nút này chỉ định Vườn quốc gia và tiêu thụ Nhà tự nhiên học.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CONCEPTS_PAGE_TOURISM_4_CHAPTER_CONTENT_PARA_5">
			<Text>Sản lượng du lịch [ICON_Tourism] của Công viên quốc gia bằng với tổng Kháng cáo của tất cả các ô có trong công viên. Ngoài ra, thành phố sở hữu công viên sẽ nhận được 2 Tiện ích [ICON_Amenities] và bốn thành phố gần nhất trong nền văn minh của bạn sẽ nhận được 1 Tiện ích [ICON_Amenities].</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CONCEPTS_PAGE_TOURISM_6_CHAPTER_CONTENT_TITLE">
			<Text>Sự thống trị về văn hóa</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CONCEPTS_PAGE_TOURISM_6_CHAPTER_CONTENT_PARA_1">
			<Text>Nếu nền văn minh của bạn thu hút nhiều khách du lịch từ nền văn minh khác đến thăm hơn so với lượng khách du lịch trong nước, thì bạn đang chiếm ưu thế về mặt văn hóa so với nền văn minh đó. Chiến thắng Văn hóa được trao cho người chơi đầu tiên trở nên thống trị về mặt văn hóa đối với tất cả các nền văn minh khác.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CONCEPTS_PAGE_TOURISM_5_CHAPTER_CONTENT_TITLE">
			<Text>Chủ đề và Chủ đề</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CONCEPTS_PAGE_TOURISM_5_CHAPTER_CONTENT_PARA_1">
			<Text>Một số tòa nhà (chẳng hạn như Bảo tàng Nghệ thuật hoặc Bảo tàng Khảo cổ học) cho phép bạn tạo chủ đề cho các Công trình vĩ đại để thúc đẩy đáng kể Văn hóa [ICON_Culture] và Du lịch [ICON_Tourism]. Để nhận phần thưởng theo chủ đề, hãy trưng bày [ICON_GreatWork_Landscape] Tác phẩm nghệ thuật cùng loại của các nghệ sĩ khác nhau hoặc [ICON_GreatWork_Artifact] Hiện vật cùng thời đại từ các nền văn minh khác nhau.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CONCEPTS_PAGEGROUP_VICTORY_NAME">
			<Text>Thắng và bại</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CONCEPTS_PAGE_VICTORY_1_CHAPTER_CONTENT_TITLE">
			<Text>Giới thiệu</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CONCEPTS_PAGE_VICTORY_1_CHAPTER_CONTENT_PARA_1">
			<Text>Có nhiều cách để thắng và thua một trò chơi trong Civilization VI. Điều quan trọng là phải theo dõi quá trình tiến tới chiến thắng của đối thủ khi bạn thúc đẩy nền văn minh của chính mình. Không có gì khó chịu bằng khi sắp chiếm được thành phố cuối cùng của kẻ thù còn sống sót cuối cùng của bạn, chỉ để bất lực nhìn kẻ đó hoàn thành thuộc địa trên sao Hỏa của mình và giành được Chiến thắng khoa học khó chịu.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CONCEPTS_PAGE_VICTORY_2_CHAPTER_CONTENT_TITLE">
			<Text>Chiến thắng thống trị</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CONCEPTS_PAGE_VICTORY_2_CHAPTER_CONTENT_PARA_1">
			<Text>Để giành được chiến thắng Thống trị, bạn phải chiếm được tất cả các Thủ đô [ICON_Capital] của nền văn minh nguyên thủy.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CONCEPTS_PAGE_VICTORY_2_CHAPTER_CONTENT_PARA_2">
			<Text>Nếu bạn đã mất Thủ đô [ICON_Capital] ban đầu của mình, nhưng vẫn sở hữu các thành phố khác, bạn vẫn có thể giành được một loại chiến thắng khác: Văn hóa, Khoa học, Điểm số hoặc Tôn giáo. Tuy nhiên, bạn không thể giành được Chiến thắng thống trị cho đến khi và trừ khi bạn lấy lại được Vốn [ICON_Capital] ban đầu của chính mình. </Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CONCEPTS_PAGE_VICTORY_2_CHAPTER_CONTENT_PARA_3">
			<Text>CHIẾN THẮNG CỦA NHÓM</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CONCEPTS_PAGE_VICTORY_2_CHAPTER_CONTENT_PARA_4">
			<Text>Để giành chiến thắng thống trị đội, tất cả các thành viên trong đội phải kiểm soát số vốn [ICON_Capital] ban đầu của chính họ trong khi tất cả những người chơi khác thì không.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CONCEPTS_PAGE_VICTORY_3_CHAPTER_CONTENT_TITLE">
			<Text>Chiến thắng khoa học</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CONCEPTS_PAGE_VICTORY_3_CHAPTER_CONTENT_PARA_1">
			<Text>Chiến thắng Khoa học đạt được bởi người chơi đầu tiên thành lập thuộc địa trên hành tinh Sao Hỏa. Khi Cuộc đua không gian đang diễn ra và ai đó đã phóng vệ tinh đầu tiên của họ, tất cả người chơi sẽ biết ai đang cố gắng giành chiến thắng này. Người chơi nhận được tiền thưởng khi đạt được từng cột mốc trên đường đến chiến thắng. Các bước sau phải được hoàn thành theo thứ tự:</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CONCEPTS_PAGE_VICTORY_3_CHAPTER_CONTENT_PARA_2">
			<Text>Phóng vệ tinh vào không gian:</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CONCEPTS_PAGE_VICTORY_3_CHAPTER_CONTENT_PARA_3">
			<Text>Gợi nhớ đến Sputnik năm 1957, bạn có thể chế tạo một vệ tinh để phóng vào không gian sau khi nghiên cứu về Tên lửa và xây dựng Sân bay Không gian. Sau khi hoàn thành dự án Vệ tinh Trái đất, vệ tinh của bạn sẽ được phóng và bạn sẽ được cấp khả năng hiển thị toàn bộ bản đồ. </Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CONCEPTS_PAGE_VICTORY_3_CHAPTER_CONTENT_PARA_4">
			<Text>Đưa con người lên Mặt trăng:</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CONCEPTS_PAGE_VICTORY_3_CHAPTER_CONTENT_PARA_5">
			<Text>Giống như sứ mệnh Apollo 11 năm 1969, bạn sẽ đưa con người lên mặt trăng. Điều này được mở khóa sau khi nghiên cứu công nghệ Vệ tinh và có thể được xây dựng ở bất kỳ thành phố nào có Sân bay vũ trụ. Chọn sản xuất dự án Moon Landing để bắt đầu nhiệm vụ này. Sau khi tên lửa được phóng, bạn sẽ ngay lập tức được thưởng một lần Văn hóa [ICON_Culture].</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CONCEPTS_PAGE_VICTORY_3_CHAPTER_CONTENT_PARA_6">
			<Text>Thành lập thuộc địa trên sao Hỏa:</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CONCEPTS_PAGE_VICTORY_3_CHAPTER_CONTENT_PARA_7">
			<Text>Hiện tại có lẽ là khoa học viễn tưởng – nhưng bây giờ bạn có thể là người đầu tiên đưa người của mình lên sao Hỏa. Sau khi nghiên cứu về Người máy, Phân hạch hạt nhân và Công nghệ nano, bạn có thể xây dựng các dự án mô-đun Lò phản ứng, Môi trường sống và Thủy canh ở bất kỳ thành phố nào có Sân bay vũ trụ. Lưu ý rằng nhiều hơn một Spaceport có nghĩa là sản xuất song song! </Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CONCEPTS_PAGE_VICTORY_3_CHAPTER_CONTENT_PARA_8">
			<Text>Sau khi mọi quân cờ được tung ra, bạn đã thắng trò chơi.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CONCEPTS_PAGE_VICTORY_3_CHAPTER_CONTENT_PARA_9">
			<Text>CHIẾN THẮNG CỦA ĐỘI KHOA HỌC</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CONCEPTS_PAGE_VICTORY_3_CHAPTER_CONTENT_PARA_10">
			<Text>Để giành được Chiến thắng khoa học theo nhóm, từng thành viên trong nhóm cần hoàn thành các yêu cầu Chiến thắng khoa học tiêu chuẩn. Hoàn thành yêu cầu không được chia sẻ. Các đồng đội được khuyến khích hợp tác để đạt được Chiến thắng Khoa học Nhóm bằng cách sử dụng Nghiên cứu Chia sẻ Nhóm. Xem trang Nhóm.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CONCEPTS_PAGE_VICTORY_4_CHAPTER_CONTENT_TITLE">
			<Text>Văn hóa chiến thắng</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CONCEPTS_PAGE_VICTORY_4_CHAPTER_CONTENT_PARA_1">
			<Text>Nếu bạn đặt mục tiêu trở thành tâm điểm văn hóa của thế giới, thì đây là chiến thắng dành cho bạn. Nền văn minh đầu tiên sở hữu tổng số [ICON_Tourism] Khách du lịch vượt quá [ICON_Tourism] Khách du lịch nội địa của mỗi nền văn minh khác trong trò chơi sẽ giành được Chiến thắng Văn hóa.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CONCEPTS_PAGE_VICTORY_4_CHAPTER_CONTENT_PARA_2">
			<Text>[ICON_Tourism] Du lịch được tạo ra bởi [ICON_TradeRoute] Tuyến thương mại, các Chính phủ cuối trò chơi được chia sẻ (hoặc xung đột), biên giới mở, Công trình vĩ đại nằm trong nền văn minh của bạn, [ICON_GreatWork_Relic] Di tích nằm trong nền văn minh của bạn, Thánh địa, Công viên quốc gia, [ICON_GreatWork_Artifact] Cổ vật và điều kỳ diệu.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CONCEPTS_PAGE_VICTORY_4_CHAPTER_CONTENT_PARA_3">
			<Text>CHIẾN THẮNG VĂN HÓA ĐỘI</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CONCEPTS_PAGE_VICTORY_4_CHAPTER_CONTENT_PARA_4">
			<Text>Để giành được Chiến thắng Văn hóa nhóm, Khách du lịch tham quan [ICON_Tourism] của một thành viên trong nhóm phải vượt quá [ICON_Tourism] Khách du lịch trong nước của tất cả các nền văn minh không phải thành viên nhóm. [ICON_Tourism] Tham quan Khách du lịch không được chia sẻ giữa các thành viên trong nhóm.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CONCEPTS_PAGE_VICTORY_5_CHAPTER_CONTENT_TITLE">
			<Text>Chiến thắng tôn giáo</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CONCEPTS_PAGE_VICTORY_5_CHAPTER_CONTENT_PARA_1">
			<Text>Để có được Chiến thắng Tôn giáo, bạn phải biến Tôn giáo của mình trở thành Tôn giáo chiếm ưu thế đối với mọi nền văn minh lớn khác trong trò chơi. Điều này có nghĩa là không phải mọi thành phố của một nền văn minh đều phải theo Tôn giáo của bạn, mà chỉ là đa số.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CONCEPTS_PAGE_VICTORY_5_CHAPTER_CONTENT_PARA_2">
			<Text>Mặc dù Tôn giáo của bạn sẽ lan rộng một cách thụ động chỉ bằng cách định cư gần những người chơi khác, nhưng chính các Nhà truyền giáo và Tông đồ của bạn mới là những người mang lại cơ hội chiến thắng cao nhất.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CONCEPTS_PAGE_VICTORY_5_CHAPTER_CONTENT_PARA_3">
			<Text>ĐỘI CHIẾN THẮNG TÔN GIÁO</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CONCEPTS_PAGE_VICTORY_5_CHAPTER_CONTENT_PARA_4">
			<Text>Để giành được Chiến thắng tôn giáo đồng đội, các tôn giáo do đội thành lập phải là tôn giáo chiếm ưu thế trong mọi nền văn minh khác. Các Tôn giáo thống trị có thể là bất kỳ sự kết hợp nào miễn là các Tôn giáo đó đều được thành lập bởi các thành viên trong nhóm.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CONCEPTS_PAGE_VICTORY_6_CHAPTER_CONTENT_TITLE">
			<Text>Điểm chiến thắng</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CONCEPTS_PAGE_VICTORY_6_CHAPTER_CONTENT_PARA_1">
			<Text>Trong nhiều trò chơi, một trong những người chơi sẽ thắng trò chơi bằng cách đạt được một trong những chiến thắng có thể có. Tuy nhiên, nếu không ai đạt được một trong những chiến thắng này vào năm 2050 (hoặc lượt do người chơi đặt), người chiến thắng được xác định bằng "điểm số" của nền văn minh còn sống sót. Điểm cho điểm số của bạn kiếm được từ số công dân, số dân, số thành phố, số công nghệ, số "công nghệ tương lai", số kỳ quan, thành tích quân sự, số [ICON_GreatPerson] Người vĩ đại và số Niềm tin. </Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CONCEPTS_PAGE_VICTORY_6_CHAPTER_CONTENT_PARA_2">
			<Text>ĐIỂM CHIẾN THẮNG CỦA ĐỘI</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CONCEPTS_PAGE_VICTORY_6_CHAPTER_CONTENT_PARA_3">
			<Text>Khi chơi theo đội, điểm số được tính bằng tổng điểm văn minh cá nhân của các thành viên trong nhóm.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CONCEPTS_PAGEGROUP_TEAMS_NAME">
			<Text>Đội</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CONCEPTS_PAGE_TEAMS_1_CHAPTER_CONTENT_TITLE">
			<Text>Giới thiệu</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CONCEPTS_PAGE_TEAMS_1_CHAPTER_CONTENT_PARA_1">
			<Text>Trước khi bắt đầu trò chơi, các nền văn minh riêng lẻ có thể được xếp vào nhóm để có trải nghiệm hợp tác hơn. Khi chơi theo đội, các thành viên trong nhóm chia sẻ nhiều lợi ích khác nhau khi chơi trò chơi và có thể cùng nhau giành chiến thắng trong trò chơi.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CONCEPTS_PAGE_TEAMS_1_CHAPTER_CONTENT_PARA_2">
			<Text>Chế độ chơi theo đội hiện khả dụng trong các trò chơi nhiều người chơi tiêu chuẩn và hầu hết các tình huống nhiều người chơi.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CONCEPTS_PAGE_TEAMS_2_CHAPTER_CONTENT_TITLE">
			<Text>Quan hệ ngoại giao nhóm</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CONCEPTS_PAGE_TEAMS_2_CHAPTER_CONTENT_PARA_1">
			<Text>Các thành viên trong nhóm chia sẻ một liên minh ngoại giao lâu dài. Tất cả các quy tắc và lợi ích tiêu chuẩn của liên minh đều được áp dụng.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CONCEPTS_PAGE_TEAMS_3_CHAPTER_CONTENT_TITLE">
			<Text>Chiến tranh chung nhóm</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CONCEPTS_PAGE_TEAMS_3_CHAPTER_CONTENT_PARA_1">
			<Text>Các thành viên trong nhóm chia sẻ trạng thái chiến tranh. Nếu một thành viên trong nhóm tuyên chiến, các điều kiện Casus Belli đã tuyên bố sẽ áp dụng cho tất cả các thành viên trong nhóm.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CONCEPTS_PAGE_TEAMS_4_CHAPTER_CONTENT_TITLE">
			<Text>Nghiên cứu được chia sẻ theo nhóm</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CONCEPTS_PAGE_TEAMS_4_CHAPTER_CONTENT_PARA_1">
			<Text>Các thành viên trong nhóm chia sẻ một phần tiến trình nghiên cứu. Các thành viên trong nhóm nhận được sự tăng cường công nghệ cho mọi công nghệ mà một thành viên trong nhóm sở hữu.</Text>
		</Row>
	</BaseGameText>
</GameData>
