<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?>
<GameData xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance">
	<BaseGameText>
    <Row Tag="LOC_PEDIA_BUILDINGS_PAGE_INTRO_CHAPTER_CONTENT_PARA_1">
      <Text>Sau khi một quận đã được xây dựng, nó có thể được xây dựng với các tòa nhà. Các tòa nhà có thể được xây dựng thông qua “Menu Sản xuất" nơi các quận được xây dựng. Một số tòa nhà có các điều kiện tiên quyết, chẳng hạn như các tòa nhà hoặc công nghệ khác; những tòa nhà này sẽ không hiển thị trong menu Sản xuất của bạn.</Text>
    </Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_BUILDINGS_PAGE_BUILDING_AIRPORT_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Về mặt kỹ thuật, “sân bay” là bất kỳ loại địa điểm nào mà máy bay, trực thăng, khinh khí cầu hoặc các loại máy bay khác có thể cất cánh và hạ cánh. Tuy nhiên, trong cách sử dụng phổ biến, sân bay là một khu phức hợp dành cho máy bay chở khách thương mại, bao gồm đường băng, tháp điều khiển, nhà chứa máy bay, nhà ga, cơ sở khẩn cấp và thậm chí cả các công trình đỗ xe. Xu hướng vội vàng của con người đã khiến sân bay trở thành một phần cố hữu của mọi cảnh quan thành phố (mặc dù hầu hết các sân bay thương mại hiện đều nằm cách xa thành phố, do tiếng ồn và ô nhiễm). Trước năm 1930, hầu hết các sân bay đều là sân bay hoặc sân bay nhỏ, với đường băng dài dưới 2000 feet. Năm 1939, La Guardia bận rộn ở Thành phố New York đã xử lý gần một phần tư triệu hành khách mỗi tháng; số liệu thống kê gần đây nhất về lưu lượng hành khách tại sân bay Hartsfield-Jackson ở Atlanta là sân bay bận rộn nhất thế giới, với hơn 92 triệu người đi qua sân bay này vào năm 2011.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_BUILDINGS_PAGE_BUILDING_AMPHITHEATER_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Khi bánh mì và rạp xiếc không làm hài lòng quần chúng, thì luôn có rạp hát để đánh lạc hướng họ. Nhà hát vòng tròn là một đấu trường ngoài trời (cách sử dụng thuật ngữ hiện đại khá lỏng lẻo) dùng làm nơi biểu diễn, sự kiện thể thao và bài phát biểu trước công chúng. Mặc dù chắc chắn đã có những buổi biểu diễn công khai ở nhiều nơi trước đây, nhưng những buổi biểu diễn này có xu hướng được dàn dựng đặc biệt. Nhưng khi người Hy Lạp bắt đầu viết kịch vào khoảng năm 532 trước Công nguyên, họ đã xây dựng những cấu trúc nhỏ, ngoài trời (gọi là nhà hát) để biểu diễn những vở kịch này; Người La Mã, luôn tìm cách xây dựng lớn hơn và tốt hơn, đã tạo ra giảng đường. Người La Mã đã xây dựng chúng trên khắp các vùng đất bị chinh phục của họ, vì mọi tiền đồn biên giới đều muốn trở nên văn minh. Tập tục này lan rộng từ đế chế sang những nơi khác, vì các giảng đường là nơi tuyệt vời để biểu diễn các vở kịch, đấu sĩ và Thế vận hội Olympic, các màn biểu diễn tôn giáo, hành quyết, tranh luận chính trị, hòa nhạc và tất cả các hình thức giải trí khác.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_BUILDINGS_PAGE_BUILDING_ARENA_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Một giảng đường trong nhà… một “đấu trường,” từ harena trong tiếng Latinh, một loại cát mịn rất tốt trong việc thấm hút máu trong các đấu trường trên khắp Đế chế La Mã. Ngày nay, điều đó đã bị lãng quên bởi tất cả những người đến đấu trường để xem các sự kiện thể thao, buổi hòa nhạc và các buổi biểu diễn khác (chẳng hạn như các bài phát biểu chính trị). Đặc điểm nổi bật nhất của đấu trường là khu vực biểu diễn là điểm thấp nhất trong không gian chính, với chỗ ngồi cho khán giả xếp thành hàng xung quanh. Vì người cổ đại gặp một số khó khăn khi lợp mái trên những khu vực rộng lớn, nên không biết cái gì có thể được gọi là đấu trường trong nhà đầu tiên của nền văn minh, mặc dù Đấu trường La Mã nổi tiếng có mái hiên có thể thu vào để che khu vực dành cho khán giả. Đấu trường lớn nhất thế giới hiện nay là Philippine Arena ở Bocaue, có sức chứa khoảng 55 nghìn người. Nhưng có lẽ cái được biết đến nhiều nhất là Madison Square Garden ở Manhattan, đứng thứ tư trong cái tên đó, mở cửa lần đầu tiên vào năm 1879 sau Công nguyên cho P.T. Barnum. Khu vườn hiện tại, có sức chứa từ 18 đến 20 nghìn người tùy theo sự kiện, mở cửa vào năm 1968 và là ngôi nhà của những nỗi đau và lịch sử kể từ đó.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_BUILDINGS_PAGE_BUILDING_ARMORY_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Kho vũ khí (hoặc kho vũ khí, các thuật ngữ có xu hướng lẫn lộn mặc dù có một số khác biệt đáng kể) là nơi vũ khí và áo giáp được sản xuất, sửa chữa và/hoặc cất giữ khi không được sử dụng để giết người khác – tức là trong thời bình. Trừ khi có kế hoạch đối mặt với kẻ thù, binh lính thường không mang theo vũ khí và áo giáp bên mình (đặc biệt nếu vũ khí của họ là thương và tấm áo giáp của họ). Những kho vũ khí đầu tiên có từ những đội quân chuyên nghiệp đầu tiên, những đội quân của Sumer và Akkad. Mọi quân đội thường trực kể từ đó đều có kho vũ khí, có lẽ đơn giản như một nhà kho được bảo vệ cẩn mật (sẽ không để dân thường lấy được bất kỳ vũ khí nào) hoặc phức tạp như một cơ sở sản xuất súng hỏa mai. Cho rằng không có ý nghĩa gì khi có vũ khí ở phía bên kia thành phố từ quân đội, kho vũ khí thường ở gần doanh trại. Kho vũ khí thậm chí đã định hình tiến trình của nền văn minh, vì nhiều lý do: Tháp Luân Đôn, Bến phà Harper, Kho vũ khí Kremlin, Kho vũ khí Springfield, Zeughaus ở Berlin, v.v.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_BUILDINGS_PAGE_BUILDING_BANK_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Mặc dù trước đó đã có những người cho vay tiền và kho bạc (xét cho cùng, tiền bôi trơn bánh xe của nền văn minh), hoạt động ngân hàng bắt đầu từ thời kỳ đầu Phục hưng ở Ý, tại các thành phố giàu có ở phía bắc như Genoa, Venice, Florence, Siena và Lucca. Trong thế kỷ 14, những gia đình vốn đã giàu có và hám lợi - Bardi, de Medici, Peruzzi, Cerchi, Gondi và những gia đình khác - không chỉ thống trị ngân hàng thương mại ở thành phố quê hương của họ mà còn thành lập các chi nhánh trên khắp châu Âu. Ngân hàng lâu đời nhất vẫn còn hoạt động là Monte dei Paschi ở Siena, hoạt động liên tục từ năm 1472 sau Công nguyên. Hoạt động ngân hàng lan rộng khắp Đế chế La Mã Thần thánh và các quốc gia Bắc Âu vào năm 1600, và người châu Âu đã thực hành cùng với họ khi họ bắt đầu xâm chiếm thế giới. Mặc dù các chi tiết đã thay đổi đáng kể với công nghệ, nhưng những điều cơ bản về lợi nhuận của ngân hàng vẫn không thay đổi: phí kiểm tra và tiết kiệm, cho vay và thẻ tín dụng, trao đổi tiền tệ, quản lý quỹ, v.v.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_BUILDINGS_PAGE_BUILDING_BARRACKS_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Dân quân có nhà, có việc làm, tự lo cơm ăn áo mặc, chỉ tham chiến khi được chính quyền kêu gọi; những người lính chuyên nghiệp không có nhà ở, chiến tranh là nghề nghiệp của họ, và họ nhận lương thực và đồng phục bảnh bao từ chính phủ. Khi chữ viết được phát minh, quân đội chuyên nghiệp là có thể (cùng với hầu hết mọi thứ khác, bao gồm cả các vị vua và nền văn minh). Vì họ không có nhà như vậy nên doanh trại cho họ ở… thường gần trung tâm thị trấn để binh lính có thể phản ứng với bất kỳ mối đe dọa nào, bên ngoài hay bên trong. Trên thực tế, doanh trại là những trại cố định, với các tiện nghi như sân tập, phòng tắm, cơ sở y tế, sảnh lộn xộn và phòng tập thể dục được bổ sung. Thường thì những doanh trại này ít nhất cũng được củng cố ở mức tối thiểu, đề phòng sự cố. Dù khiêm tốn đến đâu, nhà là nơi có trái tim… trong trường hợp này là chiến tranh.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_BUILDINGS_PAGE_BUILDING_BROADCAST_CENTER_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Không lâu sau khi đài phát thanh thương mại bắt đầu được phát sóng, “trung tâm phát sóng” đầu tiên được xây dựng: Broadcasting House, trụ sở của British Broadcasting Corporation (lâu đời nhất và lớn nhất thế giới), vào năm 1932 sau Công nguyên. “Trung tâm phát sóng” là một khu phức hợp (trường quay, buồng âm thanh, ăng-ten và rất nhiều thiết bị điện bí truyền) để gửi sóng vô tuyến và truyền hình đến máy thu tại nhà, do đó giúp mọi người giải trí thụ động hàng giờ liền. BBC được thành lập vào năm 1922 với tư cách là một hoạt động do chính phủ hỗ trợ nhằm cung cấp thông tin và giải trí bổ ích cho người dân Vương quốc Anh. Ngay sau đó, một số quốc gia Khối thịnh vượng chung đã áp dụng cách tiếp cận tương tự, cũng như một số quốc gia khác. Theo mô hình của Mỹ, các công ty phát thanh truyền hình tư nhân cung cấp chương trình cạnh tranh, được tài trợ bằng việc bán thời lượng quảng cáo cho “các nhà tài trợ”. Đến năm 1928, Hoa Kỳ có ba mạng lưới quốc gia (hai mạng thuộc sở hữu của NBC). Mỗi mạng cạnh tranh (về số lượng khán giả, chuyển thành doanh thu quảng cáo) này đều xây dựng (các) trung tâm phát sóng của riêng mình để cung cấp cho vùng đất hoang điện tử.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_BUILDINGS_PAGE_BUILDING_CASTLE_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Từ lâu đài Latinh, một lâu đài được thiết kế để bảo vệ những người quan trọng (và có thể cả những người phục vụ họ) khỏi kẻ thù của họ. Đôi khi được bao quanh bởi những con hào và motte, thường có hàng rào, hàng rào và enceinte, thường có một pháo đài trung tâm khi mọi thứ thực sự trở nên tồi tệ, những lâu đài vĩ đại là nơi ẩn náu cuối cùng trong thời kỳ khó khăn. Từ những bức tường và tòa tháp, những người phòng thủ chuyên dụng có thể ném cái chết xuống những kẻ tấn công… những kẻ, nếu họ thông minh, chỉ cần bao vây đống đổ nát cho đến khi những người bên trong chết đói và đầu hàng một cách hợp lý. Các nhà sử học không hoàn toàn chắc chắn (hầu như không ngạc nhiên) khi các lâu đài như vậy hình thành, nhưng hầu hết đều cho rằng sự phát triển này là do sự phát triển của các bức tường xung quanh các ngôi nhà của lãnh chúa để bảo vệ chúng khỏi những kẻ như Magyars, người Hồi giáo và người Viking vào thế kỷ thứ 9 và thứ 10 sau Công nguyên. Các kỹ thuật kỹ thuật La Mã đã được chứng minh đã được điều chỉnh để làm cho những tiền đồn của nền văn minh này gần như bất khả xâm phạm nhất có thể. Và, theo thời gian, hoàng gia quyết định rằng họ cũng có thể cần một số trong thành phố của mình, khi nông dân bắt đầu nổi dậy. Làm việc đủ tốt, cho đến khi những người nông dân đó có thuốc súng.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_BUILDINGS_PAGE_BUILDING_CATHEDRAL_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Từng có các nhà thờ Công giáo ở mọi ngã tư đường ở Ý, một số giám mục quyết định rằng họ cần một nơi nào đó lớn hơn để đóng vai trò là trụ sở của mỗi giáo phận hoặc tòa giám mục. Do đó, nhà thờ lớn - từ cathedra trong tiếng Latinh có nghĩa là "chỗ ngồi" hoặc "ghế". Khái niệm về thánh đường bắt đầu từ năm 313 sau Công nguyên, khi hoàng đế Constantine chấp nhận Cơ đốc giáo; cùng với đó, Cơ đốc giáo từ một tín ngưỡng nhỏ trở thành tôn giáo của La Mã, và các giám mục đã đồng ý, ít nhiều sẵn lòng, đảm nhận các nhiệm vụ và phẩm giá của các quan tòa trên khắp đế chế. Vì các quan tòa La Mã cổ đại đã chủ tọa từ ngai vàng đặt trong một đại sảnh được trang hoàng lộng lẫy (vương cung thánh đường), nên không lâu sau, các giám mục (những người trước đây chưa từng ngồi khi chủ tọa đàn chiên của họ) bắt đầu xây dựng các thánh đường, những tòa nhà đồ sộ được thiết kế để gây ấn tượng. những người nông dân với vinh quang của Thiên Chúa. Với tiền bạc, vật liệu và sức lao động do những người nông dân trung thành “đóng góp”, những công trình này thường mất cả đời để xây dựng… nhưng lại nằm trong số những công trình kiến trúc ấn tượng nhất trong mọi nền văn minh. Nhà thờ đầu tiên là ở Aquileia (khoảng năm 319) và họ vẫn chưa ngừng xây dựng chúng.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_BUILDINGS_PAGE_BUILDING_DAR_E_MEHR_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Lần đầu tiên được nhìn thấy vào khoảng thế kỷ thứ 9 trước Công nguyên, các cấu trúc Zoroastrian đầu tiên được gọi là 'Dar-e Mehr' được liên kết với khái niệm 'Atar' ("lửa thánh"). Lửa và nước sạch ở trung tâm của Dar-e Mehr không được tôn thờ mà thay vào đó là phương tiện để đạt được sự trong sạch trong nghi lễ.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_BUILDINGS_PAGE_BUILDING_DAR_E_MEHR_CHAPTER_HISTORY_PARA_2">
			<Text>Một ngôi đền sẽ được đặt tên tùy thuộc vào loại ngọn lửa chứa bên trong, với ngôi đền linh thiêng nhất là "Ngọn lửa của Chiến thắng" hoặc 'Atash Behram', yêu cầu 32 linh mục và một năm đốt lửa từ 16 nguồn được thánh hóa để được coi là đã được thánh hiến.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_BUILDINGS_PAGE_BUILDING_DAR_E_MEHR_CHAPTER_HISTORY_PARA_3">
			<Text>Những ngôi đền này, thường được xây dựng trên một ngọn đồi hoặc vị trí cao hơn, chứa những ngọn lửa nghi lễ được đặt trong một căn phòng gọi là atashgah. Tuy nhiên, nếu bạn là người ngoại đạo, đừng mong nhìn thấy atashgah hoặc ngọn lửa bên trong: truyền thống quy định rằng chỉ những tín đồ trung thành mới được phép xem ngọn lửa thánh.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_BUILDINGS_PAGE_BUILDING_ELECTRONICS_FACTORY_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Với sự ra đời của thiết bị điện tử tiêu dùng, thị trường dành cho tất cả các loại gizmos và tiện ích dành cho giải trí, liên lạc và lãng phí thời gian đã bùng nổ vào cuối Thế kỷ 20. Hiệp hội Điện tử Tiêu dùng ước tính rằng doanh số bán hàng điện tử cho mục đích sử dụng cá nhân - từ máy tính đến máy nghe nhạc MP3, máy tính đến máy ảnh kỹ thuật số, v.v. - đã vượt quá 150 tỷ đô la vào năm 2007 sau Công nguyên. Để thỏa mãn cơn nghiện hậu hiện đại này, những người lao động bán lành nghề làm việc trong các nhà máy điện tử rộng lớn lắp ráp các bộ phận tiêu chuẩn hóa thành một dòng sản phẩm mới ngày càng nhiều. Dẫn đầu trong làn sóng này là Nhật Bản, với nền công nghiệp điện tử lớn nhất thế giới, mặc dù cả Hàn Quốc và Trung Quốc đều đang cạnh tranh ngày càng gay gắt. Nhà máy điện tử “hiện đại” đầu tiên được xây dựng bởi Sony, được thành lập vào năm 1946 sau Công nguyên. Trong những năm 1950, các kỹ sư Nhật Bản đã đi tiên phong trong các ứng dụng thương mại cho bóng bán dẫn và trong những năm 1970 và 1980 cho chất bán dẫn. Những đổi mới của Nhật Bản trong thu nhỏ và tiêu chuẩn hóa sản xuất điện tử đã giữ cho các nhà máy của họ có lợi nhuận cao nhất trong lĩnh vực cạnh tranh nhất về chủ nghĩa tiêu dùng chưa từng thấy.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_BUILDINGS_PAGE_BUILDING_FACTORY_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Cuộc Cách mạng Công nghiệp đến với nền văn minh, và tất cả những thứ từng được làm thủ công đó sẽ sớm được sản xuất tại các nhà máy… và với số lượng lớn. Các xưởng, nơi các nghệ nhân bậc thầy tự hào làm đồ bằng tay, nhường chỗ cho dây chuyền lắp ráp và sản xuất hàng loạt các sản phẩm tiêu chuẩn hóa. Người Anh Richard Arkwright được ghi nhận là người đã tạo ra nguyên mẫu cho nhà máy hiện đại; năm 1769, ông được cấp bằng sáng chế cho “khung nước”, một thiết bị kéo sợi chạy bằng sức nước và xây dựng Nhà máy Cromford ở Derbyshire. Trong quá trình này, ông đã thay thế những công nhân lành nghề (trên guồng kéo sợi) bằng những người nhập cư không có kỹ năng, những người có thể sản xuất nhiều sợi nhanh hơn (mặc dù chất lượng kém hơn); trên thực tế, Arkwright đã biến công nhân thành hàng hóa có thể thay thế được trong nhà máy của mình. Chẳng mấy chốc, những người khác đã sao chép công thức này, và nó được áp dụng cho các ngành công nghiệp khác khi công nghệ mang lại hơi nước, và sau đó là điện, cho các phân xưởng. Bước cuối cùng trong quá trình công nghiệp hóa nơi làm việc: Henry Ford đã cách mạng hóa hoạt động sản xuất tại nhà máy với dây chuyền lắp ráp đầu tiên vào năm 1913, có khả năng sản xuất một chiếc Ford Model T sử dụng các bộ phận có thể hoán đổi cho nhau trong 93 phút.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_BUILDINGS_PAGE_BUILDING_FILM_STUDIO_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>"Black Maria", một căn lều lợp bằng giấy dầu ở West Orange, New Jersey, do Thomas Edison xây dựng vào năm 1893 sau Công nguyên, có thể được gọi một cách hào phóng là "xưởng phim" đầu tiên; ở đó, Edison đã sử dụng phim để ghi lại những trò hề của các diễn viên tạp kỹ và sân khấu để chiếu cho công chúng xem trong các rạp hát nhỏ, rạp hát không sử dụng và lều hội chợ. Năm 1909, Edwin Thanhouser thuê một sân trượt băng cũ và làm phim thương mại, một số 1086 trong khoảng thời gian từ 1910 đến 1917. Trong khi đó ở châu Âu, các hãng phim như Pathé (Pháp), Münchner Lichtspielkunst AG (Bavaria). Mosfilm (Nga) và Ealing Studios (Anh) được thành lập. Tuy nhiên, vì những lý do không giải thích được, một số hãng phim đã mọc lên trong và xung quanh Los Angeles (lời giải thích hợp lý nhất là ánh sáng mặt trời tự nhiên là tốt nhất cho những chiếc máy quay phim thô sơ thời bấy giờ), hãng phim đầu tiên là Nestor Studios vào năm 1911. Đến năm 1920, có hàng tá phim đang hoạt động ở vùng ngoại ô Hollywood, sản xuất hàng dặm phim để phục vụ cho cơn nghiện thoát ly thực tế mới nhất của nền văn minh. Mặc dù các hãng phim phần lớn đã bị đóng băng (hầu hết quá trình sản xuất diễn ra “tại địa điểm”), một số vẫn hoạt động ở những nơi xa lạ trên thế giới.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_BUILDINGS_PAGE_BUILDING_GRANARY_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Một khi nông nghiệp thực sự phát triển, cần có một nơi nào đó để đặt lượng ngũ cốc dư thừa đó nhằm giữ an toàn khỏi chuột, côn trùng và những người khác. Các kho thóc lâu đời nhất chưa được phát hiện có niên đại từ thời kỳ đồ đá mới ở Thung lũng Jordan, c. 9500 trước Công nguyên. Ở Thung lũng Indus, niên đại lâu đời nhất là 6000 năm trước Công nguyên, và người Ai Cập đang cất giữ ngũ cốc dư thừa trong các hố “silo” như một hàng rào chống lại mùa màng thất bát vào thời điểm này. Ở Đông Á, Yangshao ở Trung Quốc đã xây dựng các kho thóc trên cao dọc theo sông Hoàng Hà vào khoảng năm 5000 trước Công nguyên, và cuối cùng người Triều Tiên (khoảng năm 1000 trước Công nguyên) và người Nhật Bản (khoảng năm 800 trước Công nguyên) cũng đã tìm ra điều đó. Trong thời hiện đại, các kho thóc - giống như tất cả các kho thóc khác - ngày càng lớn hơn, tự động hóa và phức tạp hơn; đặc biệt là các vùng đất nông nghiệp trù phú của Hoa Kỳ và Nga, được rải rác với các hầm chứa khổng lồ và máy nâng ngũ cốc để giúp nuôi sống khối lượng đông đúc của nền văn minh.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_BUILDINGS_PAGE_BUILDING_GURDWARA_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Gurdwara (có nghĩa là “cổng vào đạo sư”) là một ngôi đền của đạo Sikh, mặc dù những người thuộc mọi tín ngưỡng đều được chào đón để thờ phượng theo cách riêng của họ ở đó. Theo truyền thống, gurdwara có một đại sảnh (Darbar Sahib), nơi trưng bày Guru Granth Sahib và một Langar, nơi du khách có thể dùng đồ ăn miễn phí do cộng đồng người Sikh cung cấp. Khu phức hợp bình đẳng cũng có thể có nhà trẻ, thư viện, bệnh viện và/hoặc lớp học. Đạo sư đầu tiên của đạo Sikh, Nanak Dev Ji, đã xây dựng gurdwara đầu tiên vào năm 1521 sau Công nguyên trên bờ sông Ravi của Punjab… truyền thuyết kể như vậy. Các gurdwara đầu tiên là nơi để các tín đồ tụ tập để nghe guru hiện tại nói chuyện và hát những bài thánh ca về Waheguru (gọi chung là “Chúa”). Cuối cùng, guru Sikh thứ sáu đã đặt cho những nơi như vậy cái tên “gurdwara”. Vì thiền định và nghiên cứu thánh thư là trọng tâm của đạo Sikh, gurdwara rất quan trọng đối với sự phát triển đạo đức và tinh thần “đúng đắn” của một người theo đạo Sikh.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_BUILDINGS_PAGE_BUILDING_HANGAR_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Tàu cần bến cảng; máy bay cần nhà chứa máy bay. Người ta nhanh chóng phát hiện ra rằng những chiếc máy bay ban đầu nặng hơn không khí có xu hướng cần được bảo vệ khỏi thời tiết, sửa chữa và bảo trì liên tục, và tất cả những điều này được thực hiện tốt nhất bên trong các cấu trúc hang làm bằng gỗ và vải (hiện nay, hầu như tất cả các nhà chứa máy bay đều được làm bằng kim loại và/hoặc bê tông). Máy bay càng lớn, nhà chứa máy bay càng cần thiết; Nhà chứa máy bay XXL (đường kính hơn 120 mét) được sử dụng để chứa máy bay lớn nhất thế giới: Airbus A380, Antonov 225 và Boeing 747. Nhưng nhà chứa máy bay lớn nhất trong nền văn minh là những nhà chứa được xây dựng cho khí cầu và khí cầu điều khiển được, chẳng hạn như Nhà chứa máy bay của Hải quân Hoa Kỳ 1 đặt tại Lakehurst (nơi xảy ra thảm họa Hindenburg). Từ S đến XXL, nhà chứa máy bay rất quan trọng đối với hoạt động của các sân bay quân sự và sân bay dân sự trong thời đại có nhịp độ nhanh này (do đó, nhà chứa máy bay là mục tiêu chính trong bất kỳ cuộc chiến tranh hiện đại nào).</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_BUILDINGS_PAGE_BUILDING_LIBRARY_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Một khi việc biết đọc biết viết đã gắn liền với nền văn minh, thì không thể tránh khỏi việc các tài liệu đọc (sách, tạp chí, bản đồ, báo, cuộn, máy tính bảng, tài liệu các loại) phải được tập hợp ở một nơi - thư viện. Các thư viện đầu tiên, của Sumer có niên đại khoảng 2600 năm trước Công nguyên, là nơi lưu trữ các phiến đất sét được viết bằng chữ hình nêm. Hơn 30 nghìn phiến đất sét đã được khai quật trong Thư viện Ashurbanipal ở Nineveh, bao gồm cả Sử thi Gilgamesh. Thư viện Alexandria là thư viện lớn nhất và quan trọng nhất trong thế giới cổ điển, nhưng nó đã bị đốt cháy - có vẻ như số phận mà hầu hết các thư viện lớn đều phải gánh chịu. Trong khi châu Âu rơi vào Thời kỳ Đen tối, các thư viện đã phát triển mạnh mẽ dưới thời người Ả Rập Hồi giáo, những người mà sự phát triển của nghề làm giấy đã giúp ích đáng kể cho việc thu thập các văn bản từ thế giới đã biết. Mặc dù nhiều thư viện lịch sử này mở cửa cho tất cả mọi người, nền tảng của các thư viện công cộng miễn phí đi kèm với Đạo luật Thư viện Công cộng của Anh năm 1850, một lợi ích cho những người biết chữ (khoảng 76% vào năm 1870) bất kể họ sinh thấp.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_BUILDINGS_PAGE_BUILDING_LIGHTHOUSE_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Biển là một nơi nguy hiểm, đầy bãi cạn, bãi cạn, đá ngầm và đá chỉ chực chờ bMột khi việc biết đọc biết viết đã gắn liền với nền văn minh, thì không thể tránh khỏi việc đọc tài liệu (sách, tạp chí) , bản đồ, báo, cuộn, bảng máy tính, các loại tài liệu) phải được tập hợp ở một nơi - thư viện. Thư viện đầu tiên, của Sumer có niên đại khoảng 2600 năm trước Công nguyên, là nơi lưu trữ các phiến đất sét được viết bằng chữ hình nêm. Hơn 30 mảnh đất sét đã được khai thác trong Thư viện Ashurbanipal ở Nineveh, bao gồm cả Sử thi Gilgamesh. Thư viện Alexandria là thư viện lớn nhất và quan trọng nhất trong thế giới cổ điển, nhưng nó đã bị đốt cháy - có vẻ như một phần mà hầu hết các thư viện lớn đều phải gánh chịu. Trong khi châu Âu rơi vào Thời kỳ Đen tối, các thư viện đã phát triển mạnh mẽ dưới thời người Ả Rập Hồi giáo, những người mà sự phát triển của nghề làm giấy đã giúp ích đáng kể cho việc thu thập các văn bản từ thế giới đã biết. Mặc dù nhiều thư viện lịch sử này mở cửa cho tất cả mọi người, nền tảng của các thư viện công cộng miễn phí đi kèm với Đạo luật Thư viện Công cộng của Anh năm 1850, một lợi ích cho những người biết chữ (khoảng cách 76% vào năm 1870) Bất kể họ sinh ra thấp. Và thủy thủ đoàn mệt mỏi có thể gặp khó khăn trong việc tìm bến cảng an toàn. Vì vậy, vào thời cổ đại, không lâu sau khi con người bắt đầu chèo thuyền, những ngọn lửa báo hiệu được thắp lên để hướng dẫn con tàu tránh xa nguy hiểm đến bến cảng; vì những ngọn lửa báo hiệu như vậy sẽ còn rõ ràng hơn nếu được nâng lên cao, những “ngọn hải đăng” bắt đầu được xây dựng bởi những nền văn minh đi biển đầu tiên trên các doi đất. Nổi tiếng nhất trong số những người cổ đại: Pharos ở Alexandria, tất nhiên, đã hướng dẫn các con tàu đến nơi từng là cảng biển nhộn nhịp nhất thế giới. Trong hai nghìn năm kể từ đó, những ngọn hải đăng được xây dựng ở bất cứ nơi nào cần thủy thủ không bị chết đuối và hàng hóa không bị thất lạc. Đá, gỗ và gạch đã nhường chỗ cho thép và bê tông xây dựng, và lửa đã nhường chỗ cho đèn hồ quang, nhưng nguyên tắc vẫn như cũ.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_BUILDINGS_PAGE_BUILDING_MADRASA_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Madrasa (madrasah trong tiếng Ả Rập hoặc medrese trong tiếng Thổ Nhĩ Kỳ) là một cơ sở giáo dục thế tục, mặc dù thường có yếu tố tôn giáo. Madrasas sẽ chuyên về y học, luật, khoa học, triết học, tôn giáo hoặc giáo dục phụ nữ. Những người khác cũng dạy logic, lịch sử thế giới, ngoại ngữ, toán học, nghệ thuật và văn học so sánh. Madrasa đầu tiên, Gama'at al-Qarawiyyn, được thành lập vào năm 859 sau Công nguyên bởi Fatimah al-Fihri, con gái của một thương gia giàu có. Trong thời kỳ cai trị của các triều đại Fatimid, Ayyubid và Mamluk, thông lệ tài trợ cho các madrasa của giới cầm quyền, giới thượng lưu giàu có lan rộng khắp Ai Cập và Trung Đông. Madrasa Ottoman đầu tiên được thành lập vào năm 1331 tại Iznik, và theo truyền thống của Hồi giáo Sunni. Các madrasa của người Thổ Nhĩ Kỳ và người Ả Rập, khi Châu Âu vấp ngã trong Thời kỳ Đen tối, sẽ giữ cho kiến thức Cổ điển tốt nhất tồn tại và xây dựng dựa trên nó bằng những phát minh của riêng họ.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_BUILDINGS_PAGE_BUILDING_MARKET_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Cho dù được gọi là souk (tiếng Ả Rập), chợ (tiếng Ba Tư), mercado (tiếng Tây Ban Nha) hay palengke (tiếng Philippines), chợ đã tồn tại kể từ khi nông dân có thặng dư và thương nhân có đồ để bán cho người dân thị trấn. Trong khi các thị trường nguyên thủy có thể đã hoạt động trên một hệ thống hàng đổi hàng, thì chính sự xuất hiện của chữ viết và tiền đúc đã làm cho thị trường sinh lời và thực sự là thứ không thể thiếu đối với nền văn minh. Các thị trường được đặt tại các thị trấn, vừa là đầu mối giao thông vừa là trung tâm tiêu thụ, ngay cả khi thị trường đã đi chệch hướng. Các khu chợ ở Thebes, Babylon, Athens, Rome, Bangkok, Marrakech, London, Delhi, ở mọi nơi và mọi lúc, chào bán những thứ kỳ lạ, sáng tạo và hàng ngày. Hình dạng và phong cách của chúng có thể khác nhau đáng kể – chợ nổi, chợ trong nhà, chợ đường phố, chợ đêm, quảng trường chợ, quảng cáo vô hạn – nhưng mục đích đều giống nhau: tạo ra lợi nhuận cho những người bán hàng.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_BUILDINGS_PAGE_BUILDING_MEETING_HOUSE_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Đối lập với những thánh đường và nhà thờ tráng lệ của Giáo hội Công giáo, những người theo đạo Tin lành cho rằng việc thờ phượng phải nghiêm túc và không bị nghệ thuật làm phân tâm. Do đó, một số người theo Giáo đoàn thờ phượng trong các nhà họp - những tòa nhà đơn sơ, không trang trí được xây dựng từ các nguồn tài nguyên địa phương (thường là gỗ và đá). Ở Tân Thế giới, trung tâm văn hóa và xã hội của hầu hết các thuộc địa Tin lành là nhà hội họp, vừa là nơi thờ phượng vừa là nơi diễn thuyết công khai cho những người định cư. Đối với nhiều người Quaker, Mennonite, Unitarian, Thanh giáo, Baptist thời kỳ đầu và các loại ngoan đạo khác, nhà họp cũng đóng vai trò là tòa thị chính trên thực tế, nơi tiến hành các cuộc tranh luận, bỏ phiếu và quyết định chính trị. Tất cả các thuộc địa dọc theo bờ biển Đại Tây Dương, tòa nhà công cộng đầu tiên mọc lên thường là nhà họp. Một khi sự tách biệt giữa nhà thờ và nhà nước trở thành nguyên tắc phổ biến ở Hoa Kỳ mới, những nhà họp đó đều được chuyển đổi thành tòa thị chính.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_BUILDINGS_PAGE_BUILDING_MILITARY_ACADEMY_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Nếu một nền văn minh muốn có một đội quân chuyên nghiệp, thì nó cần các chuyên gia để điều hành nó. (Điều đó có ích, nhưng chắc chắn không đảm bảo rằng đội quân đắt đỏ đó sẽ không bị lãng phí dù sao đi nữa.) Học viện quân sự là cơ sở đào tạo “cao hơn” về “nghệ thuật” chiến tranh, dành riêng cho việc đào tạo sĩ quan. Các học viện quân sự đầu tiên được thành lập vào đầu những năm 1700 ở Châu Âu (lâu đời nhất là Học viện Quân sự Hoàng gia ở Woolwich năm 1720 sau Công nguyên) để đào tạo các sĩ quan trong các ngành “kỹ thuật” của quân đội, chẳng hạn như kỹ sư và pháo binh. Tại Pháp, École Royale Militaire được thành lập vào năm 1751, là trường đầu tiên cung cấp một nền giáo dục quân sự tổng quát. Trong vòng một thế hệ, Phổ, Nga, Áo, Thụy Điển và hầu hết các quốc gia nhỏ hơn ở châu Âu đều có các học viện quân sự đào tạo ra các sĩ quan quân đội. Và tại sao không bắt đầu dạy cả cách chiến tranh cho các cậu bé, vì vậy các trường nội trú tư nhân dành cho các học viên dự bị đại học đã được thành lập ở Vương quốc Anh (chẳng hạn như Đại học Welbeck), Pháp (ví dụ Saint-Cyr), Hoa Kỳ (Valley Forge Học viện quân sự và các trường khác), Nga (Trường quân sự Suvorov) và các nơi khác.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_BUILDINGS_PAGE_BUILDING_MONUMENT_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Vì con người dường như là một loại hay quên – hoặc có lẽ chỉ là tự cao tự đại – nên họ dựng tượng đài để tưởng nhớ mọi thứ – những người “quan trọng”, các sự kiện, chiến thắng quân sự, các vị thần hoặc thậm chí là các nhân vật hư cấu (chẳng hạn như đối với Peter Pan trong Vườn Kensington). Họ dường như đặc biệt thích dán chúng ở giữa các thành phố, vì vậy mọi người phải nhìn thấy họ và đi bộ hoặc lái xe xung quanh họ. Các tượng đài có đủ hình dạng và kích cỡ, đẹp và khủng khiếp. Khải hoàn môn, cột, đài tưởng niệm, đài tưởng niệm và đài kỷ niệm có thể được tìm thấy ở hầu hết mọi đô thị lớn, được cho là truyền cho cư dân niềm tự hào công dân và quốc gia. Hoặc, như thường lệ, dùng làm nơi làm tổ cho chim bồ câu và làm nền dễ nhận biết cho ảnh chụp nhanh của khách du lịch.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_BUILDINGS_PAGE_BUILDING_MOSQUE_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Có những yêu cầu và tiêu chuẩn nghiêm ngặt trong fiqh Hồi giáo để một tòa nhà trở thành thánh đường Hồi giáo, và những nơi thờ cúng không đáp ứng những yêu cầu đó chỉ đơn thuần là musalla (“nhà tập trung”). Theo luật Sharia, một khi nhà thờ Hồi giáo được chính thức chỉ định là thánh địa, nó sẽ vẫn như vậy cho đến Ngày phán xét (Yawm ad-Din). Nhà thờ Hồi giáo lâu đời nhất và lớn nhất trên thế giới, Masjid al-Haram, được xây dựng tại thành phố Mecca vào khoảng năm 638 sau Công nguyên; nó bao gồm thánh địa Kaaba, nơi linh thiêng nhất trong tất cả các địa điểm của đạo Hồi. Chính nhà tiên tri đã thành lập các nhà thờ Hồi giáo khác, đáng chú ý là ở Medina. Từ đó, các nhà thờ Hồi giáo - với những mái vòm, ngọn tháp và phòng cầu nguyện đặc biệt do một thầy tế giám sát - đã được các tín đồ mang kiếm đi khắp Ả Rập, Trung Đông và Bắc Phi trong Thế kỷ thứ 7. Nhà thờ Hồi giáo đầu tiên được xây dựng ở Viễn Đông – tại Tây An – được cho là có từ giữa thế kỷ thứ 8. Một địa điểm cầu nguyện, từ thiện và học tập, nhà thờ Hồi giáo là trung tâm vật chất của nền văn minh Hồi giáo.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_BUILDINGS_PAGE_BUILDING_MUSEUM_ART_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Các bảo tàng nghệ thuật (hoặc phòng trưng bày nghệ thuật) là không gian công cộng - do công chúng trả tiền, thường là dưới hình thức thuế - để trưng bày các tác phẩm nghệ thuật nhằm mục đích gây dựng và nâng đỡ quần chúng. Các đối tượng nghệ thuật có thể ở nhiều dạng: tranh vẽ, bản phác thảo, tác phẩm điêu khắc, gốm sứ, đồ kim loại, bản in và thậm chí cả video. Có lẽ nỗ lực đầu tiên như vậy nhằm mang văn hóa cao đến với công chúng đã diễn ra vào năm 1671 sau Công nguyên, Amerbach-Cabinet ở Basel (nay là Kunstmuseum). Nhưng toàn bộ ý tưởng về những bộ sưu tập như vậy để phục vụ công chúng đã thực sự bùng nổ trong thời kỳ Phục hưng, với những phòng trưng bày như Capitoline, Vatican và Uffizi được thành lập. Những năm 1700 chứng kiến một làn sóng các bộ sưu tập mang tính biểu tượng khác được mở ra: Hermitage, Prado, Louvre và bảo tàng đầu tiên của Mỹ, Bảo tàng Charleston, vào năm 1773. Louvre được thành lập vào năm 1793, ngay sau Cách mạng Pháp khi bộ sưu tập nghệ thuật của hoàng gia đã được tuyên bố là tài sản của nhân dân, bắt đầu xu hướng loại bỏ nghệ thuật khỏi tầm tay của những người giàu có và trưng bày nó một cách trang nhã để công chúng trố mắt nhìn.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_BUILDINGS_PAGE_BUILDING_MUSEUM_ARTIFACT_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Con người tạo ra rất nhiều rác. Họ cũng thích thú với những thứ cũ kỹ, và vì vậy đã tạo ra các viện bảo tàng. Bảo tàng là một tòa nhà được thiết kế để lưu giữ những tài sản quý giá nhất của nền văn minh cho công chúng xem. Có những bảo tàng chứa các bộ sưu tập nghệ thuật, và có những bảo tàng trưng bày hóa thạch, vật phẩm lịch sử hoặc những điều tò mò về văn hóa đại chúng. Ngoài ra còn có các bảo tàng chứa trang phục, đồ trang sức, vũ khí, đồ dùng hoặc hầu như bất kỳ thứ gì khác mà con người có thể quan tâm khi đi qua sảnh của họ. Bộ sưu tập những điều kỳ lạ lâu đời nhất được biết đến được trưng bày là của Bảo tàng Ennigaldi-Nanna, c. 530 TCN, với lượng giao thông đủ lớn để đảm bảo dán nhãn cho các vật phẩm (một manh mối cho các nhà khảo cổ học rằng tàn tích này là một bảo tàng). Nhưng toàn bộ ý tưởng về những bộ sưu tập như vậy để phục vụ công chúng đã thực sự bùng nổ trong thời kỳ Khai sáng, với Kho vũ khí Hoàng gia ở Tháp Luân Đôn, Bảo tàng Mỹ thuật và Khảo cổ học ở Besancon, và Kunstkamera ở St. Petersburg được thành lập. Những bảo tàng này và các bảo tàng khác giờ đây gần như mang tính lịch sử như những thứ rác rưởi mà chúng trưng bày.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_BUILDINGS_PAGE_BUILDING_PAGODA_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Về mặt kỹ thuật, “chùa” là một phong cách xây dựng - một tòa tháp nhiều tầng với mái hiên nhô ra - chứ không phải là một tòa nhà, nhưng đối với những người chưa giác ngộ, nó đã trở thành một thuật ngữ chung cho các cấu trúc tôn giáo ở Viễn Đông, chủ yếu là Phật giáo nhưng cũng có Đạo giáo, Thần đạo và Khổng giáo. Nguồn gốc của cấu trúc chùa có thể bắt nguồn từ các bảo tháp của Nepal thế kỷ thứ 3 trước Công nguyên. Từ đó, phong cách kiến trúc lan rộng khắp Trung Quốc và Đông Á, nơi những người theo đạo Phật đã áp dụng nó cho các tòa nhà chứa di tích và kinh sách thiêng liêng của họ. Đối với các nhà truyền giáo, khách hành hương và tu sĩ Phật giáo, những ngôi chùa này đã trở thành trung tâm tín ngưỡng của họ trên Trái đất với hình ảnh của Đức Phật Gautama nổi bật và phong phú. Vật liệu xây dựng và trang trí, từ không trang trí đến trang trí công phu, rất khác nhau giữa các vùng và tín ngưỡng. Nhưng theo truyền thống, các ngôi chùa có số tầng là số lẻ, ngoại lệ đáng chú ý là “ngôi chùa điên rồ” cao 163 foot do Sir William Chambers dựng lên tại Kew Gardens ở London vào năm 1762 và được người Anh cho là thông minh.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_BUILDINGS_PAGE_BUILDING_PALACE_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Ngay khi một thủ lĩnh nào đó trở thành vua, anh ta (hoặc cô ta) bắt đầu ảo tưởng về sự vĩ đại; sống trong một túp lều như những người khác sẽ không làm. Cung điện là nơi ở của người cai trị một nền văn minh. Thuật ngữ này hơi lỗi thời, vì ngày nay mọi thứ đều được gọi là “cung điện”, thậm chí cả sòng bạc đánh bạc. Hiện tại, hầu hết các nhà cai trị đều sống trong các tòa nhà trang trí công phu được gọi là “Nhà Trắng” hoặc “Tòa nhà Chính phủ”, nhưng hiệu quả là như nhau. Các cung điện (và các cung điện tương đương hiện đại của chúng) được thiết kế để thực hiện ba điều: cung cấp cho người cai trị quyền tiếp cận với người dân và thông tin liên lạc cần thiết để cai trị, bảo vệ nhà lãnh đạo khỏi bị tấn công, và gây ấn tượng với thần dân và du khách nước ngoài về tầm quan trọng và sự kiêu ngạo đáng kinh ngạc của nhà lãnh đạo .</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_BUILDINGS_PAGE_BUILDING_POWER_PLANT_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Mục đích duy nhất của một nhà máy điện (hoặc nhà máy điện, nhà máy phát điện, hoặc nhà máy điện) – có thể là thủy điện, hạt nhân, năng lượng mặt trời, chạy bằng nhiên liệu hóa thạch, thủy triều hoặc loại khác – là để đáp ứng nhu cầu điện năng của nền văn minh đó. đã phát triển hơn 160 năm qua. Dù ở dạng nào thì nguyên tắc cũng giống nhau: chuyển đổi dạng năng lượng này thành dạng năng lượng khác để con người có thể tận hưởng những tiện nghi của mình. Nhà máy điện đầu tiên được thiết kế và xây dựng bởi Nam tước William Armstrong vào năm 1868 sau Công nguyên (khi các nhà khoa học vẫn đang loay hoay với điện trong phòng thí nghiệm) ở Cragside; nước từ một cái hồ được sử dụng để quay máy phát điện và kết quả là đèn chạy bằng điện, hệ thống sưởi, bình đun nước nóng, thang máy và các thiết bị lặt vặt khác trong khu nhà của anh ấy gần đó. Vào tháng 1 năm 1882, nhà máy điện công cộng đầu tiên đi vào hoạt động ở London, và vào tháng 9, Nhà ga Pearl Street bắt đầu hoạt động ở Thành phố New York để cung cấp điện cho vùng hạ Manhattan. Mặc dù Nhà ga Pearl Street bị thiêu rụi vào năm 1890, nhưng đã quá muộn – mọi người phải dùng đèn điện, và hiện có hơn 7300 nhà máy điện đang hoạt động chỉ riêng ở Hoa Kỳ.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_BUILDINGS_PAGE_BUILDING_RESEARCH_LAB_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Phòng thí nghiệm nghiên cứu là viện nghiên cứu nâng cao về một chủ đề, có thể là y học, vật lý, hóa học, người máy, năng lượng sạch hoặc các sản phẩm mới cho quảng cáo truyền hình. Những phòng thí nghiệm như vậy có thể được tài trợ công khai hoặc được điều hành bởi các tập đoàn giàu có đang tìm kiếm lợi nhuận; các phòng thí nghiệm nghiên cứu có thể được gắn liền với các trường đại học hoặc chúng có thể độc lập với ranh giới học thuật và đạo đức. Rõ ràng là các phòng thí nghiệm nghiên cứu “hiệu quả” là tương lai của nghiên cứu trong mọi lĩnh vực. Khi sự hiểu biết của nền văn minh về thế giới đã nâng cao, thời của các nhà khoa học tận tụy làm việc một mình trong tầng hầm của mình và hét lên "Eureka!" có tất cả nhưng đã vượt qua. Dù chúng ta có hiểu biết gì về thế giới tự nhiên, bất kỳ đồ chơi công nghệ mới nào có thể thu hút sự chú ý của chúng ta, bất kỳ sự cải thiện nào trong cuộc sống hàng ngày của chúng ta có thể xảy ra, bất kỳ điều kinh khủng nào có thể xảy ra, nó đều có khả năng xuất phát từ một phòng thí nghiệm nghiên cứu, dù lớn hay nhỏ (Hadron lớn của CERN Máy va chạm) hoặc nhỏ (mô hình mô phỏng máy tính).</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_BUILDINGS_PAGE_BUILDING_SEAPORT_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Các vị trí của cảng cổ đại đã được chọn để tối ưu hóa khả năng tiếp cận các tuyến đường bộ hoặc đường sông, bảo vệ tàu neo đậu và tối đa hóa phí bến cảng – Quảng Châu ở Tần Trung Quốc, Piraeus cho Athens, Canopus và Alexandria ở Ai Cập, Lothal cho Harappan, Rome's Ostia Antica. Không chỉ là một bến cảng, một cảng biển còn cung cấp tất cả những thứ cần thiết cho các con tàu đi biển và thủy thủ đoàn của họ: xưởng sản xuất dây thừng và mộc, bến cảng và cầu trượt, quán bar và nhà thổ, nhà kho, v.v. Các cảng biển của châu Âu là điểm khởi đầu cho việc khám phá và thuộc địa hóa thế giới, cũng như các căn cứ hải quân nổi bật trong lịch sử quân sự. Các đế chế thương mại trỗi dậy và sụp đổ gắn liền với số phận của các cảng biển của họ: Phoenicia, Srivijaya, Bồ Đào Nha và những nơi khác. Mặc dù ít phổ biến hơn so với những cảng hướng ra biển, các cảng nội địa như New Orleans hoặc Calcutta đã tạo điều kiện cho các khu vực rộng lớn tiếp cận với các đại dương. Ngày nay, các hải cảng lớn trên thế giới – Port Said, Hamburg, Shanghai, Melbourne, Santos, Hong Kong, Los Angeles và Vancouver, và một số ít – là một rừng cần cẩu, một mê cung đường bộ và đường sắt, một thành phố của các nhà kho và bể chứa, tất cả đều dành để kiếm lợi nhuận từ xuất nhập khẩu.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_BUILDINGS_PAGE_BUILDING_SEWER_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Đặt đủ người và động vật ở một nơi, lát đá trên đường phố, để trời mưa … và nhu cầu về hệ thống thoát nước trở nên rõ ràng. Ít nhất nó đã làm với người da đỏ; các cống có mái che lâu đời nhất được các nhà khảo cổ học phát hiện đã được tìm thấy trong tàn tích của nền văn minh Thung lũng Indus. Đặt dòng chảy từ nước thải và nước thải ở đâu luôn là một vấn đề; Cloaca Maxima vĩ đại ở La Mã cổ đại, được coi là một kỳ quan kỹ thuật, đã đổ vào sông Tiber (hy vọng là ở hạ lưu nơi lấy nước uống của thành phố). Nhiều nơi, đường nước tự nhiên bị che lấp để làm hệ thống thoát nước; Hạm đội sông của London là một trong số đó. Với sự ra đời của Cách mạng Công nghiệp và sự phát triển bùng nổ của các thành phố, vào đầu thế kỷ 19, nhiều kỹ sư dân sự đã thúc giục việc xây dựng các hệ thống cấp thoát nước và nước tích hợp, có mục đích; "Great Stink" năm 1858 ở Luân Đôn đã dẫn đến hệ thống thoát nước "hiện đại" đầu tiên, do Quốc hội tài trợ, và trở thành cơ sở cho tất cả các đổi mới về hệ thống thoát nước kể từ đó.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_BUILDINGS_PAGE_BUILDING_SHIPYARD_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Những xưởng đóng tàu được biết đến sớm nhất – niên đại c. 2400 TCN - đã được tìm thấy trong đống đổ nát của Lothal ở bang Gujarat, Ấn Độ. Naupactus có nghĩa là "xưởng đóng tàu" trong tiếng Hy Lạp; không có gì đáng ngạc nhiên khi thành phố cổ đại đó được biết đến với việc chế tạo tàu chiến. Mọi quốc gia tự cho mình là một đế chế đều có xưởng đóng tàu của mình. Tàu là một trong những thứ đầu tiên được sản xuất hàng loạt; nhiều thế kỷ trước cuộc Cách mạng Công nghiệp kỳ diệu, Kho vũ khí ở Venice đã có thể sản xuất một tàu buôn hoặc tàu chiến trong một ngày, sử dụng các bộ phận được sản xuất sẵn và tiêu chuẩn hóa trên dây chuyền lắp ráp. Với sự ra đời của tàu sắt và thép, các xưởng đóng tàu trở nên giống như các nhà máy hơn bao giờ hết, với những ụ tàu khổng lồ để đóng những con tàu vượt đại dương lớn nhất từ trước đến nay… nhưng phải mất hơn một ngày. Tại Harland &amp; Wolff ở Belfast, RMS Titanic được đặt lườn vào tháng 3 năm 1909 nhưng mãi đến tháng 5 năm 1911 mới được hạ thủy, còn gần một năm nữa mới hoàn thành và chuyến đi đầu tiên định mệnh của nó.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_BUILDINGS_PAGE_BUILDING_SHRINE_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Để xoa dịu một vị thần (hoặc nữ thần), hãy dựng một ngôi đền. Dù đơn giản – một tảng đá lớn trong khu rừng thưa cạnh dòng suối – hay công phu – một tòa nhà bằng đá cẩm thạch với những mái vòm cao vút và những chiếc cột có rãnh – mục đích đều giống nhau: một nơi nào đó để các tín đồ hành hương và cúng dường. Không thể tránh khỏi địa điểm mà một nhà tiên tri nào đó (hoặc có lẽ chỉ là một vị thánh) đã thực hiện một phép lạ, có một sự mặc khải, nói chuyện với quần chúng hoặc thăng lên một dạng thiên đàng nào đó, cảnh quan của nền văn minh có rất nhiều đền thờ. Những thánh địa này là nơi ở của hầu hết mọi tôn giáo, nhưng thường bị phá bỏ khi một tôn giáo mới tiếp quản địa phương và một vị thần mới phải được xoa dịu.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_BUILDINGS_PAGE_BUILDING_STABLE_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Doanh trại dành cho binh lính kỵ binh, chuồng ngựa dành cho thú cưỡi của họ. Thật vậy, ngựa và la của quân đội nói chung tốt hơn so với những người nông dân chăm sóc chúng. Ở hầu hết các nơi, chuồng ngựa cũng bao gồm doanh trại của đơn vị kỵ binh, từ turma của Đế quốc La Mã đến Đội kỵ binh hộ gia đình của Anh. Ngoài chuồng ngựa, máng cỏ, phòng chứa thức ăn, khu dành cho chú rể (trừ khi họ ngủ với ngựa), chuồng quân sự còn cung cấp những khu vực có hàng rào lớn để huấn luyện và diễn tập, và tất nhiên là có cả khu dành cho bác sĩ thú y. Với thời gian, ở một số nơi chẳng hạn như nước Anh, thuật ngữ “lãnh thổ” thậm chí còn được dùng để chỉ trụ sở của một trung đoàn kỵ binh. Bên cạnh các chuồng quân sự của vùng đất, thường có các chuồng ngựa và chuồng ngựa của hoàng gia, nơi cất giữ ngựa và xe ngựa cá nhân của quốc vương; những thứ này thường có một số hình thức bảo vệ hoàng gia được gắn kết đóng quân bên trong. Ngày nay, hầu hết các chuồng ngựa của kỵ binh đã được thay thế bằng “bể động cơ” ít hào nhoáng hơn.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_BUILDINGS_PAGE_BUILDING_STADIUM_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Sân vận động là phiên bản tốt hơn của đấu trường La Mã, với nhiều lựa chọn đồ ăn nhẹ hơn và nhiều phòng vệ sinh hơn. Sân vận động lâu đời nhất được biết đến, một địa điểm ngoài trời dành riêng để tôn thờ các cuộc thi thể thao, nằm ở phía tây Peloponnese và từng là địa điểm của Thế vận hội Olympic cổ đại, lần đầu tiên được tổ chức c. NĂM 776 TRƯỚC CÔNG NGUYÊN. Các sân vận động của Hy Lạp và La Mã đã được tìm thấy trong đống đổ nát của nhiều thành phố, một minh chứng cho văn hóa cạnh tranh của họ. Với sự phát triển của giải trí và sự phổ biến của các môn thể thao có tổ chức trong Thời đại Victoria - đáng chú ý là bóng đá (bóng đá dành cho những người kém văn minh) ở châu Âu và bóng chày ở Mỹ - các sân vận động được xây dựng với tốc độ chóng mặt trên toàn cầu. Hầu hết các sân vận động thời đại công nghiệp đó được xây dựng bằng gỗ, chẳng hạn như ở Lansdowne Road ở Dublin (1872-2006) hoặc South End Grounds ở Boston (1871-1914). Ngày nay, các sân vận động bằng bê tông và thép hiện đại có thể chứa tới 100 nghìn người hâm mộ la hét, đáng ghét cho một trận đấu thể thao, buổi hòa nhạc rock hoặc cuộc biểu tình chính trị.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_BUILDINGS_PAGE_BUILDING_STAR_FORT_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Khi đại bác tham chiến, những bức tường thành cũ kỹ, cao và thẳng tắp đó không đứng vững cho lắm. Nhờ cuộc chiến không ngừng ở Ý trong thời kỳ Phục hưng, các kỹ sư quân sự ở đó đã nghĩ ra “pháo đài ngôi sao” (đúng hơn là dấu vết italienne) vào giữa thế kỷ 15 sau Công nguyên. Thiết kế của một pháo đài hình sao thể hiện rõ ràng trong bất kỳ bản phác thảo nào: một cấu trúc có tường bằng phẳng, thấp, dày và dốc bao gồm nhiều pháo đài hình tam giác, được bố trí để cung cấp hỏa lực yểm trợ cho nhau, tất cả đều được bao quanh bởi băng để làm chệch hướng đạn đại bác và một con mương để ngăn chặn bộ binh. Các pháo đài hình sao đã được Michelangelo sử dụng trong các thiết kế phòng thủ của ông cho Florence, và sau đó các khái niệm này được kỹ sư Peruzzi (cho Siena) và tác giả Scamozzi cải tiến. Chống lại quân Pháp và Hapsburg thường xuyên xâm lược, các thành phố của Ý đã sớm loại bỏ các công sự truyền thống và bao quanh thành phố của họ bằng các pháo đài hình sao. Thiết kế hiệu quả lan rộng ra khỏi nước Ý vào những năm 1530 và 1540 để trở thành tiêu chuẩn trên khắp châu Âu vào thời của kỹ sư quân sự vĩ đại Vauban.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_BUILDINGS_PAGE_BUILDING_STAVE_CHURCH_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Sau khi họ vượt qua lối sống ngoại đạo, các nhà thờ cột là những công trình bằng gỗ, cột và xà được xây dựng khắp vùng Scandinavia thời trung cổ sau khi người Viking chuyển đổi sang Cơ đốc giáo. Chỉ riêng ở Thụy Điển, ước tính có hơn một nghìn nhà thờ bằng gỗ nằm rải rác, ngôi nhà cổ nhất có niên đại từ giữa những năm 1100. Bên cạnh chức năng tôn giáo, chúng thường được dùng làm hội trường, trung tâm văn hóa, tòa án và thậm chí là chợ. Các nhà thờ cột ban đầu là những công trình xây dựng có hàng rào, với mái dốc để che bớt tuyết dày. Các nhà thờ có những hình chạm khắc bằng gỗ tinh xảo, thường là theo thiết kế của Cơ đốc giáo nhưng đôi khi mô tả các anh hùng và thần thoại thời tiền Cơ đốc giáo. Sau đó, chỉ có các cột góc được đặt trong đất, với các tấm ván che khung. Hiện tại 30 nhà thờ cột vẫn đứng vững, tất cả trừ hai nhà thờ ở Na Uy.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_BUILDINGS_PAGE_BUILDING_STOCK_EXCHANGE_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Sở giao dịch chứng khoán tồn tại cho những người thích đánh bạc theo kiểu tinh tế, đầu cơ vào sự tăng giảm giá trị của “cổ phiếu” – cổ phần sở hữu trong các công ty “giao dịch công khai”. Với lời khuyên từ các nhà môi giới chứng khoán, những người luôn nhận được một khoản phí, bất kỳ ai cũng có thể xoay vòng và giao dịch cổ phiếu, trái phiếu hoặc các loại chứng khoán khác. Thông lệ này bắt nguồn từ việc tạo ra trái phiếu có thể giao dịch được bởi các ngân hàng Ý vào thời Phục hưng, cổ phần của chủ nợ trong một công ty hoặc doanh nghiệp (chẳng hạn như một chuyến đi giao dịch). Công ty Dutch East Indies, được thành lập vào năm 1602 sau Công nguyên, là tập đoàn đầu tiên rao bán cổ phiếu, trả cổ tức trả chậm (một phần lợi nhuận hàng năm) cho bất kỳ ai có đủ khả năng mua để đầu cơ. Tất cả những người thuộc tầng lớp trung lưu mới đó đều không thể cưỡng lại, và chẳng mấy chốc các công ty khác cũng làm như vậy. Theo thời gian, một người Anh có tiếng tăm đáng ngờ tên là John Castaing, điều hành từ Jonathan's Coffee House, bắt đầu đăng một danh sách thường xuyên về giá cổ phiếu và hàng hóa và đóng vai trò môi giới cho những danh sách này với một khoản phí; điều này đánh dấu sự khởi đầu của Sở giao dịch chứng khoán Luân Đôn. Thực tiễn này, bất chấp Bong bóng Biển Nam và Tulip Mania và tất cả các vụ lừa đảo và bê bối khác, vẫn tồn tại kể từ đó.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_BUILDINGS_PAGE_BUILDING_STUPA_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Nếu bạn tìm đường đến Thung lũng Swat và thấy mình đang ở làng Shingardar, bạn sẽ thấy một mái vòm bằng đá khổng lồ cao chót vót trên thị trấn nhỏ, thị trấn nhỏ bé bị thu nhỏ bởi những ngọn núi phía sau cả hai. Cấu trúc này là một bảo tháp, được xây dựng bởi vị vua Phật giáo của Swat vào giữa thế kỷ thứ hai và thứ ba sau Công nguyên.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_BUILDINGS_PAGE_BUILDING_STUPA_CHAPTER_HISTORY_PARA_2">
			<Text>Các vị vua Phật giáo không chỉ xây dựng những mái vòm khổng lồ chỉ vì họ thích chúng—các bảo tháp được xây dựng trên khắp châu Á là những tượng đài, lần đầu tiên xuất hiện ở Ấn Độ vào thế kỷ thứ tư trước Công nguyên.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_BUILDINGS_PAGE_BUILDING_STUPA_CHAPTER_HISTORY_PARA_3">
			<Text>Nhiều bảo tháp thường chứa các di vật liên quan đến Đức Phật, cuộc đời của Ngài và các đệ tử của Ngài. Những ngôi tháp khác, như 108 Bảo tháp Ninh Hạ ở Trung Quốc, được xây dựng với ý nghĩa thần học nào đó trong tâm trí hoặc vì những lợi ích tâm linh tiềm ẩn của chúng.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_BUILDINGS_PAGE_BUILDING_STUPA_CHAPTER_HISTORY_PARA_4">
			<Text>Mặc dù nhiều người đã chịu đựng được, nhưng lịch sử đã phần nào khắc nghiệt đối với các bảo tháp ở Châu Á: nhiều bảo tháp đã bị hư hại mái vòm do xung đột và thiên tai.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_BUILDINGS_PAGE_BUILDING_MBANZA_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Mbanza trong tiếng Kongole có nghĩa là “thành phố” hoặc trong một số trường hợp chỉ đơn giản là “khu định cư”. Vào thời điểm người Bồ Đào Nha đến Trung Phi, M'banza Kongo đã là một thành phố lớn, giàu có nhờ buôn bán và sản xuất thủ công, nhưng phần lớn dân số sống trong các thung lũng bao quanh nó trong các khu dân cư - có lẽ lên tới 100 nghìn người. . Trong khi những thị trấn nhỏ này có thể có chợ và xưởng, thì những thứ quan trọng – nhà thờ, cung điện, trường học, trạm y tế, văn phòng thuế – đều nằm ở thủ đô trên đỉnh đồi. Họ được liên kết với M'banza Kongo bằng một số con đường lên dốc và những con đường này khá đông đúc vào những thời điểm như lễ hội và ngày thuế. Tất cả điều này vào năm 1648 sau Công nguyên theo lời kể của du khách Francesco da Roma. Vì vậy, người Kongol không chỉ mang đến cho vùng ngoại ô nền văn minh mà còn cả “giờ cao điểm”.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_BUILDINGS_PAGE_BUILDING_SYNAGOGUE_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Theo truyền thống, thuật ngữ giáo đường Do Thái (tiếng Hy Lạp có nghĩa là “hội đồng”) được dùng để mô tả tất cả các đền thờ của người Do Thái và là nơi thờ cúng cũng như học tập. Việc thờ cúng và cầu nguyện diễn ra trong phòng chính, nơi tôn nghiêm. Buổi cầu nguyện có thể do một giáo sĩ ("giáo viên") hướng dẫn - nhưng không nhất thiết phải như vậy, và nhiều giáo đường Do Thái không có giáo sĩ Do Thái tham dự. Việc thờ cúng chung có thể diễn ra bất cứ khi nào một 'minyan' (mười người Do Thái) triệu tập. Mặc dù các giáo đường Do Thái đã tồn tại trước khi Ngôi đền thứ hai ở Jerusalem bị phá hủy vào năm 70 sau Công nguyên, nhưng một trong những giáo sĩ Do Thái của nó - Yohanan ben Zakkai - đã thúc đẩy ý tưởng thành lập những ngôi nhà thờ cúng riêng lẻ ở bất cứ nơi nào người Do Thái phân tán có thể tìm thấy chính họ. Vì vậy, kể từ đó, bất kỳ cá nhân người Do Thái nào (nhà vua, người bảo trợ giàu có, học giả, v.v.) hoặc nhóm người Do Thái (Sephardic, Hasidic, Karaite, Chính thống giáo, Cải cách, v.v.) đều có thể tìm thấy một giáo đường Do Thái.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_BUILDINGS_PAGE_BUILDING_TEMPLE_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Đền thờ là cấu trúc dành riêng cho các hoạt động tâm linh – cầu nguyện, rước lễ, hiến tế, v.v. – dành cho một vị thần. Hầu như mọi tôn giáo có tổ chức đều có một số loại đền thờ; không giống như các đền thờ, đây là những sự sùng đạo được lên kế hoạch, quyền năng của Chúa được biểu lộ. Các ngôi đền cũng là mối quan tâm kinh doanh, với tất cả tiền thập phân và các khoản quyên góp, và do đó dùng để cung cấp thức ăn, quần áo và hỗ trợ cho các linh mục, thầy tế lễ, trinh nữ mặc lễ phục, nhà sư, giáo sĩ Do Thái, v.v. Những ngôi đền cổ nhất được biết đến, được tìm thấy ở Lưỡng Hà, có niên đại từ Thế kỷ thứ 10 trước Công nguyên và là những công việc đơn giản. Nhưng theo thời gian, các ngôi đền ngày càng trở nên phức tạp và lộng lẫy hơn, đồng thời có tác động đáng kể đến nền văn minh – chẳng hạn như Đền thờ Karnak ở Thebes, Parthenon ở Athens, Đền thờ Mahabodhi ở Bihar, hay Đền thờ của Nhà thờ Chúa Giê-su sau này. -day Saints ở Salt Lake.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_BUILDINGS_PAGE_BUILDING_UNIVERSITY_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Một cơ sở giáo dục đại học kể từ c. Năm 1100 sau Công nguyên, trường đại học hiện đại bắt nguồn từ nhà thờ Công giáo và các trường tu viện có từ thế kỷ thứ 6. Ngoại trừ Đại học Paris (được thành lập vào năm 1150), hầu hết các trường đại học đầu tiên đều do các vị vua và hoàng hậu của vùng đất thành lập – tại Bologna (1088), Oxford (1167), Modena (1175), Cambridge (1209) ) Padua (1222), Krakow (1364) và nhiều nơi khác – như một giải pháp thay thế (và hạn chế) các trường Công giáo. Ngược lại (và bất chấp) với Giáo hội Công giáo, các trường đại học công lập này tán thành tự do học thuật; lần đầu tiên như vậy là Constitutio Habita vào năm 1155 của Đại học Bologna, nơi trao các quyền và sự bảo vệ cho các học giả nghiên cứu ở đó như được bảo đảm bởi Hoàng đế La Mã Thần thánh Frederick Barbarossa. Các trường đại học cung cấp các nghiên cứu về luật, y học, logic, triết học, một số ngành khoa học và sau đó là kinh điển; giờ đây các học giả trẻ có thể lấy bằng về văn học Phật giáo, kỹ thuật sinh học và thậm chí cả thiết kế trò chơi.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_BUILDINGS_PAGE_BUILDING_WALLS_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Cho đến khi những thứ như thuốc súng, máy bay ném bom và tên lửa hạt nhân khiến chúng trở nên vô nghĩa, tường thành vẫn khá quan trọng nếu một thành phố muốn ở lại bất khả xâm phạm. Nếu một thị trấn muốn giữ cho công dân của mình tương đối an toàn và đồ đạc của nó tương đối an toàn khỏi những kẻ man rợ ở cổng, thì nó cần một bức tường tương đối vững chắc bao quanh. Thành phố Uruk của người Sumer là khu định cư lâu đời nhất được biết đến với tường bao quanh hoàn toàn, trong trường hợp này được cho là do vị thần-vua Gilgamesh xây dựng. Một số khu định cư ban đầu ở Thung lũng Indus - chẳng hạn như Kot Diji - có những bức tường gạch và đá đồ sộ để bảo vệ. Mặt khác, nếu thành phố là nơi sinh sống của những chiến binh tuyệt vời, thì nó thường có thể tồn tại mà không cần tường – Sparta và Rome đã tồn tại vài thế kỷ trước khi những bức tường được xây dựng. Ngày nay, những phần tường thành còn sót lại hoặc bị bỏ qua hoặc được coi là một phần của “màu địa phương”.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_BUILDINGS_PAGE_BUILDING_WAT_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Các tu viện Phật giáo ở Campuchia, Thái Lan và Lào được gọi là “wats” (tiếng Phạn có nghĩa là “bao vây”). Wat thường bao quanh một trường học, và do đó vừa linh thiêng vừa mang tính giáo dục. Một ngôi chùa thường bao gồm một ngôi chùa chứa tượng Phật, phòng cầu nguyện, phòng chứa kinh sách tôn giáo, gian hàng để thư giãn, thư viện, phòng nghiên cứu, tháp chuông, tháp trống và khu sinh hoạt. Wats có hai loại: loại được cấp wisungkhamasima (sự bảo trợ của hoàng gia) và loại không được cấp (bài hát samnak). Chúng có rất nhiều trên khắp Đông Nam Á, và các phong cách kiến trúc cũng đa dạng như các dân tộc – mặc dù nơi ở của các nhà sư và người mới luôn luôn tách biệt với các cấu trúc thiêng liêng. Chùa thường được trang trí lộng lẫy và mạ vàng, là một trong những công trình lịch sử và đặc biệt nhất trong khu vực, bao gồm công trình nổi tiếng ở Angkor, Campuchia, được xây dựng vào đầu Thế kỷ 12 dưới sự bảo trợ của Vua Suryavarman II.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_BUILDINGS_PAGE_BUILDING_WATER_MILL_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Nhà máy nước sử dụng dòng nước chảy để quay bánh xe nước có bánh xe quay để mài, kéo sợi, cưa hoặc nghiền tất cả các loại vật dụng hữu ích: ngũ cốc, gỗ, hàng dệt, quặng, kim loại, giấy, v.v. . Hầu hết mọi người nghĩ về cối xay nước như cối xay lúa mì, những cối xay thích nghi để sản xuất bột từ ngũ cốc… và đó chắc chắn là loại sớm nhất được tìm thấy. Kỹ sư Hy Lạp Philo của Byzantium (khoảng 280 đến 220 trước Công nguyên) đã để lại tài liệu về hoạt động của một nhà máy nước; Roman Vitruvius đã đưa ra mô tả kỹ thuật đầu tiên về việc chế tạo một chiếc bánh xe dưới gầm với một thiết bị truyền động. Cối xay nước hữu ích đến mức vào thời kỳ Thời kỳ Đen tối, chúng có thể được tìm thấy ở gần mọi khu định cư, và (không giống như nhiều kiến thức đã bị thất lạc), người châu Âu đã cố gắng giữ lại những thứ cần thiết để xây dựng và vận hành các cối xay chạy bằng nước. Về sau, năng lượng hơi nước và năng lượng điện đã thay thế guồng nước, hiệu quả và kinh tế hơn; ngày nay, chỉ những người man rợ mới sử dụng các cối xay nước thực sự để xay ngô và lúa mì của họ.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_BUILDINGS_PAGE_BUILDING_WORKSHOP_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Một xưởng là để làm việc… tức là để gia công gỗ, kim loại, thủy tinh, gốm và bất kỳ thứ gì khác cần thiết để tạo ra thứ gì đó đáng giá. Được trang bị đầy đủ công cụ và máy móc đơn giản, hàng trăm năm qua các xưởng đã là nơi ở của các nghệ nhân bậc thầy làm mọi thứ từ cửa ra vào đến tay nắm cửa, từ đồ thủy tinh đến móng ngựa (lò rèn của thợ rèn là một loại xưởng). Các công xưởng cổ xưa có từ những khu định cư sớm nhất của nền văn minh, coi Nhân loại là “đồng tính luyến ái”. Đến thời Trung Cổ, “nền kinh tế” công xưởng đã được kiểm soát tốt, với các thực hành dần trở nên cứng nhắc hơn – như trong trường hợp của hệ thống học nghề, theo đó các cậu bé bị ràng buộc với những thợ thủ công bậc thầy, những người đã dạy cho họ những điều phức tạp trong công việc lành nghề của họ. Quá trình học việc thường kéo dài bảy năm, sau đó người học việc trở thành bậc thầy và có thể có xưởng của riêng mình (những xưởng không phải là thợ phụ). Tuy nhiên, cuộc Cách mạng Công nghiệp đã trả giá cho toàn bộ hệ thống, vì các nhà máy có thể sản xuất hàng loạt các mặt hàng với giá rẻ hơn (mặc dù chất lượng kém hơn).</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_BUILDINGS_PAGE_BUILDING_ZOO_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Đài thú lâu đời nhất được biết đến (hay “công viên động vật học”, tức là vườn thú) đã được khai quật tại Hierakonpolis và có niên đại từ c. 3500 TCN; Theo các nhà khảo cổ học, nó chứa hà mã, voi, linh dương đầu bò, khỉ đầu chó và mèo rừng. Vào thế kỷ 12 trước Công nguyên, hoàng hậu Tanki của Trung Quốc có một “ngôi nhà của hươu”, và sau này Wen of Zhou đã thành lập một trại chăn nuôi rộng 1500 mẫu Anh. Alexander Đại đế đã gửi những mẫu vật sống của những loài động vật khác thường về Hy Lạp để trưng bày, và hầu hết các hoàng đế La Mã đều có những bộ sưu tập động vật phong phú để người dân ngắm nghía. Con người luôn bị mê hoặc khi xem những con vật bị nhốt trong lồng, nhưng không ai chắc chắn những con vật đang nhìn chằm chằm vào con người đang nghĩ gì; có lẽ tốt hơn là không biết. Vườn thú lâu đời nhất hiện có, Tiergarten Schoenbrunn ở Vienna, phát triển từ bộ sưu tập động vật kỳ lạ do triều đại Habsburg duy trì và mở cửa cho công chúng vào năm 1765 sau Công nguyên. Công viên động vật hoang dã Whipsnade ở Anh mở cửa vào năm 1931 với tư cách là công viên “safari” lái xe qua đầu tiên… được cho là “sự tiến bộ” so với vườn thú truyền thống đầy lồng.</Text>
		</Row>
	</BaseGameText>
</GameData>