<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?>
<!-- edited with XMLSPY v2004 rel. 2 U (http://www.xmlspy.com) by Anton Strenger (Firaxis Games) -->
<GameData xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance">
	<BaseGameText>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CITYSTATES_PAGE_INTRO_CHAPTER_CONTENT_PARA_1">
			<Text>Thành phố-quốc gia là những thực thể chính trị nhỏ hơn không thể giành chiến thắng trong trò chơi, nhưng có thể hỗ trợ hoặc cản trở rất nhiều tiến trình giành chiến thắng của một nền văn minh. Có một vài lựa chọn để đối phó với các thành bang này. Bạn có thể kết bạn với họ và đạt được một số lợi ích quan trọng, bạn có thể phớt lờ họ hoặc bạn có thể chinh phục họ.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CITYSTATES_PAGE_CHAPTER_HISTORY_TITLE">
			<Text>Bối cảnh lịch sử</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CITYSTATES_PAGE_CIVILIZATION_AMSTERDAM_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Amstelredamme, tên ban đầu của thủ đô Amsterdam của Hà Lan, là một làng chài nhỏ được thành lập vào khoảng thế kỷ 12 sau Công nguyên gần một con đập trên sông Amstel. Người dân nhanh chóng nhận ra rằng họ có thể kiếm được nhiều tiền hơn từ việc thu phí qua những cây cầu gần đó và bằng cách đào than bùn ra khỏi đống rác xung quanh - vô tình bắt đầu việc khai hoang vùng lấn biển xung quanh thị trấn. Amsterdam được trao quyền thành phố c. 1300 bởi chúa tể của nó, Bá tước Hà Lan và Zeeland. Khi người Hà Lan nổi dậy chống lại sự cai trị của Công giáo Tây Ban Nha, những người tị nạn kinh tế và tôn giáo (những người theo đạo Tin lành quỷ quyệt) từ các khu vực do Tây Ban Nha kiểm soát tràn vào Amsterdam. Chẳng mấy chốc, đây là thành phố lớn nhất ở Hà Lan tự do, đồng thời cũng là một hải cảng thịnh vượng.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CITYSTATES_PAGE_CIVILIZATION_AMSTERDAM_CHAPTER_HISTORY_PARA_2">
			<Text>Trong thế kỷ 17, Amsterdam đã trở thành thành phố giàu có nhất thế giới… ít nhất là cho đến khi người Anh đánh bại Hà Lan trong Chiến tranh Anh-Hà Lan và Napoléon chiếm đóng đất nước trong Chiến tranh Napoléon. Nhưng thành phố vẫn mơ về “Kỷ nguyên vàng” của nó, khi các thương nhân từ Hà Lan buôn bán trên toàn cầu, đi thuyền đến Bắc Mỹ, Châu Phi, Viễn Đông và khắp Châu Âu. Đó là trung tâm của nghệ thuật vĩ đại, vì các nghệ sĩ có xu hướng kiếm tiền dễ dàng. Năm 1602, các văn phòng ở Amsterdam của Công ty Đông Ấn Hà Lan đã trở thành sàn giao dịch chứng khoán đầu tiên trên thế giới bằng cách giao dịch cổ phiếu của chính mình.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CITYSTATES_PAGE_CIVILIZATION_AMSTERDAM_CHAPTER_HISTORY_PARA_3">
			<Text>Thành phố cuối cùng đã khôi phục lại vị thế là một hải cảng lớn sau những rắc rối của những năm 1800. Cách mạng Công nghiệp đến sớm ở Amsterdam, khi Kênh đào Amsterdam-Rhine và Kênh đào Biển Bắc cải thiện đáng kể hoạt động thương mại và một nhà ga xe lửa sớm đã đưa hàng hóa từ trung tâm châu Âu đến các bến cảng của nó. Bất chấp những ảnh hưởng của Chiến tranh thế giới thứ hai (Hà Lan đã tránh được Chiến tranh thế giới thứ nhất), Amsterdam vẫn là một trong những trung tâm thương mại lớn của thế giới, nơi sinh sống của khoảng 1,5 triệu người (khu vực đô thị).</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CITYSTATES_PAGE_CIVILIZATION_BRUSSELS_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Brussels được thành lập dọc theo bờ sông Senne vào năm 979 sau Công nguyên khi Charles xứ Lorraine xây dựng những công sự đầu tiên xung quanh một nhà nguyện Công giáo nhỏ và thị trấn. Thành phố nằm thấp dọc theo con sông và thường xuyên bị ngập lụt, khiến nó có tên tiếng Hà Lan là Broeksel, hay “ngôi nhà trong đầm lầy”. Các công dân đã cố gắng sống như vậy trong nhiều thế kỷ, tập trung vào việc biến nó thành một trung tâm công nghiệp ở “Châu Âu mới”. Những bức tường thành rộng lớn, được xây dựng và mở rộng từ thế kỷ 11 đến thế kỷ 14, đã tạo điều kiện cho một giai đoạn tăng trưởng, mở rộng và đảm bảo an ninh tương đối hiếm có vào thời điểm đó.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CITYSTATES_PAGE_CIVILIZATION_BRUSSELS_CHAPTER_HISTORY_PARA_2">
			<Text>Trong khoảng hai trăm năm, thành phố đã chuyển giao từ người cai trị này sang người cai trị khác … ít nhiều yên bình. Điều đó đột ngột kết thúc vào năm 1695 khi Louis XIV của Pháp gửi quân đến Brussels và dùng pháo bắn phá thành phố, phá hủy Grand Place và gần một phần ba thành phố trong cuộc tấn công. Điều này, một cách mạnh mẽ, đã mang lại “sự Pháp hóa” cho Bỉ, ít nhất là về mặt văn hóa.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CITYSTATES_PAGE_CIVILIZATION_BRUSSELS_CHAPTER_HISTORY_PARA_3">
			<Text>Vì vậy, không thể tránh khỏi, vào năm 1830, các tỉnh nói tiếng Pháp ở phía nam của Vương quốc Hà Lan khi đó đã tách khỏi các tỉnh nói tiếng Hà Lan trong “Cách mạng Bỉ”, cuộc xung đột diễn ra phần lớn ở Brussels. Sau khi Bỉ giành được độc lập, vị vua mới Leopold I bắt đầu phá hủy các bức tường thành cũ để nhường chỗ cho việc xây dựng mới và các tòa nhà hiện đại hơn cho thủ đô của mình. Đến nay, Senne, từng là huyết mạch của thành phố, là một cống lộ thiên và do đó từ năm 1867 đến 1871 đã bị lấp lại.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CITYSTATES_PAGE_CIVILIZATION_BRUSSELS_CHAPTER_HISTORY_PARA_4">
			<Text>Brussels thoát khỏi hai cuộc chiến tranh thế giới tương đối bình yên phần lớn là do nó thiếu ý nghĩa chiến lược, sự lơ là của quân Đức chiếm đóng và tính thụ động chung của người dân. Có lẽ chính điều này – hoặc thực tế nó là một trung tâm giao thông chính – đã biến thành phố trở thành một trung tâm thương mại quốc tế hiện đại và là thủ đô trên thực tế của Liên minh Châu Âu và trụ sở của NATO.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CITYSTATES_PAGE_CIVILIZATION_BUENOS_AIRES_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Là một thành phố sôi động trải dài từ bắc xuống nam dọc theo Río de la Plata, Buenos Aires đã là cửa ngõ vào Argentina kể từ khi thành lập. Porteños, với tư cách là công dân đa quốc gia của Buenos Aires tự gọi mình, sở hữu một bản sắc văn hóa phức tạp và phong phú, dựa trên ảnh hưởng của tiếng Tây Ban Nha, Bồ Đào Nha, Ý, Đức, Ailen, Ba Lan, Do Thái cũng như bản địa; thành phố thường được gọi là “Paris của Nam Mỹ.” Phong cách sống và kiến trúc của nó đậm chất châu Âu hơn bất kỳ thành phố nào khác ở Nam bán cầu. Bố cục vật lý của nó là một bức tranh khảm đa dạng như con người, ẩm thực và âm nhạc của nó. Không có gì ngạc nhiên khi Buenos Aires là thành phố được ghé thăm nhiều nhất ở Nam Mỹ (thậm chí trên cả Rio de Janeiro).</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CITYSTATES_PAGE_CIVILIZATION_BUENOS_AIRES_CHAPTER_HISTORY_PARA_2">
			<Text>Thành phố được thành lập với tên gọi Ciudad de Nuestra Señora Santa María del Buen Ayre (“Thành phố của Đức Mẹ Saint Mary of the Fair Winds”) vào năm 1536 sau Công nguyên bởi một đoàn thám hiểm người Tây Ban Nha. Khi Argentina giành được độc lập vào năm 1816, thành phố quốc tế này trở thành thủ đô của nước này. Trong những thập kỷ từ 1880 đến 1940, Buenos Aires là thiên đường cho những người tìm kiếm nơi ẩn náu khỏi sự đàn áp chính trị, tôn giáo, ý thức hệ và nghệ thuật ở các quốc gia trên khắp châu Âu. Từ người Ailen đói khát đến người Do Thái sùng đạo cho đến những người sống sót sau thời Sa hoàng, mỗi làn sóng người nhập cư đã mang theo truyền thống và tài năng của họ để thêm vào món hầm, biến thành phố trở thành đối thủ văn hóa của bất kỳ thủ đô nào trên thế giới.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CITYSTATES_PAGE_CIVILIZATION_BUENOS_AIRES_CHAPTER_HISTORY_PARA_3">
			<Text>Cùng với nghệ thuật và văn hóa, Buenos Aires là một trung tâm sản xuất hàng đầu, với ngành công nghiệp nặng chiếm 16% nền kinh tế của thành phố. Các nhà máy, chủ yếu tập trung ở phần phía nam của đô thị, sản xuất hàng dệt may, hóa chất, ô tô, đồ uống và các sản phẩm dầu mỏ. Nó cũng đóng vai trò là trung tâm xuất khẩu sản lượng nông nghiệp phong phú của Argentina: thịt, sữa, thuốc lá, ngũ cốc và len. Buenos Aires không còn chỉ có điệu tango nữa.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CITYSTATES_PAGE_CIVILIZATION_CARTHAGE_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Cho đến khi Publius Scipio Africanus của người La Mã cày xới nó và ướp muối trên mặt đất (theo truyền thuyết) để kết thúc Chiến tranh Punic lần thứ ba, Carthage là một trong những thành phố lớn của thời cổ đại. Sự ra đời của nó bên cạnh Vịnh Tunis cũng giống như huyền thoại, dưới bàn tay của nữ hoàng Dido đầu tiên trong truyền thuyết. Bình thường hơn, nó thực sự phát triển từ một thuộc địa của người Phoenicia được thành lập vào khoảng thiên niên kỷ thứ nhất trước Công nguyên.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CITYSTATES_PAGE_CIVILIZATION_CARTHAGE_CHAPTER_HISTORY_PARA_2">
			<Text>Có vị trí lý tưởng dọc theo bờ biển phía bắc của Châu Phi, Carthage đã trở thành một trung tâm thương mại ngày càng quan trọng ở Địa Trung Hải trong vài thế kỷ tiếp theo. Tuy nhiên, thành công này không phải là không có hậu quả, vì Carthage cuối cùng đã khiến cả Hy Lạp và La Mã phẫn nộ, và những cuộc xung đột sau đó với những đối thủ đáng sợ này đã trở thành huyền thoại hơn bao giờ hết.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CITYSTATES_PAGE_CIVILIZATION_CARTHAGE_CHAPTER_HISTORY_PARA_3">
			<Text>Căng thẳng với Hy Lạp về quyền kiểm soát các thành phố của Sicily và các tuyến đường thương mại đan xen đã dẫn đến một loạt xung đột – Chiến tranh Sicily. May mắn có được một số vị tướng vĩ đại nhất thời bấy giờ, như Hamilcar Mago và cháu trai của ông ta là Hannibal Mago, vào Thế kỷ thứ 3 trước Công nguyên, Carthage đã thiết lập quyền thống trị hoàn toàn đối với hòn đảo. Trong những cuộc xung đột đang diễn ra này, La Mã đã chuyển sang khẳng định quyền lực của mình đối với toàn bộ nước Ý. </Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CITYSTATES_PAGE_CIVILIZATION_CARTHAGE_CHAPTER_HISTORY_PARA_4">
			<Text>Không lâu sau khi Chiến tranh Pyrrhic kết thúc, áp lực liên tục từ việc mở rộng La Mã đã khiến Carthage nổi giận, khi hai đối thủ tranh giành quyền kiểm soát lãnh thổ và thương mại. Một loạt các cuộc xung đột leo thang hiện được gọi là Chiến tranh Punic nổ ra vào năm 264 trước Công nguyên, khi cả hai cường quốc vướng vào một cuộc tranh cãi địa phương về quyền kiểm soát thành phố Sicilia Messina. Chịu đựng chủ yếu nhờ vào sự lãnh đạo xuất sắc của Hannibal và những người có khả năng khác cho đến năm 146 trước Công nguyên, Carthage bị bao vây cuối cùng buộc phải đầu hàng. Bản thân thành phố đã bị thiêu rụi và phần lớn dân số còn lại bị tàn sát, những người sống sót bị bán làm nô lệ.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CITYSTATES_PAGE_CIVILIZATION_GENEVA_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Ban đầu được định cư trên một ngọn đồi nhìn ra một hồ nước xinh đẹp bởi một nhóm người du mục thời kỳ đồ đá cũ, vào khoảng năm 500 trước Công nguyên, Geneva đã trở thành một thị trấn kiên cố của người Celtic, trước khi nó bị người La Mã chiếm vào năm 121 trước Công nguyên. Quyền sở hữu thành phố tiếp tục trượt giữa các quốc gia láng giềng đang có chiến tranh, cho đến khi rơi vào tay người Đức vào năm 1033 sau Công nguyên. Vào thời điểm này, Geneva đã trở thành một trụ sở quan trọng của giáo hội, với giám mục của thành phố là chư hầu trực tiếp của Hoàng đế La Mã Thần thánh với tư cách là một hoàng tử được trao quyền lãnh thổ.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CITYSTATES_PAGE_CIVILIZATION_GENEVA_CHAPTER_HISTORY_PARA_2">
			<Text>Vì sự tách biệt giữa nhà thờ và nhà nước không quá chính xác, nên quyền lực ở Geneva đã bị tranh chấp giữa các công tước Savoy và các giáo hoàng Công giáo trong 5 thế kỷ tiếp theo. Khi vị giám mục cầm quyền cuối cùng chạy trốn khỏi thành phố vào năm 1533, các công dân của Geneva đã thực hiện một bước đi mạo hiểm trong nỗ lực loại bỏ cả người Công giáo và người Savoy - thành phố liên minh với bang Bern theo đạo Tin lành và tuyên bố Geneva thuộc chủ quyền của người theo đạo Tin lành vào năm 1533. Năm 1536. Nó vẫn là thành trì của đức tin Tin lành trong nhiều năm tới, mặc dù một số người dân đã trở lại Công giáo vào đầu thế kỷ 17.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CITYSTATES_PAGE_CIVILIZATION_GENEVA_CHAPTER_HISTORY_PARA_3">
			<Text>Theo thời gian, Geneva trở thành một trung tâm học tập và nghiên cứu khoa học. Năm 1559, John Calvin thành lập Học viện Geneva (sau này là Đại học Geneva) với tư cách là một chủng viện “nhân văn”. Trong một thời gian ngắn, nhiều nhà khoa học đã đến và khám phá ra những điều thú vị – những người như nhà địa chất tiên phong Jean-Andre Deluc, nhà vật lý Firmin Abauzit và nhà tự nhiên học Francois Huber. Năm 1909, trường đại học ở đó đã trao bằng tiến sĩ danh dự đầu tiên cho Albert Einstein. Gần đây hơn, Geneva là quê hương của Werner Arber (Giải Nobel Y học 1978) và Felix Bloch, giám đốc đầu tiên của CERN, có trụ sở ở vùng ngoại ô phía tây bắc của thành phố. Thậm chí còn có Musée d'Histoire des Science ở Geneva để kỷ niệm tất cả những tiến bộ khoa học này bắt nguồn từ thành phố.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CITYSTATES_PAGE_CIVILIZATION_HATTUSA_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Từng là thủ đô của Đế chế Hittite hùng mạnh, Hattusa giờ chỉ còn là một số tàn tích bị phơi nắng – mặc dù nó đã được thêm vào danh sách Di sản Thế giới của UNESCO. Vào khoảng trước năm 2000 trước Công nguyên, Hatti quyết định xây dựng trên địa điểm của một khu định cư bị bỏ hoang thời tiền sử trên sườn núi Buyukkale, nơi không có nhiều điều để khuyến nghị nên tiết kiệm khả năng phòng thủ. Vào thế kỷ 19 và 18 trước Công nguyên, các thương nhân từ Assyria đã thành lập một trạm buôn bán trong thị trấn và giới thiệu chữ viết hình nêm. Một thế kỷ sau, Vua Anitta đã phá hủy thị trấn và sau đó nguyền rủa nó rất nhiều, ghi trên một tảng đá: “Kẻ nào sau ta trở thành vua tái định cư Hattusas, hãy để Thần Bão tố của Bầu trời đánh hắn.”</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CITYSTATES_PAGE_CIVILIZATION_HATTUSA_CHAPTER_HISTORY_PARA_2">
			<Text>Chỉ một thế hệ sau, lời nguyền của ông đã bị bỏ qua, khi một vị vua Hittite chọn vị trí cho cung điện và thủ đô mới của mình. Điều này đánh dấu sự khởi đầu của một dòng “các vị vua vĩ đại” Hittite, 27 người trong số họ vẫn được biết tên. Hattusa trở thành trung tâm học tập, tôn giáo và chính trị của đế quốc; vào thời kỳ đỉnh cao, thành phố có diện tích 1,8 km2, được bao quanh bởi những bức tường đồ sộ được xây dựng dưới triều đại của Suppiluliuma, c. 1333 trước Công nguyên. Ở khu vực phía nam có bốn ngôi đền xây bằng đá vĩ đại được bao quanh bởi những ngôi nhà và cửa hàng bằng gạch bùn. Khoảng 40 đến 50 nghìn người sống ở Hattusa vào thời điểm đó.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CITYSTATES_PAGE_CIVILIZATION_HATTUSA_CHAPTER_HISTORY_PARA_3">
			<Text>Mặc dù không được biết chắc chắn, nhưng Hattusa có thể là địa điểm của hầu hết các tiến bộ công nghệ do người Hittite tạo ra. Họ là những người đầu tiên được biết đến đã làm việc với sắt, rèn vũ khí và công cụ tốt hơn. Người Hittite là những người đầu tiên phát triển xe ngựa hai ngựa và sử dụng bánh xe có vành bằng sắt (tốt hơn cho những con đường đá đó). Nông dân đã cải tiến thủy lợi, luân canh cây trồng và phát minh ra một số nông cụ. Nhưng cuối cùng, tất cả những điều này không giúp được gì nhiều; bằng chứng cho thấy thành phố đã bị phá hủy cùng với toàn bộ Đế chế Hittite vào khoảng năm 1200 trước Công nguyên.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CITYSTATES_PAGE_CIVILIZATION_HONG_KONG_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Một thành phố-nhà nước ở dạng chân thực nhất trong 99 năm, Hồng Kông (có nghĩa là “Cảng thơm”) là một hải cảng lớn trên bờ biển Trung Quốc. Hiện là nơi sinh sống của hơn bảy triệu cư dân, đảo Hồng Kông và lãnh thổ đại lục của nó từng là nơi có nhiều khu định cư nhỏ, bao gồm cả những khu định cư do thương nhân nước ngoài xây dựng. Trên thực tế, thương mại và thương mại là lý do duy nhất khiến Hồng Kông tồn tại.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CITYSTATES_PAGE_CIVILIZATION_HONG_KONG_CHAPTER_HISTORY_PARA_2">
			<Text>Dưới triều đại nhà Tấn, ngôi làng trên đảo đã phát triển thành một trung tâm thương mại khu vực nhờ bến cảng có mái che và hoạt động sản xuất muối gần đó. Trong 300 năm triều đại nhà Đường, Hồng Kông phát triển mạnh mẽ như một cảng quốc tế; quận Tuen Mun trở thành một căn cứ hải quân lớn. Năm 1513 sau Công nguyên, Jorge Álvares người Bồ Đào Nha đến, mở cửa giao thương với châu Âu. Nhưng dưới sắc lệnh Haijin (chính sách đóng cửa) của triều đại nhà Minh, thành phố bắt đầu lụi tàn. Cho đến khi người Anh ra tay (nặng tay).</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CITYSTATES_PAGE_CIVILIZATION_HONG_KONG_CHAPTER_HISTORY_PARA_3">
			<Text>Dưới triều đại nhà Thanh của Trung Quốc vào thế kỷ 19, quan hệ với Anh trở nên xấu đi trong bối cảnh ngày càng có nhiều lo ngại về việc nhập khẩu thuốc phiện của Ấn Độ vào Trung Quốc. Anh đã hy vọng bù đắp thương mại chè ngày càng đắt đỏ của mình từ Trung Quốc bằng cách xuất khẩu một lượng thuốc phiện lớn hơn bao giờ hết từ Ấn Độ sang Trung Quốc. Tuy nhiên, các nhà cai trị nhà Thanh đã phản đối và cố gắng tịch thu các chuyến hàng thuốc phiện đến, do đó đã kích động Chiến tranh Nha phiến vào năm 1839.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CITYSTATES_PAGE_CIVILIZATION_HONG_KONG_CHAPTER_HISTORY_PARA_4">
			<Text>Sau nhiều năm xung đột, Hiệp ước Nam Kinh đã cung cấp cho Vương quốc Anh nhiều chiến lợi phẩm, bao gồm cả hợp đồng thuê Hồng Kông 99 năm. Thịnh vượng như một thuộc địa của Anh trong một thế kỷ, Hồng Kông cuối cùng đã được trả lại cho Trung Quốc vào năm 1997, sau khi chuyển giao quyền lực một cách hòa bình. Bất chấp chủ nghĩa cộng sản được công nhận là Cộng hòa Nhân dân, Hồng Kông vẫn duy trì một hệ thống chính quyền bán tự trị hỗ trợ thương mại tự do và thành phố vẫn là một trong những trung tâm tài chính của nền văn minh. </Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CITYSTATES_PAGE_CIVILIZATION_JAKARTA_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Ngôi làng ven sông ở Kampong Ayer từng được một du khách mô tả là 'Venice của phương Đông'. Từ thế kỷ 16, thủ đô này đã là trung tâm của Vương quốc Hồi giáo Brunei.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CITYSTATES_PAGE_CIVILIZATION_JAKARTA_CHAPTER_HISTORY_PARA_2">
			<Text>Nằm ở bờ bắc sông Brunei, lịch sử của Bandar Brunei bắt nguồn từ những người Mã Lai đầu tiên định cư tại khu vực này vào Thế kỷ thứ VIII sau Công nguyên. Đây sẽ là trước khi nó trở thành một cảng thịnh vượng dưới thời Vương quốc Hồi giáo vào những năm 1500 và sau khi họ loại bỏ tất cả những tên cướp biển đó. Nó sẽ là thủ đô thứ ba của Brunei sau Kota Batu và sau đó là 42 ngôi làng tạo nên Kampong Ayer (mà sau này sẽ hợp nhất). Nhược điểm của việc trở thành một viên ngọc quý là mọi người đều muốn tranh giành bạn; trong thời kỳ hiện đại, Bandar Brunei sẽ trở thành lãnh thổ tranh chấp gay gắt trong Thế chiến thứ hai trước khi trở thành một trung tâm dầu mỏ độc lập, thịnh vượng.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CITYSTATES_PAGE_CIVILIZATION_JERUSALEM_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Với những phần của khu phố cổ đã được xây dựng hơn 6000 năm trước, Jerusalem là một trong những thành phố cổ xưa nhất vẫn còn tồn tại trên thế giới. Không phải là không có nhiều may mắn, vì trong suốt lịch sử đầy biến động của mình, Jerusalem đã nhiều lần bị tấn công, khi các đế chế xâm lược cũng như các chiến binh tôn giáo giết nhau hàng nghìn người để giành quyền kiểm soát thành phố từ tay nhau.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CITYSTATES_PAGE_CIVILIZATION_JERUSALEM_CHAPTER_HISTORY_PARA_2">
			<Text>Khu phố cổ nhất ở Jerusalem, "Thành phố của David", được cho là do vị vua huyền thoại xây dựng vào khoảng thiên niên kỷ thứ nhất trước Công nguyên. Trong nhiều thế kỷ sau đó, những người nhập cư và tị nạn sống dưới thời một số vị vua, thầy tế lễ và nhà tiên tri đã làm việc để mở rộng thành phố. Vào thời điểm các vương quốc Hồi giáo lên nắm quyền vào thế kỷ thứ 7 sau Công nguyên và chiếm lấy nó nhân danh Allah vào năm 638, Jerusalem đã bị các đế chế Macedonian, La Mã và Byzantine tàn phá.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CITYSTATES_PAGE_CIVILIZATION_JERUSALEM_CHAPTER_HISTORY_PARA_3">
			<Text>Không bằng lòng với ban lãnh đạo hiện tại của thành phố, năm 1095, Giáo hoàng Urban II đã kêu gọi các hiệp sĩ Cơ đốc giải phóng Jerusalem bằng gươm. Những gì tiếp theo là hai trăm năm đổ máu. Cuối cùng, người Ả Rập vẫn cai trị thành phố (mặc dù họ đã mất nó trong một thời gian). Tiếp theo là người Ottoman, người Anh và người Jordan.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CITYSTATES_PAGE_CIVILIZATION_JERUSALEM_CHAPTER_HISTORY_PARA_4">
			<Text>Thế kỷ vừa qua được cho là gây tranh cãi nhất trong lịch sử đáng buồn của Jerusalem, sau khi nhà nước Do Thái Israel được thành lập và sau đó là sự sáp nhập toàn bộ thành phố sau Chiến tranh Sáu ngày năm 1967.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CITYSTATES_PAGE_CIVILIZATION_KABUL_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Gửi những người Afghanistan đồng bào của mình, Abed Rahmani viết, “Hãy đoàn kết như một cơn mưa; mạnh mẽ như đại dương.” Có thể nói, người dân Kabul, thành phố lớn nhất ở Afghanistan, đã nhiều lần vượt qua các cuộc xâm lược của đế quốc để giữ được nét văn hóa và bản sắc đặc trưng của mình, đã làm được điều đó. Được bao bọc trong một thung lũng ở Hindu Kush, Kabul chiếm một vị trí chiến lược trên tuyến đường giữa nam và trung Á, kiểm soát các lối tiếp cận Đèo Khyber. Và vì nó có hàng thế kỷ kinh nghiệm chống lại quân xâm lược, nó đã sản sinh ra những chiến binh dũng mãnh trong suốt thời gian đó. Khi không giao tranh với người ngoài, các bộ lạc trên đồi vui vẻ chiến đấu với nhau.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CITYSTATES_PAGE_CIVILIZATION_KABUL_CHAPTER_HISTORY_PARA_2">
			<Text>Kabul đã hơn 3500 năm tuổi nhưng hiếm khi được tự do. Ấn Độ giáo Rigveda ca ngợi nó là thành phố lý tưởng, một “tầm nhìn về thiên đường trên núi.” Cuối thời Achaemenid, thành phố trở thành trung tâm của Hỏa giáo. Nhiều vương quốc và đế chế đã nắm giữ Kabul trong hàng chục thế kỷ tiếp theo. Vào năm 1504 sau Công nguyên, thành phố đã bị chiếm bởi Babur, người đã biến nó thành trụ sở của mình khi ông thành lập Đế chế Mughal. Babur yêu thành phố mà ông đã sống trong hai thập kỷ đến nỗi ngôi mộ của ông có một dòng chữ bằng tiếng Ba Tư: “Nếu có một thiên đường trên trái đất, thì đây chính là nó, chính là nó.”</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CITYSTATES_PAGE_CIVILIZATION_KABUL_CHAPTER_HISTORY_PARA_3">
			<Text>Người Afghanistan sẽ dành phần lớn thời gian của những năm 1800 để chống lại người Anh. Cuối cùng cũng được tự do khi Thế kỷ 20 bắt đầu, Kabul đã trải qua thời kỳ phục hưng kéo dài 60 năm. Trong thời kỳ cai trị của nhà tự do Mohammed Zahir Shah, các khoản đầu tư của châu Âu đã được thực hiện vào lĩnh vực thông tin liên lạc, giao thông hiện đại… và vũ khí. Mười năm chiếm đóng của Liên Xô đã kết thúc trong cuộc nội chiến sau khi người Nga rút lui vào năm 1989, dẫn đến sự đàn áp của Tiểu vương quốc Hồi giáo Afghanistan do Taliban kiểm soát. Năm 2001, một liên minh do Mỹ lãnh đạo đã đánh bật Taliban, mặc dù đến năm 2020, lực lượng này dường như đã sẵn sàng quay trở lại.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CITYSTATES_PAGE_CIVILIZATION_KANDY_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Hồ sơ – ít nhiều mang tính lịch sử – chỉ ra rằng thị trấn Kandy của Sri Lanka được thành lập bởi quốc vương Vikramabahu III của Gampola và ban đầu được đặt tên là Senkadagalapura gần Watapuluwa (rất nhiều chữ cái cho một địa điểm nhỏ như vậy). Khoảng năm 1400 sau Công nguyên, Kandy trở thành một vương quốc độc lập dưới sự cai trị của Sena Sammatha Wickramabahu thuộc hoàng tộc Kotte. Vương quốc Kandyan vẫn độc lập, khá thịnh vượng và an ninh, cho đến khi người Anh xâm lược. Trong Chiến tranh Kandyan lần thứ hai, lực lượng Anh không gặp kháng cự và chiếm được thành phố vào tháng 2 năm 1815.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CITYSTATES_PAGE_CIVILIZATION_KANDY_CHAPTER_HISTORY_PARA_2">
			<Text>Một phần của điều này có thể là do người dân không muốn nhìn thấy thành phố bị san bằng, vì đây là nơi sinh sống của nhiều tín ngưỡng – Phật giáo Nguyên thủy, Ấn Độ giáo, Hồi giáo và thậm chí cả Cơ đốc giáo – và nhiều thánh địa khác nhau. Ví dụ, ngôi chùa Răng thiêng của Phật giáo, được xây dựng vào năm 1595, nằm trong cung điện hoàng gia. Cộng đồng Phật giáo quan sát - và vẫn làm - Ngày Poya mỗi tháng một lần theo tôn giáo. Người theo đạo Hindu (khoảng 13%) và người theo đạo Hồi (khoảng 10%) cũng tổ chức các lễ kỷ niệm và ngày thánh của riêng họ một cách nhiệt thành. </Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CITYSTATES_PAGE_CIVILIZATION_KANDY_CHAPTER_HISTORY_PARA_3">
			<Text>Dưới sự lãnh đạo của châu Âu, Ceylon (tên gọi của nó) đã trải qua quá trình hiện đại hóa nhanh chóng và quyết liệt. Ngoại trừ một vài cuộc nổi loạn - Uva năm 1818 và Matale năm 1848 - Kandy chỉ là một góc yên tĩnh của Đế quốc Anh. Trong Chiến tranh thế giới thứ hai, nó đã đóng vai trò là nhà của Bộ Tư lệnh Đông Nam Á của Đồng minh, nhưng nó không bao giờ bị đe dọa. Những cải cách của Donoughmore vào những năm 1930, trong đó có thực thi khoan dung tôn giáo, cuối cùng đã dẫn đến việc Sri Lanka giành được vị thế Thống trị độc lập vào năm 1948. Kể từ đó, hòn đảo này đã gặp rắc rối bởi đấu đá chính trị nội bộ, một số vụ ám sát, nổi dậy liên tục và nội chiến (1983 -2009). </Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CITYSTATES_PAGE_CIVILIZATION_KUMASI_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Có bằng chứng khảo cổ học cho thấy đã có một khu định cư tại Kumasi từ thời kỳ đồ đá mới. Nhưng thị trấn không được nhiều người biết đến cho đến năm 1695 sau Công nguyên khi nó trở thành trung tâm của Liên minh Ashanti dưới thời Osei Tutu. Với chiến thắng năm 1701 trước các bộ lạc Denkyira, Kumasi trở thành trung tâm văn hóa cũng như chính trị của tộc người Ashanti. Nằm trên hai tuyến đường thương mại của sa mạc Sahara, nó cũng trở nên khá giàu có … và việc phát hiện ra vàng ở vương quốc này không hề hấn gì.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CITYSTATES_PAGE_CIVILIZATION_KUMASI_CHAPTER_HISTORY_PARA_2">
			<Text>Không còn nghi ngờ gì nữa, điều sau đã góp phần tạo nên truyền thuyết rằng linh mục và nhà lập pháp Ohomfo Anokye đã nhận được Chiếc ghế đẩu bằng vàng từ thiên đường, hiện thân của tinh thần của các dân tộc Ashanti – quá khứ, hiện tại và tương lai. Tất nhiên, ngoại trừ những nô lệ; chế độ nô lệ là một truyền thống lịch sử của người Ashanti, và thường được thực hiện trong chiến tranh hoặc bằng cách đánh phá các bộ lạc lân cận. Những nô lệ đôi khi bị hy sinh và được cho là sẽ theo chủ nhân của họ sang thế giới bên kia (thường là với một chút giúp đỡ). Nhưng về mặt tích cực, nô lệ Ashanti có thể sở hữu những nô lệ khác và thậm chí yêu cầu chuyển quyền sở hữu nếu họ cho rằng mình bị ngược đãi.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CITYSTATES_PAGE_CIVILIZATION_KUMASI_CHAPTER_HISTORY_PARA_3">
			<Text>Kumasi đang hoạt động khá tốt, một đô thị nghệ thuật theo tất cả các tài khoản, cho đến Chiến tranh Anh-Ashanti … năm trong số đó từ năm 1824 đến 1901. Cuộc xung đột bắt nguồn từ một số vương quốc ven biển ở Ghana bị đe dọa bởi sự bành trướng của Ashanti kêu gọi người Anh để bảo vệ; Lòng tham vàng của người Anh cũng có thể là một yếu tố. Dù lý do là gì, gần cuối Chiến tranh Anh-Ashanti lần thứ ba, phần lớn Kumasi, bao gồm cả cung điện, đã bị quân Anh phá hủy sau chiến thắng của họ trong các trận chiến cam go ở Amoaful và Ordashu. Dù còn hai cuộc chiến tranh nữa, Kumasi không bao giờ lấy lại được uy thế và tầm vóc của mình.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CITYSTATES_PAGE_CIVILIZATION_KUMASI_CHAPTER_HISTORY_PARA_4">
			<Text>Tuy nhiên, nó vẫn là trung tâm văn hóa của người Ashanti; quyền kiểm soát theo nghi lễ đối với Kumasi được khôi phục lại cho người Ashanti vào năm 1926. Năm 1935, Khu tự trị Ashanti được thành lập trên lãnh thổ Anh, với thủ phủ là Kumasi.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CITYSTATES_PAGE_CIVILIZATION_LA_VENTA_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Khi các nhà thám hiểm Tây Ban Nha tình cờ phát hiện ra tàn tích của các thành phố Olmec cổ đại ("nền văn hóa mẹ" của Trung Mỹ), họ đã đặt cho chúng những cái tên tiếng Tây Ban Nha, giống như họ đã làm ở La Venta. Thành phố Olmec ban đầu, “San Lorenzo,” đã bị bỏ hoang c. 900 TCN và La Venta nổi lên trong khu vực. Bản thân La Venta sẽ bị bỏ hoang c. 400 trước Công nguyên, nhưng trong 5 thế kỷ qua, nó là trung tâm của văn hóa, nghệ thuật và tôn giáo Olmec. Không giống như hầu hết các thành phố của Trung Mỹ, có rất ít đá ở gần đó, vì vậy khu định cư chủ yếu được xây dựng bằng đất sét và lấp đất.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CITYSTATES_PAGE_CIVILIZATION_LA_VENTA_CHAPTER_HISTORY_PARA_2">
			<Text>Tọa lạc trên một hòn đảo rộng hai dặm vuông giữa một đầm lầy ven biển nhìn ra cửa sông Rio Palma, La Venta không phải là một nơi dễ chịu. Nhưng nó rất linh thiêng, với một số màn trình diễn ngoạn mục về kỹ thuật và sự giàu có. Vào thời điểm đó, Đại kim tự tháp là công trình kiến trúc lớn nhất ở châu Mỹ; thậm chí sau 2500 năm xói mòn, nó vẫn cao 34 mét so với hòn đảo bằng phẳng.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CITYSTATES_PAGE_CIVILIZATION_LA_VENTA_CHAPTER_HISTORY_PARA_3">
			<Text>Nhiều di tích và tác phẩm điêu khắc tô điểm cho khu phức hợp, với những ngôi mộ chôn cất và bàn thờ cũng đã được phát hiện. Trong số "Những cái đầu khổng lồ" mang tính biểu tượng được chạm khắc bởi người Olmec, La Venta có bốn cái nổi tiếng nhất. Nặng vài tấn mỗi chiếc, các nhà khảo cổ học vẫn ngạc nhiên về cách người Olmec tìm được đá cho những hình chạm khắc khổng lồ này.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CITYSTATES_PAGE_CIVILIZATION_LA_VENTA_CHAPTER_HISTORY_PARA_4">
			<Text>Và sự giàu có… những lễ vật sang trọng đã được tìm thấy tại địa điểm này khi các nhà khảo cổ học khai quật: 1000 tấn khối rắn ngoằn ngoèo được đánh bóng, nhiều bức tranh khảm và 48 mỏ ngọc bích, đồ gốm, tượng nhỏ và gương hematit. Và những bộ xương còn lại của nô lệ, rất nhiều trong số họ, cùng với các thiết bị dường như dùng để đổ máu (gai nghi lễ, v.v.), dẫn đến suy đoán liên quan đến sự hy sinh của con người cho các mục đích tôn giáo.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CITYSTATES_PAGE_CIVILIZATION_LA_VENTA_CHAPTER_HISTORY_PARA_5">
			<Text>Nhưng không chắc lịch sử sẽ biết chắc chắn, vì phần lớn La Venta đã bị san bằng dưới danh nghĩa tiến bộ. Ví dụ, toàn bộ phía nam của hòn đảo được bao phủ bởi một nhà máy lọc dầu. Và vào năm 2009, một số đầu đã bị hư hại do một nhóm cố gắng thực hiện một nghi lễ tôn giáo được cho là thời kỳ tiền Colombia.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CITYSTATES_PAGE_CIVILIZATION_LISBON_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Bờ biển Somalia có tầm quan trọng sống còn từ thời cổ đại. Mặc dù bây giờ chúng ta nghĩ về thương mại đi qua Kênh đào Suez và băng qua tiểu lục địa Ấn Độ, khu vực này thậm chí còn rất quan trọng trước đây. Vào thời La Mã, các thương nhân Somali và Ả Rập không khuyến khích các thương nhân Ấn Độ đến thăm các cảng phía bắc Sừng châu Phi, vì họ ở quá gần các thị trường La Mã (để giữ mối liên hệ béo bở đó cho mình), nhưng họ được tự do thiết lập cơ sở tại các cảng. chẳng hạn như Mogadishu, và vì vậy thành phố trở thành ngôi nhà của các thương nhân Ấn Độ ở Châu Phi. Ngoài Ấn Độ và La Mã, các thương nhân Somali đã vận chuyển vải vóc và các hàng hóa khác từ Phoenicia, Ai Cập, Hy Lạp, Ba Tư và xa hơn nữa, xuống bờ biển Swahili. Nhưng mạng lưới cũng mở rộng về phía tây, sang Sudan và Ethiopia. Ibn Khaldun, nhà triết học Ả Rập của thế kỷ 14, đã mô tả Mogadishu là một thành phố thịnh vượng, nhưng vẫn giữ đặc tính du mục về cơ bản – Khaldun đã đề xuất một chu kỳ lịch sử trong đó các dân tộc du mục và các dân tộc định cư thường xuyên xung đột, và Mogadishu đại diện cho một chiến thắng của những người du mục. </Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CITYSTATES_PAGE_CIVILIZATION_LISBON_CHAPTER_HISTORY_PARA_2">
			<Text>Khi người Ý quyết định – muộn màng – tham gia cùng các cường quốc châu Âu khác để theo đuổi chủ nghĩa thực dân, họ đã nhắm đến vùng Sừng châu Phi. Vào cuối thế kỷ 19, họ được người Anh “ban tặng” vùng đất ngày nay là Eritrea (đơn giản là “Biển Đỏ” trong tiếng Latinh), cố gắng chinh phục Ethiopia (và thất bại, nhờ Hoàng đế Ethiopia Menelik II), và có được các vị vua Somali. để ký tắt để trở thành người bảo hộ của Ý. Mogadishu sau đó, trong một thời gian ngắn, đã trở thành của Ý, nhưng vào những năm 1940, Ý sau đó để mất Somalia vào tay người Anh, người đã trao lại lãnh thổ này cho Liên Hợp Quốc cho đến khi giành được độc lập vào những năm 1960. Khi Somalia giành được độc lập, Mogadishu trở thành thủ đô của nước này. </Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CITYSTATES_PAGE_CIVILIZATION_MOHENJO_DARO_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Được xây dựng vào khoảng năm 2500 trước Công nguyên, Mohenjo-daro là một trong những khu định cư lớn nhất của nền văn minh Harappan, trung tâm của một nền văn hóa thịnh vượng trải dài phía bắc Ấn Độ và Pakistan. Trong khi người Ai Cập đang xây dựng kim tự tháp cho các pharaoh của họ và người Minoan đang nhảy qua những con bò đực để chơi thể thao, thì 40.000 (hoặc hơn) công dân của Mohenjo-daro đang xây dựng những công trình nổi bật bằng gạch nung và vữa: nhà tắm công cộng, chợ trung tâm với giếng nước công cộng , những ngôi nhà rộng rãi, một vựa lúa lớn (có ống dẫn khí để làm khô ngũ cốc), “Hội trường có trụ cột” dành cho hội đồng và “Hội trường đại học” (78 phòng được cho là nơi ở của các linh mục).</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CITYSTATES_PAGE_CIVILIZATION_MOHENJO_DARO_CHAPTER_HISTORY_PARA_2">
			<Text>Các nhà khảo cổ học, cũng như những tên trộm, đã tìm thấy tất cả các loại nghệ thuật và đồ tạo tác kỳ diệu khi khai quật Mohenjo-daro: tác phẩm điêu khắc về các nhân vật ngồi và đứng, công cụ bằng đồng, con dấu chính thức, đồ trang sức bằng vàng và ngọc bích, cân thăng bằng, đồ chơi trẻ em đồ chơi, trọng lượng cho thương mại, đồ nội thất chạm khắc. Trong số những tác phẩm đáng chú ý nhất là “Cô gái nhảy múa” bằng đồng, con dấu Pashupati và một chiếc vòng cổ bảy sợi ước tính 4500 năm tuổi. Thành phố hẳn là một nơi thoải mái để sống.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CITYSTATES_PAGE_CIVILIZATION_MOHENJO_DARO_CHAPTER_HISTORY_PARA_3">
			<Text>Và tương đối yên bình. Thành phố không có bức tường bên ngoài, mặc dù có tháp canh ở phía đông và một số công trình phòng thủ ở phía nam. Mặc dù có vẻ như không có mối đe dọa nào của con người làm đảo lộn sự yên bình, nhưng các vị thần giận dữ dưới hình thức tự nhiên chắc chắn đã làm điều đó. Mohenjo-daro đã bị phá hủy ít nhất bảy lần và được xây dựng lại - cái mới ngay trên cái cũ. Có vẻ như lũ lụt của sông Indus theo định kỳ đã nhấn chìm tất cả nền văn hóa đó. Nhưng mỗi lần nó phát triển lại trở thành thành phố phức tạp nhất thế giới.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CITYSTATES_PAGE_CIVILIZATION_MOHENJO_DARO_CHAPTER_HISTORY_PARA_4">
			<Text>Nhưng tất cả những điều tốt đẹp cuối cùng cũng sẽ kết thúc. Khi nền văn minh Harappan đột ngột – và vẫn chưa giải thích được, mặc dù các nhà sử học có rất nhiều giả thuyết – suy tàn vào khoảng năm 1900 TCN, Mohenjo-daro dần bị bỏ hoang. Nó đã bị thất lạc cho đến năm 1920 sau Công nguyên, khi một nhà sử học Ấn Độ, Rakhaldas Banerji, đến thăm, tìm thấy một chiếc máy cạo đá lửa cũ ở đó.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CITYSTATES_PAGE_CIVILIZATION_PRESLAV_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Cho đến khi nó được củng cố vào đầu thế kỷ thứ 9 sau Công nguyên, Preslav chỉ là một khu định cư Slavic nhỏ buồn ngủ. Nhưng vào thời điểm đăng quang của Boris I, với thủ đô của ông ở Pliska gần đó, đó là một trung tâm chiến lược quan trọng và là nơi đóng quân của Bulgar 'Ichirgu-boil', chỉ huy đồn trú của thủ đô và trên thực tế là người đứng đầu quân đội của vương quốc. Thị trấn cũng trở thành một trung tâm tôn giáo khi người Bulgar cải đạo sang Cơ đốc giáo vào năm 864 và xây dựng một số nhà thờ ở đó.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CITYSTATES_PAGE_CIVILIZATION_PRESLAV_CHAPTER_HISTORY_PARA_2">
			<Text>Nhưng công việc kinh doanh chính của Preslav là chiến tranh. Sau khi một cuộc nổi dậy của người ngoại giáo cuối cùng bị đánh bại vào năm 892 và Boris bổ nhiệm Simeon I làm người kế vị, quyết định được đưa ra là dời thủ đô từ Pliska đến Preslav theo đạo Thiên chúa hơn nhiều. Trong 80 năm tiếp theo, thủ đô mới không chỉ trở thành trung tâm chính trị và quân sự của Bulgaria mà còn là trung tâm văn hóa, nghệ thuật và tôn giáo của nó. Các bức tường được mở rộng và gia cố, và doanh trại của nó trở thành nơi huấn luyện cho những ảo tưởng về sự vĩ đại của người Bulgar.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CITYSTATES_PAGE_CIVILIZATION_PRESLAV_CHAPTER_HISTORY_PARA_3">
			<Text>Cho đến khi người Bulgari bị đánh bại bởi hoàng tử Kievan Sviatoslav Igorevich và Preslav bị chiếm đóng. Cuộc chiến sau đó giữa Byzantium và Kiev khiến thành phố bị tàn phá và gần như bị quân đội Byzantine giải phóng san bằng. Một bài học về việc cảnh giác với các đồng minh của một người. Người Byzantine đã lấy đi kho bạc của Bulgari, đồ trang sức và thần khí của hoàng gia, và hầu hết thư viện hoàng gia.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CITYSTATES_PAGE_CIVILIZATION_PRESLAV_CHAPTER_HISTORY_PARA_4">
			<Text>Preslav đã phục hồi một số tầm quan trọng quân sự của nó trong những thập kỷ đầu tiên của “Đế chế Bulgari thứ hai,” c. Năm 1185. Thật vậy, nó - cùng với pháo đài ở Tarnovgrad - là một trong những nơi đóng quân chung của vương quốc dưới thời những người đồng cai trị. Nhưng vị trí phòng thủ chiến lược của Tarnovgrad tỏ ra có khả năng chống lại các mối đe dọa từ bên ngoài tốt hơn. Các cuộc đột kích của người Tartar vào những năm 1270 đã đánh đuổi những công dân ở Preslav còn sống sót; họ đã xây dựng một ngôi làng mới cùng tên cách đó vài dặm, lấy đi những bức tường hùng vĩ một thời để làm vật liệu xây dựng.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CITYSTATES_PAGE_CIVILIZATION_NAN_MADOL_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Hầu hết các nhà khảo cổ học và sử gia không tin rằng tàn tích của thành phố Nan Madol bị bỏ hoang, nằm cạnh bờ biển phía đông của đảo Pohnpei ở Micronesia, là tàn dư của lục địa Mu đã mất. Thay vào đó, thành phố được xây dựng trong một đầm phá và bao gồm khoảng 100 hòn đảo nhỏ nhân tạo được xây dựng trên nền đá và san hô được ngăn cách bởi các kênh thủy triều. Thay vì còn sót lại từ sự chìm xuống của một lục địa thời tiền sử, dự đoán tốt nhất là việc xây dựng những hòn đảo nhỏ này đã bắt đầu từ c. thế kỷ thứ 8 sau Công nguyên, và việc xây dựng các cấu trúc cự thạch trên những công trình này đã diễn ra vào thế kỷ 12 và 13. Tất cả để các đẳng cấp ưu tú của triều đại Sandeleur không phải trộn lẫn với thường dân.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CITYSTATES_PAGE_CIVILIZATION_NAN_MADOL_CHAPTER_HISTORY_PARA_2">
			<Text>Tên ban đầu của thành phố đầm phá này là Soun Nan-leng (“Rạn san hô thiên đường”), và các nhà thám hiểm châu Âu gọi nó là “Venice của Thái Bình Dương”. Hầu hết các đảo nhỏ được đặt tên là nơi ở, nơi ở của các thủ lĩnh và linh mục… mặc dù một số đảo phục vụ các nhu cầu đặc biệt: chuẩn bị thức ăn, sản xuất dầu dừa ở Peinering, đóng xuồng ở Dapahu. “Khu phố” tang lễ bao gồm khoảng 58 hòn đảo nhỏ, được bao phủ bởi những ngôi mộ. Nan Madol là nơi nắm quyền chính trị, tôn giáo và văn hóa của Sandeleur, người đã thành công trong việc thống nhất các thị tộc (tổng cộng khoảng 25 nghìn người) trên các đảo Pohnpei và Temwen. Ngay sau đó, nhà cai trị buộc các thủ lĩnh bộ lạc phải chuyển đến thành phố mới nơi ông ta có thể để mắt đến họ.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CITYSTATES_PAGE_CIVILIZATION_NAN_MADOL_CHAPTER_HISTORY_PARA_3">
			<Text>Vào thời kỳ đỉnh cao, dân số của Nan Madol có lẽ khoảng 1000 người. Vì không có nguồn thức ăn hay nước ngọt trên các đảo nhỏ nên mọi thứ đều phải chèo thuyền từ Pohnpei. Theo truyền thuyết, những viên đá được sử dụng cho tất cả các tòa nhà và lăng mộ đã được bay đến hòn đảo bởi hai thầy phù thủy song sinh Olisihpa và Olosohpa, những người đã thành lập Sandeleur. Bất kể sự thật về sự ra đời của nó là gì, vào thời điểm người châu Âu đến vào đầu những năm 1800, Nan Madol đã bị bỏ hoang, có thể là vào khoảng năm 1450 khi Sandeleur sụp đổ.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CITYSTATES_PAGE_CIVILIZATION_SEOUL_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Mặc dù khu vực xung quanh Seoul đã có người định cư từ thời kỳ đồ đá cũ, thành phố này chỉ được thành lập chính thức vào năm 18 trước Công nguyên khi vương quốc Bách Tế xây dựng thủ đô Wiryeseong trên địa điểm này. Theo thời gian, Bách Tế đã phát triển từ một tiểu quốc thành một trong Tam Quốc Triều Tiên, một nhóm các quốc gia thống trị bán đảo trong phần lớn thiên niên kỷ đầu tiên sau Công nguyên. Theo thời gian, Seoul đã phát triển thành một thành phố đáng sợ với ý nghĩa chính trị, văn hóa và thương mại to lớn.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CITYSTATES_PAGE_CIVILIZATION_SEOUL_CHAPTER_HISTORY_PARA_2">
			<Text>Cuối cùng Tam Quốc được hợp nhất dưới một quy tắc, và vào năm 1394 sau Công nguyên, thủ đô của thực thể mới này đã được chuyển đến Seoul. Những bức tường lớn được xây dựng xung quanh thành phố, càng nhiều càng tốt để ngăn chặn những tên trộm cũng như gấu và những loài động vật to lớn, đáng sợ khác… chẳng hạn như những kẻ man rợ phiền phức đó. Cuối cùng, Seoul đã mở cửa cho dòng người phương Tây đến Viễn Đông vào cuối những năm 1800, và thành phố nhanh chóng hiện đại hóa. Trên thực tế, Seoul là thành phố châu Á đầu tiên có điện, nước sinh hoạt và điện thoại.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CITYSTATES_PAGE_CIVILIZATION_SEOUL_CHAPTER_HISTORY_PARA_3">
			<Text>Nhưng điều này không có gì đáng ngạc nhiên, vì Seoul đã là trung tâm của những tiến bộ công nghệ trong nhiều thế kỷ. Bộ trưởng dân sự Choe Yun-ui đã phát minh ra loại kim loại có thể di chuyển được ở đó vào năm 1234 sau Công nguyên để in 50 bản Sangjeong yemun… rất lâu trước khi Gutenberg nảy ra ý tưởng tương tự. Triều đại Joseon chứng kiến việc phát minh ra đồng hồ nước, kính ngắm, máy đo độ dày và rất nhiều thiết bị thông minh khác. Năm 1442, đỉnh cao của những tiến bộ thiên văn đã đạt được với Chiljeongsan, một tập hợp các tính toán về đường đi của bảy vật thể trên trời. Sau đó là chiếc áo khoác chống đạn đầu tiên trên thế giới được phát minh vào những năm 1860, một lợi ích cho quân đội Hàn Quốc.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CITYSTATES_PAGE_CIVILIZATION_SEOUL_CHAPTER_HISTORY_PARA_4">
			<Text>Với những tập đoàn như Samsung và LG Corporation và những tập đoàn khác có trụ sở chính tại thành phố, việc mày mò khoa học đã không chậm lại nhiều kể từ đó. Năm 2008, Hàn Quốc có chi tiêu cho R&D cao thứ năm trên thế giới, phần lớn tập trung ở Seoul. Về điện tử, máy tính, người máy, năng lượng tái tạo và nhiều lĩnh vực khác, Seoul là thành phố tiên tiến nhất cho nhiều khám phá hơn bao giờ hết.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CITYSTATES_PAGE_CIVILIZATION_STOCKHOLM_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Tài liệu viết sớm nhất về Stockholm có niên đại từ năm 1252 sau Công nguyên và mô tả thành phố này là một thị trấn buôn bán sắt, nhưng trong một số câu chuyện cổ tích của người Bắc Âu, nó được cho là thành phố Agnafit đã mất (nơi Vua Ange huyền thoại bị cô dâu bị giam cầm treo cổ Skjalf). Một câu chuyện khác kể rằng thành phố được thành lập bởi người Thụy Điển Birger Jarl để bảo vệ đất nước non trẻ khỏi hải quân xâm lược. Bất kể điều nào (nếu một trong hai) đúng, thành phố nhanh chóng phát triển thành một trung tâm thương mại, khai thác mỏ và đánh cá… cuối cùng gia nhập Liên minh Hanseatic.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CITYSTATES_PAGE_CIVILIZATION_STOCKHOLM_CHAPTER_HISTORY_PARA_2">
			<Text>Vào thế kỷ 15, một phong trào độc lập dân tộc bắt đầu hình thành ở Stockholm khi người dân Thụy Điển khao khát lật đổ các nhà cai trị Đan Mạch của họ. Thật không may, cuộc Cách mạng đã không diễn ra suôn sẻ và vào năm 1520, Vua Đan Mạch Christian II đã vào thành phố và kích động Cuộc tắm máu Stockholm, một cuộc tàn sát hầu hết các lực lượng đối lập Thụy Điển. Các cuộc nổi dậy tiếp theo trên khắp đất nước trong những năm tới đã thành công hơn và phá vỡ Liên minh Kalmar (cái tên dễ chịu khi Đan Mạch kiểm soát Scandinavia), và Thụy Điển cuối cùng đã giành được độc lập. Vị vua đầu tiên của Thụy Điển, Gustav Vasa, lên ngôi năm 1523, và dân số Stockholm bắt đầu bùng nổ. Trong vòng một trăm năm, dân số tăng gấp sáu lần.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CITYSTATES_PAGE_CIVILIZATION_STOCKHOLM_CHAPTER_HISTORY_PARA_3">
			<Text>Trong nửa sau của thế kỷ 20, Stockholm đã trở thành một trong những địa điểm học tập tuyệt vời ở châu Âu. Học viện Quân sự Karlberg, một trong những trường lâu đời nhất thế giới, được thành lập năm 1792; Học viện Karolinska, một trong những trường y danh tiếng nhất châu Âu, vào năm 1811; Viện Công nghệ Hoàng gia vào năm 1827. Nhưng lâu đời nhất là Viện Hàn lâm Khoa học Hoàng gia Thụy Điển, ngôi nhà của Giải thưởng Nobel, được thành lập bởi nhà tự nhiên học nổi tiếng Carl Linnaeus vào năm 1739. Thành phố đã tiếp tục rời xa nguồn gốc đánh bắt cá, khai thác mỏ, vận chuyển và hướng tới nghiên cứu công nghệ cao, sản xuất hiện đại và tặng hàng triệu USD cho các nhà khoa học ít tiếng tăm.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CITYSTATES_PAGE_CIVILIZATION_TORONTO_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Là thành phố đông dân nhất (khoảng 2,6 triệu người vào năm 2011) ở Canada, Toronto bắt đầu với tư cách là một trạm giao thương nhỏ của Pháp vào năm 1750 sau Công nguyên sau khi người Iroquois rời bỏ khu vực này vào cuối Chiến tranh Hải ly. Nhưng chắc hẳn đó không phải là một vị trí tốt lắm, vì chính người Pháp đã bỏ rơi nó vào năm 1759. Mississaugas mặc định thừa kế khu vực này, nhưng trong cuộc nổi dậy của thực dân Mỹ đó, một làn sóng những người Trung thành với Anh đã đến biên giới kém văn minh ở phía bắc Hồ Ontario. Do đó, vào năm 1787, người Anh đã đàm phán “Mua Toronto” với Mississaugas, giành được hơn một phần tư triệu mẫu Anh.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CITYSTATES_PAGE_CIVILIZATION_TORONTO_CHAPTER_HISTORY_PARA_2">
			<Text>Người Anh đã xây dựng Pháo đài York ở lối vào cảng Toronto, đúng lúc nó bị lực lượng Mỹ chiếm và phá hủy trong cuộc chiến tranh năm 1812. (Sự thật ít được biết đến: việc cướp phá York là động lực chính cho việc đốt cháy của Washington bởi quân đội Anh.) Sau sự khó chịu đó – và Cuộc nổi dậy Thượng Canada không thành công do William Mackenzie của Toronto lãnh đạo vào năm 1837 – Toronto bước vào thời kỳ tăng trưởng, cải thiện và công nghiệp hóa. Grand Trunk và đường sắt phía Bắc đã hợp lực để xây dựng Union Station; trong khi đó, tàu hơi nước và tàu lặn trên Hồ Ontario đã biến Toronto thành một cửa ngõ chính dẫn đến các nguồn tài nguyên bên trong lục địa.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CITYSTATES_PAGE_CIVILIZATION_TORONTO_CHAPTER_HISTORY_PARA_3">
			<Text>Tất cả những điều này đã góp phần đưa Toronto trở thành một trung tâm công nghiệp. Ví dụ, một số nhà máy chưng cất bắt đầu hoạt động, biến thành phố trở thành nhà sản xuất rượu lớn nhất ở Bắc Mỹ; Gooderham &amp; Nhà máy chưng cất Worts đã trở thành nhà máy sản xuất rượu whisky lớn nhất thế giới vào giữa những năm 1860. Trận đại hỏa hoạn năm 1904 đã phá hủy phần lớn trung tâm thành phố, nhưng khu vực này đã được xây dựng lại theo cách trang nhã hơn và phần lớn ngành công nghiệp đã được chuyển đến vùng ngoại ô. Các nhà máy và nhà kho tập trung xung quanh các bãi đường sắt và cảng. Ngoài rượu mạnh, Toronto hiện còn sản xuất ô tô, sắt thép, hóa chất, giấy và thực phẩm đóng gói.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CITYSTATES_PAGE_CIVILIZATION_VALLETTA_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Valletta, nằm ở Cộng hòa Malta, được thành lập vào năm 1566 sau Công nguyên bởi Jean Parisot de la Valette, Kiện tướng thứ 49 của Sovereign Military Hospitaller Order of Saint John of Jerusalem of Rhodes and of Malta. Điều này xảy ra sau khi Hiệp sĩ Cứu tế đã chống lại cuộc bao vây và xâm lược hòn đảo của Đế chế Ottoman một năm trước đó. (Malta đã được Charles V của Tây Ban Nha trao vĩnh viễn theo lệnh vào năm 1530 để phục vụ như một bức tường thành chống lại triều đại Ottoman.)</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CITYSTATES_PAGE_CIVILIZATION_VALLETTA_CHAPTER_HISTORY_PARA_2">
			<Text>Để xây dựng và củng cố thành phố mới cũng như hòn đảo, Valette đã yêu cầu sự giúp đỡ từ các vị vua và hoàng tử của các tôn giáo tự xưng theo đấng Christ. Và nó sắp xảy ra… rõ ràng là suy nghĩ của họ là tốt hơn để một nhóm chiến binh cuồng tín đối mặt với những người Hồi giáo đang tiến tới hơn là quân đội và tàu của chính họ. Giáo hoàng Pius V đã gửi kiến trúc sư quân sự của riêng mình để thiết kế các công sự, và Philip II của Tây Ban Nha đã cung cấp tàu và vũ khí. Những người khác đã quyên góp một số tiền lớn để tài trợ cho các nhà thờ, doanh trại và các cơ sở cảng.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CITYSTATES_PAGE_CIVILIZATION_VALLETTA_CHAPTER_HISTORY_PARA_3">
			<Text>Thị trấn, với bến cảng đẹp và vị trí chiến lược, đã vượt qua hàng thế kỷ chiến tranh, thậm chí cho đến Thế chiến thứ hai. Các Hiệp sĩ đảm nhận nhiệm vụ kiểm soát các tuyến đường vận chuyển Địa Trung Hải giữa Christian Europe và Levant, chiến đấu với cướp biển Barbary và những tên cướp biển khác. Họ cũng bắt đầu giải phóng nô lệ Cơ đốc giáo, chủ yếu bằng cách tự mình đánh phá các chuyến tàu của Ottoman. Nhưng sự trỗi dậy của Genoa, Venice và Pisa, và sau đó là cuộc Cải cách Tin lành, đã làm xói mòn phần lớn hỗ trợ tài chính của Valletta.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CITYSTATES_PAGE_CIVILIZATION_VALLETTA_CHAPTER_HISTORY_PARA_4">
			<Text>Vì vậy, vào năm 1798, khi Napoléon chiếm được Malta trên đường xâm lược Ai Cập, chỉ có Napoli và người Anh là có vẻ lo ngại nhiều. Vài năm sau, người Malta nổi dậy chống lại quân đồn trú của Pháp; các thủ lĩnh nổi dậy chiến thắng đã dâng hòn đảo cho người Anh, yêu cầu biến nó thành một thuộc địa của đế chế. Hiệp ước Paris năm 1814 đã xác nhận quyền kiểm soát của Anh, dưới quyền kiểm soát của Anh cho đến khi giành được độc lập vào năm 1964.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CITYSTATES_PAGE_CIVILIZATION_VILNIUS_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Nằm ở ngã ba của hai con sông có thể đi lại được, Vilnia và Neris, cách biển Baltic khoảng 194 dặm, Vilnius được định cư như một trạm buôn bán sâu trong rừng của Litva. Thị trấn được đề cập lần đầu tiên trong các ghi chép bằng văn bản vào năm 1323 sau Công nguyên, khi những người Do Thái ở Đức được mời chuyển đến thủ đô của Đại công quốc Litva bởi Công tước Gediminas, người đã hứa về sự khoan dung tôn giáo và các cơ hội thương mại. Trong những thập kỷ tiếp theo dưới thời công tước đầy tham vọng và các con trai của ông, công quốc đã mở rộng cho đến khi nó bao gồm hầu hết Litva, Belarus, Ukraine, Transnistria hiện đại và một phần của Ba Lan và miền bắc nước Nga. Với Liên minh Lublin năm 1569, thành phố trở thành một trung tâm thương mại quan trọng trong Khối thịnh vượng chung Ba Lan-Litva.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CITYSTATES_PAGE_CIVILIZATION_VILNIUS_CHAPTER_HISTORY_PARA_2">
			<Text>Trong thời kỳ này, Vilnius đã thay đổi đáng kể từ một đồn điền tù túng thành một trung tâm văn hóa và chính trị. Những người di cư được chính quyền chào đón, và hàng ngàn người Slav, người Đức và người Do Thái chuyển đến thành phố đang bùng nổ này. Năm 1579, Vua Stefan Báthory thành lập tổ chức này sẽ phát triển thành 'Vilniaus universitetas', trường đại học lâu đời nhất ở các nước vùng Baltic, nhanh chóng trở thành một trong những trung tâm khoa học và văn hóa quan trọng nhất ở châu Âu. Các phường hội thủ công và nghệ thuật thuộc nhiều loại khác nhau đã được thành lập, và thành phố đóng vai trò là trung tâm thương mại chính giữa Scandinavia với nội địa Ba Lan và miền bắc nước Nga.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CITYSTATES_PAGE_CIVILIZATION_VILNIUS_CHAPTER_HISTORY_PARA_3">
			<Text>Tất cả những đồng tiền sẵn sàng này có nghĩa là cư dân - khi họ không chiến đấu với người Ba Lan, người Thụy Điển, người Nga hoặc người Đức - có thể sống một cuộc sống tốt đẹp. Mặc dù được gọi là thành phố “Baroque”, Vilnius tự hào có sự pha trộn của các phong cách kiến trúc – Gothic, Phục hưng, Tân Cổ điển, v.v. – trong Khu Phố Cổ độc đáo và được bảo tồn tốt (được đưa vào Danh sách Di sản Thế giới của UNESCO năm 1994). Bảo tàng và tượng đài của tất cả các loại rải rác thành phố. Tháp Gediminas, Quảng trường Nhà thờ và Cung điện trang nghiêm của các Đại công tước, Nhà của các Người ký kết và các bảo tàng và thư viện quốc gia đã tồn tại qua sự chiếm đóng của nhiều kẻ thù … và kể từ khi giành được độc lập vào năm 1990, một lần nữa hình thành nên trái tim của Litva.</Text >
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CITYSTATES_PAGE_CIVILIZATION_YEREVAN_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Có bằng chứng về nơi cư trú của con người gần thủ đô Armenia từ thời tiền sử. Các công cụ bằng đá đã qua chế tác đã được lấy từ hang động Yerevan, có niên đại từ hàng chục nghìn năm trước. Địa điểm Shengavit ở Yerevan đã được định cư vào khoảng năm 3200 trước Công nguyên, khiến nó trở thành một trong những địa điểm khảo cổ thời kỳ đồ đồng có tường bao quanh nổi tiếng nhất trên thế giới. Ngược lại, bản thân thành phố Yerevan gần như hiện đại, ban đầu được thành lập trên địa điểm của một pháo đài có tên là “Erebuni” hơn 2.500 năm trước.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CITYSTATES_PAGE_CIVILIZATION_YEREVAN_CHAPTER_HISTORY_PARA_2">
			<Text>Armenia là quốc gia đầu tiên chấp nhận Cơ đốc giáo làm tôn giáo của mình vào đầu thế kỷ thứ 4. Yerevan cũng trở nên nổi tiếng với nghề làm đồ da (một chiếc giày da hơn 5.000 năm tuổi được trưng bày trong Bảo tàng Lịch sử Armenia). Nằm ở ngã tư của nhiều đế chế khác nhau ở Châu Á và Cận Đông, nó đã được cai trị bởi Medes, La Mã, Byzantines, Ả Rập, Ba Tư, Ottoman và Nga. Sự thăng trầm của những nền văn hóa này vẫn được phản ánh trong kiến trúc và văn hóa còn sót lại của thành phố.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CITYSTATES_PAGE_CIVILIZATION_YEREVAN_CHAPTER_HISTORY_PARA_3">
			<Text>Những nhà thờ cổ nằm rải rác ở Yerevan. Nhà thờ Katoghike nhỏ bé tương phản với Nhà thờ Saint Gregory the Illuminator tráng lệ, Nhà thờ Tông đồ Armenia lớn nhất thế giới. Tuy nhiên, một số đã bị mất, chẳng hạn như Nhà thờ Saint Paul và Peter thế kỷ thứ 5 (mặc dù các mảnh vỡ vẫn còn trong các bảo tàng lịch sử.) Nhà thờ Hồi giáo Xanh đã bị đóng cửa trong vài thập kỷ và được sử dụng làm Bảo tàng Thành phố Yerevan, nhưng kể từ đó đã được trùng tu và sử dụng lại như một ngôi nhà thờ cúng.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CITYSTATES_PAGE_CIVILIZATION_YEREVAN_CHAPTER_HISTORY_PARA_4">
			<Text>Yerevan cũng là quê hương của Yerevan Chess House. Cờ vua và những người tiền nhiệm của nó đã được chơi ở Armenia ít nhất là từ thế kỷ thứ 9, và có thể sớm nhất là vào thế kỷ thứ 6, và ngày nay người Armenia tiếp tục đại diện cho đất nước của họ ở các cấp độ thi đấu cao nhất.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CITYSTATES_PAGE_CIVILIZATION_ZANZIBAR_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Đảo Zanzibar, một phần của Bờ biển Swahili có nhiều thương mại, đã là nơi sinh sống của con người trong khoảng 20 nghìn năm sau khi con người tìm được đường đến đảo từ Châu Phi. Rất ít hồ sơ tồn tại đề cập đến Zanzibar cho đến khi Muhammed qua đời vào năm 632 sau Công nguyên. Nhưng vị trí của nó khiến nó trở thành một vị trí đắc địa cho các tuyến đường thương mại của người Ả Rập, Swahili, Ấn Độ và Ba Tư; thương nhân và những người khác từ tất cả những người này đã di cư đến Zanzibar. Hòn đảo này cũng là một căn cứ thuận tiện cho các cuộc tấn công nô lệ dọc theo bờ biển phía đông châu Phi.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CITYSTATES_PAGE_CIVILIZATION_ZANZIBAR_CHAPTER_HISTORY_PARA_2">
			<Text>Chuyến viếng thăm của Da Gama vào năm 1498 đã thu hút sự tò mò của những người ở quê nhà; vào khoảng năm 1503, Zanzibar trở thành một phần của Đế quốc Bồ Đào Nha khi một đoàn thám hiểm quân sự nhỏ đổ bộ, yêu cầu và nhận cống nạp từ quốc vương địa phương để đổi lấy hòa bình. Nhưng người Bồ Đào Nha là những địa chủ khá lỏng lẻo, vì khi một con tàu của Anh ghé qua vào năm 1591, thuyền trưởng không tìm thấy pháo đài hay đồn trú nào của người Bồ Đào Nha, mà chỉ có một feitoria.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CITYSTATES_PAGE_CIVILIZATION_ZANZIBAR_CHAPTER_HISTORY_PARA_3">
			<Text>Không còn nghi ngờ gì nữa, một phần lợi ích của người Bồ Đào Nha trong việc giữ cho mọi thứ hòa bình là việc trồng các loại gia vị trên đảo: đinh hương, vani, quế và nhục đậu khấu trong số những loại khác ít được coi trọng hơn. Những người nô lệ làm việc trong các đồn điền lớn mọc lên khắp thuộc địa. Trong khi đó, tất cả các loại tàu buôn ra vào các bến cảng, cả châu Âu và châu Á. Các sultan tiếp tục cai trị Thị trấn Đá (trung tâm của nơi ngày nay là Thành phố Zanzibar) trong hai thế kỷ tiếp theo, miễn là người Bồ Đào Nha còn được lợi.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CITYSTATES_PAGE_CIVILIZATION_ZANZIBAR_CHAPTER_HISTORY_PARA_4">
			<Text>Nhưng chế độ bán tự trị này đã chấm dứt khi người Anh nổi giận với việc buôn bán nô lệ của người Bồ Đào Nha và người Ả Rập. Sau nhiều thập kỷ đàm phán, đe dọa và thỉnh thoảng có bạo lực, Hiệp ước Anh-Zanzibar năm 1873 đã chấm dứt hoạt động này và nền kinh tế của Zanzibar sụp đổ. Người Bồ Đào Nha rút lui và vào năm 1890, Đức, cường quốc duy nhất khác có bất kỳ lợi ích nào trong khu vực, đã chính thức công nhận "sự bảo hộ của Anh" đối với Zanzibar. Chế độ bảo hộ sẽ bị Vương quốc Anh đơn phương chấm dứt vào tháng 12 năm 1963 và Zanzibar sẽ gia nhập Tanganyika để thành lập Tanzania.</Text>
		</Row>
	</BaseGameText>
</GameData>
