<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<GameData>
	<EnglishText>
		<Row Tag="LOC_TUTORIAL_GOVERNOR_INTRO">
			<Text>Khi kiến thức công dân của chúng ta phát triển, các phương pháp quản trị của chúng ta cũng vậy. Tiếp tục nỗ lực này sẽ cho phép chúng tôi bổ nhiệm một Thống đốc để củng cố quyền lực của chúng ta trong các thành phố của chúng ta.[NEWLINE][NEWLINE]Các Thống đốc sẽ cải thiện đáng kể Mức độ trung thành của thành phố mà họ đang ở và thưởng cho thành phố đó dựa trên những chương trình khuyến mãi mà bạn chọn cho họ. Để bổ nhiệm các Thống đốc mới - hoặc thăng chức cho những Thống đốc hiện có - chúng tôi cần các Chức danh Thống đốc. Nguồn chính của các Chức danh Thống đốc của chúng tôi là để hoàn thành các Công dân cụ thể.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_TUTORIAL_FIRST_GOVERNOR_POINT">
			<Text>Bây giờ chúng ta có cơ hội bổ nhiệm một Thống đốc cho nền văn minh của chúng ta. Thống đốc này sẽ là một tài sản mạnh mẽ và hiệu quả khi được giao phụ trách một trong các thành phố của chúng ta. Tôi khuyên chúng ta nên chọn một ứng viên càng sớm càng tốt.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_TUTORIAL_SECOND_GOVERNOR_POINT">
			<Text>Một lần nữa chúng ta có cơ hội nâng cao năng lực quản trị của mình. Chúng ta có thể sử dụng nó để thăng chức cho một trong những Thống đốc hiện tại của mình hoặc chúng ta có thể bổ nhiệm một Thống đốc mới khác cho nền văn minh của chúng ta.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_TUTORIAL_FIRST_GOVERNOR_ASSIGNMENT">
			<Text>Thống đốc của chúng ta hiện đang trên đường đến thành phố được chỉ định của họ. Sẽ mất một thời gian để chúng được thiết lập ở đó. Sau khi được thành lập, tài năng của họ sẽ phát huy tác dụng, củng cố sự cai trị của chúng ta ở đó.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_TUTORIAL_CITY_LOSING_LOYALTY">
			<Text>Chúng ta đang đánh mất lòng trung thành ở một trong những thành phố của mình. Nếu điều này tiếp tục, chúng ta có nguy cơ mất quyền kiểm soát thành phố. Gửi một trong những Thống đốc của chúng tôi đến đó sẽ củng cố quyền cai trị của chúng tôi và giành được lòng trung thành của người dân.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_TUTORIAL_CITY_LOST_LOYALTY_TO_FOREIGN">
			<Text>Chúng ta đã hoàn toàn mất lòng trung thành của một trong những thành phố của mình, và thay vào đó, nó đã liên kết với một thế lực nước ngoài. Để giành lại nó, chúng ta phải giành lấy lòng trung thành từ chủ nhân mới của nó hoặc sử dụng lực lượng quân sự.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_TUTORIAL_CITY_LOST_LOYALTY_TO_INDEPENDENT">
			<Text>Chúng ta đã hoàn toàn mất lòng trung thành của một trong những thành phố của chúng ta, và nó đã tuyên bố độc lập khỏi chúng ta. Để giành lại nó, chúng ta phải giành lại lòng trung thành của nó hoặc sử dụng lực lượng quân sự.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_TUTORIAL_CITY_LOST_LOYALTY_TO_INDEPENDENT_THIRD_PARTY">
			<Text>Sau khi mất lòng trung thành, một thành phố nước ngoài gần đó đã tuyên bố độc lập khỏi nền văn minh cũ của nó và trở thành Thành phố Tự do. Nếu chúng ta giành được lòng trung thành của nó, hoặc đưa lực lượng quân sự vào, chúng ta có thể đưa nó vào nền văn minh của chúng ta.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_TUTORIAL_CITY_WON_LOYALTY_FROM_FOREIGN">
			<Text>Một thành phố nước ngoài không còn trung thành với chủ sở hữu cũ của nó nữa và thay vào đó đã cam kết trung thành với chúng tôi, đồng thời yêu cầu gia nhập nền văn minh vĩ đại của chúng tôi!</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_TUTORIAL_CITY_WON_LOYALTY_FROM_INDEPENDENT">
			<Text>Một thành phố độc lập đã thề trung thành với chúng ta và đã yêu cầu gia nhập nền văn minh vĩ đại của chúng ta!</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_TUTORIAL_CONQUERED_CITY_LOYALTY">
			<Text>Chúng tôi đã đưa một thành phố mới vào nền văn minh của mình. Để giữ nó, chúng ta phải duy trì lòng trung thành của công dân của nó. Cử một Thống đốc đến đây sẽ giúp thực hiện điều này.[NEWLINE][NEWLINE]Nếu thành phố bị chiếm đóng vẫn gặp vấn đề về Mức độ trung thành, chúng tôi có thể đóng một đơn vị quân đội trong thành phố để cải thiện hơn nữa Mức độ trung thành. Hãy để mắt đến Loyalty của thành phố mới bị chiếm đóng của chúng ta, nếu không nó có thể nổi loạn và trở thành Thành phố Tự do cần chiếm lại.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_TUTORIAL_ALLIANCES_1">
			<Text>Bây giờ chúng ta có quan hệ hữu nghị với một nền văn minh láng giềng, chúng ta có thể củng cố mối quan hệ của mình bằng cách thành lập một Liên minh. Điều này không chỉ củng cố địa vị của chúng ta mà còn mang lại lợi ích cho cả hai nền văn minh của chúng ta.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_TUTORIAL_ALLIANCES_2">
			<Text>Liên minh của chúng ta là những tuyên bố ngắn hạn. Để duy trì chúng, chúng ta sẽ cần gia hạn tuyên bố về tình hữu nghị và đề xuất một Liên minh mới. Bằng cách ở trong Liên minh, họ trở nên mạnh mẽ hơn, mang lại lợi ích thậm chí còn lớn hơn.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_TUTORIAL_EMERGENCY_1">
			<Text>Chúng ta có tùy chọn tham gia cùng các nền văn minh khác để chống lại mối đe dọa lớn hơn, nhưng chúng ta phải cân nhắc cẩn thận. Nếu chúng ta tham gia và thành công, chúng ta sẽ được thưởng. Nhưng nếu chúng ta tham gia và thất bại trong nhiệm vụ của mình, kẻ thù sẽ trở nên mạnh mẽ hơn.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_TUTORIAL_EMERGENCY_2">
			<Text>Chúng tôi đã hoàn thành xuất sắc nhiệm vụ của mình và đã nhận được phần thưởng của mình. Hiện tại, điều đó sẽ kìm hãm kẻ xâm lược, nhưng nếu chúng tiếp tục những hành động như vậy, chúng tôi hiện đã chuẩn bị tốt hơn để ngăn chặn chúng.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_TUTORIAL_EMERGENCY_3">
			<Text>Chúng ta đã thất bại trong nhiệm vụ của mình, và lần tới khi chúng ta chống lại kẻ thù này, điều đó sẽ còn khó khăn hơn. Có lẽ lần sau chúng ta nên cân nhắc rẽ sang hướng khác.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_TUTORIAL_EMERGENCY_4">
			<Text>Hành động của chúng tôi đã báo động toàn thế giới và các nền văn minh khác đã liên kết với nhau để ngăn chặn chúng tôi. Chúng tôi biết mục tiêu của họ và phải tự bảo vệ mình nếu chúng tôi muốn duy trì sức mạnh.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_TUTORIAL_EMERGENCY_5">
			<Text>Chúng ta đã tự bảo vệ mình thành công trong thời gian khủng hoảng này và giờ đây đang mạnh mẽ hơn vì điều đó. Họ sẽ suy nghĩ kỹ trước khi vượt qua chúng ta lần nữa!</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_TUTORIAL_EMERGENCY_6">
			<Text>Chúng ta đã thất bại trong việc tự bảo vệ mình trong thời gian khủng hoảng này. Giờ đây, kẻ thù của chúng ta được trao quyền và được khuyến khích để đánh bại chúng ta!</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_TUTORIAL_GAME_ERA_CHANGING_SOON">
			<Text>Các nền văn minh đã khám phá ra những công nghệ và quyền công dân mới, và thế giới sẽ sớm chạm đến bình minh của một kỷ nguyên mới. Hành động của chúng ta trong thời đại này có thể đưa chúng ta vào Kỷ nguyên Vàng cho nền văn minh của chúng ta. Hoặc, có lẽ, những ngày đen tối hơn đang ở phía trước.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_TUTORIAL_GAME_ERA_CHANGED">
			<Text>Lịch sử tiến về phía trước, và thế giới đã bước vào một kỷ nguyên mới. Chúng ta có thể chứng kiến một Thời kỳ Hoàng kim hoặc Thời kỳ Đen tối trong tương lai của nền văn minh của chúng ta, được sinh ra từ những hành động trong quá khứ gần đây của chúng ta.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_TUTORIAL_ENTER_GOLDEN_AGE">
			<Text>Tin tuyệt vời! Những thành tựu của chúng ta đã đẩy nền văn minh của chúng ta vào một Thời kỳ Hoàng kim. Trong thời gian này, nền văn minh của chúng ta sẽ mạnh mẽ và trung thành hơn bao giờ hết.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_TUTORIAL_ENTER_DARK_AGE">
			<Text>Chúng ta đã rơi vào Thời kỳ Đen tối. Mặc dù các thành phố của chúng ta sẽ phải đối mặt với những thách thức về lòng trung thành, nhưng với đủ nỗ lực, chúng ta sẽ có thể thoát khỏi Thời kỳ Đen tối này.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_TUTORIAL_OVERCOME_DARK_AGE">
			<Text>Hãy vui mừng! Thời kỳ đen tối của chúng ta đã kết thúc và nền văn minh của chúng ta đang trên con đường hướng tới một tương lai tươi sáng hơn. Kỷ nguyên Hoàng kim tiếp theo của chúng ta sẽ thực sự huy hoàng.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_TUTORIAL_DARK_AGE_TO_DARK_AGE">
			<Text>Đáng buồn thay, chúng ta đã không thể thoát khỏi Thời kỳ Đen tối này. Chúng ta phải củng cố quyết tâm của mình và vượt lên trên trở ngại này nếu nền văn minh của chúng ta muốn tồn tại trên thế giới này.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_TUTORIAL_PRIDE_MOMENT_COMMEMORATION">
			<Text>Đã đến lúc lựa chọn những thành tựu nào của chúng ta để ghi nhớ trong lịch sử của chúng ta. Điều này sẽ truyền cảm hứng cho nhân viên của chúng tôi tiếp tục tiến tới con đường bạn chọn.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_TUTORIAL_PRIDE_MOMENT_TRIGGERED">
			<Text>Nền văn minh của chúng ta đã hoàn thành một điều gì đó mang tính lịch sử, xứng đáng được tôn vinh và ghi nhớ cho các thế hệ mai sau. Những thành tựu này giúp nền văn minh của chúng ta đạt đến Thời kỳ Hoàng kim - và tránh được Thời kỳ Đen tối.[NEWLINE][NEWLINE]Mỗi Khoảnh khắc Lịch sử này sẽ tăng Điểm Kỷ nguyên của chúng ta. Điểm Kỷ nguyên của chúng ta xác định Tuổi nào chúng ta sẽ kiếm được trong kỷ nguyên trò chơi tiếp theo, vì vậy chúng ta nên tìm kiếm những Khoảnh khắc Lịch sử này khi có thể.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_TUTORIAL_GOV_DISTRICT_1">
			<Text>Chúng ta đã sẵn sàng để xây dựng một quận quốc gia! Chỉ có một cái có thể được xây dựng trong đế chế của chúng ta, vì vậy hãy đảm bảo chọn vị trí của nó một cách cẩn thận.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_TUTORIAL_GOV_DISTRICT_1a">
			<Text>Chúng tôi hiện đã sẵn sàng để chọn nơi xây dựng các tòa nhà chính phủ của mình. Chúng tôi chỉ có thể khoanh vùng một trong số này trong đế chế của mình, vì vậy hãy chọn cẩn thận.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_TUTORIAL_GOV_DISTRICT_2">
			<Text>Các tòa nhà trong quận mới của bạn tưởng niệm chính phủ hiện tại của bạn tại thời điểm xây dựng, đưa ra chính sách bổ sung cho các tác động của chính phủ.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_TUTORIAL_GOV_DISTRICT_2a">
			<Text>Tôi có thể đề nghị chúng ta xây dựng một tòa nhà chính phủ để tưởng nhớ và củng cố chính phủ hiện tại của chúng ta không?[NEWLINE][NEWLINE]Mỗi khi chúng ta xây dựng một tòa nhà chính phủ mới, chúng tôi sẽ mở khóa Chính sách kế thừa dựa trên chính phủ hiện được chọn của chúng tôi. Các Chính sách Di sản này là những lời nhắc nhở mạnh mẽ về quá khứ công dân của chúng ta mà chúng ta có thể áp dụng vào các chính phủ tương lai.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_TUTORIAL_GOV_DISTRICT_3">
			<Text>Văn phòng Quốc gia của bạn đã mở khóa một chính sách mới. Cân nhắc việc chia nhỏ nó vào lần tới khi các chính sách được mở khóa.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_TUTORIAL_GOV_DISTRICT_3a">
			<Text>Tòa án quốc gia của bạn đã mở khóa một chính sách mới. Cân nhắc việc chia nhỏ nó vào lần tới khi các chính sách được mở khóa.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_TUTORIAL_GOV_DISTRICT_3b">
			<Text>Việc hoàn thành tòa nhà chính phủ của chúng tôi đã mở khóa một chính sách mới. Nếu chúng tôi đưa nó vào chính phủ của mình, nó có thể giúp ích rất nhiều cho người dân của chúng tôi.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_TUTORIAL_GOV_DISTRICT_3c">
			<Text>Việc hoàn thành việc xây dựng tòa nhà này đã truyền cảm hứng cho các nhà hoạch định chính sách của chúng tôi! Nếu chúng tôi chọn đưa ra chính sách mới này trong chính phủ của mình, nó có thể giúp ích rất nhiều cho người dân của chúng tôi.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_TUTORIAL_LOYALTY_PRESSURE">
			<Text>Việc định cư ở một thành phố mới đã mở rộng nền văn minh của chúng ta! Với một đế chế lớn hơn một thành phố, điều quan trọng là phải để mắt đến Lòng trung thành của công dân chúng ta. Nếu Loyalty giảm, thành phố không hiệu quả. Nếu Loyalty giảm xuống 0, thành phố sẽ tuyên bố độc lập và trở thành Thành phố Tự do. Điều tương tự cũng có thể xảy ra với các nền văn minh khác, vì vậy hãy để mắt đến các cơ hội để gây bất ổn cho những nền văn minh khác và thậm chí có thể chiếm một Thành phố Tự do thành đế chế của riêng bạn![NEWLINE][NEWLINE]Lòng trung thành chủ yếu bị ảnh hưởng bởi số lượng và quốc tịch của công dân trong và gần thành phố. Có nhiều dân số của riêng bạn trong 9 ô sẽ cải thiện Mức độ trung thành của bạn mỗi lượt. Dân số thuộc các nền văn minh khác trong 9 ô sẽ giảm nó. Các thành phố càng gần nhau thì tác động càng lớn. Hơn nữa, hiệu ứng này được tăng cường đáng kể đối với các nền văn minh trong Thời kỳ Hoàng kim và bị suy yếu bởi Thời kỳ Đen tối.[NEWLINE][NEWLINE]Chỉ định Thống đốc cho một thành phố và đảm bảo thành phố đó có đủ Tiện nghi là những cách khác để đảm bảo Mức độ trung thành của các thành phố của chính bạn .</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_ADVISOR_CITYPANEL_LOYALTY_INTRO">
			<Text>CẢI THIỆN MỨC ĐỘ TRUNG THÀNH:</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_ADVISOR_CITYPANEL_MARTIAL_LAW">
			<Text>[NEWLINE][NEWLINE]Giữ một đơn vị quân đội ở đây để chống lại hình phạt Chiếm đóng</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_ADVISOR_CITYPANEL_GOVERNOR">
			<Text>[NEWLINE][NEWLINE]Thành lập Thống đốc [ICON_Governor] tại đây</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_ADVISOR_CITYPANEL_AMBASSADOR">
			<Text>[NEWLINE][NEWLINE]Thành lập một Nhà ngoại giao được thăng cấp [ICON_Governor] Thống đốc tại một thành phố trong phạm vi 9 ô</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_ADVISOR_CITYPANEL_DARK_AGE">
			<Text>[NEWLINE][NEWLINE]Tránh rơi vào Thời kỳ đen tối trong kỷ nguyên trò chơi tiếp theo để khiến Công dân [ICON_Citizen] của bạn mang lại nhiều Lòng trung thành hơn</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_ADVISOR_CITYPANEL_GOLDEN_AGE">
			<Text>[NEWLINE][NEWLINE]Kiếm được Thời kỳ Hoàng kim trong kỷ nguyên trò chơi tiếp theo, giúp Công dân [ICON_Citizen] của bạn mang lại nhiều Lòng trung thành hơn</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_ADVISOR_CITYPANEL_CITY_PLACEMENT">
			<Text>[NEWLINE][NEWLINE]Phóng to các thành phố và [ICON_Citizen] Công dân của bạn trong 9 ô và thu nhỏ các thành phố nước ngoài và [ICON_Citizen] Công dân trong 9 ô</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_ADVISOR_CITYPANEL_CITY_HAPPINESS">
			<Text>[NEWLINE][NEWLINE]Làm cho người dân của bạn hạnh phúc hơn bằng cách tăng [ICON_Amenities] Tiện ích trong thành phố này</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_ADVISOR_CITYPANEL_CITY_STARVATION">
			<Text>[NEWLINE][NEWLINE]Cung cấp thêm [ICON_Food] để mọi người không bị chết đói</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_ADVISOR_CITYPANEL_BREAD_AND_CIRCUSES">
			<Text>[NEWLINE][NEWLINE]Yêu cầu một thành phố gần đó sản xuất dự án Bánh mì và Xiếc</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_ADVISOR_CITYPANEL_CULTURAL_ALLIANCE">
			<Text>[NEWLINE][NEWLINE]Thành lập Liên minh Văn hóa với một nước láng giềng để ngăn Công dân [ICON_Citizen] của họ có tác động tiêu cực</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_ADVISOR_CITYPANEL_RELIGIOUS_FOLLOWERS">
			<Text>[NEWLINE][NEWLINE]Yêu cầu công dân [ICON_Citizen] của thành phố theo tôn giáo của bạn.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="ADVISOR_LINE_LISTENER_81">
			<Text>Mặc dù người dân của chúng tôi khá lành nghề, nhưng chúng tôi luôn có thể thu được lợi ích bằng cách học hỏi từ những người khác. Có lẽ chúng ta nên xem xét việc thành lập Liên minh Nghiên cứu với một trong những người hàng xóm của mình.</Text>
		</Row>
	</EnglishText>
</GameData>